@prefix gc: <https://www.canada.ca/#> .
@prefix ochro: <https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

ochro:core_support_data a rdfs:Class ;
    skos:prefLabel "Core Support Data"@en,
        "Données de soutien de base"@fr .

ochro:core_workforce_data a rdfs:Class ;
    skos:prefLabel "Core Workforce Data"@en,
        "Données de base sur les effectifs"@fr .

ochro:hr_business_line_data a rdfs:Class ;
    skos:prefLabel "HR Business Line Data"@en,
        "Données du secteur d'activité RH"@fr .

ochro:accessibility_agreement_employee_comment a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:workplace_accessibility_requirement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Accessibility Agreement Employee Comment *"@en,
        "Accord d'accessibilité Commentaire de l'employé(e) *"@fr ;
    skos:scopeNote "Additional comments included by the employee during the review phase after the initial agreement."@en,
        "Commentaires supplémentaires inclus par l'employé lors de la phase de révision après l'accord initial."@fr .

ochro:accessibility_agreement_implementation_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:workplace_accessibility_requirement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Accessibility Agreement Implementation Date *"@en,
        "Date de mise en œuvre de l'accord d'accessibilité *"@fr ;
    skos:scopeNote "The date when the accessibility agreement is implemented.  This date would be after the the accessibility agreement has been signed off."@en,
        "La date à laquelle l'accord d'accessibilité est mis en œuvre.  Cette date se situe après la signature de l'accord d'accessibilité."@fr .

ochro:accessibility_agreement_manager_comment a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:workplace_accessibility_requirement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Accessibility Agreement Manager Comment *"@en,
        "Gestionnaire de l'accord d'accessibilité Commentaire *"@fr ;
    skos:scopeNote "Additional comments included by the manager during the review phase after the initial agreement."@en,
        "Commentaires supplémentaires inclus par l'employé et le manager pendant la phase de révision après l'accord initial."@fr .

ochro:accessibility_agreement_signoff_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:workplace_accessibility_requirement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Accessibility Agreement Signoff Date *"@en,
        "Date de signature de l'accord d'accessibilité *"@fr ;
    skos:scopeNote "The date when both the employee and the manager signoff on the accessibility requirement.  (Initial signing or periodic review)."@en,
        "La date à laquelle l'employé et le responsable ont signé l'exigence d'accessibilité.  (Signature initiale ou révision périodique)."@fr .

ochro:accessibility_agreement_signoff_employee a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:workplace_accessibility_requirement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Accessibility Agreement Signoff Employee *"@en,
        "Signature de l'accord d'accessibilité Employé(e) *"@fr ;
    skos:scopeNote "The employee that sign the accessibility agreement."@en,
        "L'employé et/ou le responsable qui signent l'accord d'accessibilité."@fr .

ochro:accessibility_agreement_signoff_manager a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:workplace_accessibility_requirement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Accessibility Agreement Signoff Manager *"@en,
        "Signature de l'accord d'accessibilité Gestionnaire *"@fr ;
    skos:scopeNote "The manager that sign the accessibility agreement."@en,
        "Le gestionnaire qui signe l'accord d'accessibilité."@fr .

ochro:accessibility_agreement_signoff_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:workplace_accessibility_requirement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Accessibility Agreement Signoff Type *"@en,
        "Signature de l'accord d'accessibilité Type *"@fr ;
    skos:scopeNote "*The type of sign off for the accessibility requirement.  There is an initial signoff and in addition, there is a signoff with each review every six months."@en,
        "Le type d'approbation pour l'exigence d'accessibilité.  Il y a une signature initiale et, en outre, une signature pour chaque révision tous les six mois."@fr .

ochro:accessibility_agreement_work_situation a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:workplace_accessibility_requirement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Accessibility Agreement Work Situation *"@en,
        "Accord d'accessibilité Situation de travail *"@fr ;
    skos:scopeNote "*The work situation that explains the need for the workplace accessibility requirement."@en,
        "La situation de travail qui explique la nécessité de l'exigence d'accessibilité du lieu de travail."@fr .

ochro:accessibility_barrier_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:accessibility_barrier ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Accessibility Barrier *"@en,
        "Barrière d'accessibilité *"@fr ;
    skos:scopeNote "*Denotes the actual barrier to workplace accessibility for the employee."@en,
        "*Indique l'obstacle réel à l'accessibilité du lieu de travail pour l'employé."@fr .

ochro:accessibility_barrier_group a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:accessibility_barrier ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Accessibility Barrier Group *"@en,
        "Groupe d'obstacles à l'accessibilité *"@fr ;
    skos:scopeNote "*Denotes the barrier group or family of barrier."@en,
        "*Désigne le groupe ou la famille de barrières."@fr .

ochro:accessibility_barrier_sub_group a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:accessibility_barrier ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Accessibility Barrier Sub Group *"@en,
        "Sous-groupe sur les obstacles à l'accessibilité *"@fr ;
    skos:scopeNote "*Denotes the barrie sub group or what the barrier relates to."@en,
        "*Indique le sous-groupe de Barrie ou ce à quoi la barrière se rapporte."@fr .

ochro:accessibility_solution_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:accessibility_solution ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Accessibility Solution *"@en,
        "Solution d'accessibilité *"@fr ;
    skos:scopeNote "*Denotes the workplace accessibility solution to an indentified barrier in the workplace accessibility passport."@en,
        "*Denotes the workplace accessibility solution to an indentified barrier in the workplace accessibility passport."@fr .

ochro:accessibility_solution_group a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:accessibility_solution ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Accessibility Solution Group *"@en,
        "Groupe de solutions d'accessibilité *"@fr ;
    skos:scopeNote "*Denotes a grouping of the workplace accessibility solution."@en,
        "*Denotes a grouping of the workplace accessibility solution."@fr .

ochro:account_number_id a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:financial_institution_information ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:identifier ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Account Number ID"@en,
        "Numéro de compte"@fr ;
    skos:scopeNote "The employee's financial institution account number for deposit of payment."@en,
        "Numéro de compte de l'établissement financier de l'employé pour le dépôt de son salaire."@fr .

ochro:account_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:financial_institution_information ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Account Type"@en,
        "Type de compte"@fr ;
    skos:scopeNote "*Employee's personal bank account type."@en,
        "*Type de compte bancaire personnel du salarié."@fr .

ochro:accrued_leave_allocation a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:leave_balance ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Accrued Leave Allocation *"@en,
        "Allocation de congés accumulés *"@fr ;
    skos:scopeNote "Not available - work in progress."@en,
        "Non disponible - Travaux en cours."@fr .

ochro:action a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:appointment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Action *"@en,
        "Action *"@fr ;
    skos:scopeNote "*Any action that may affects a employee's compensation rate or status of employment."@en,
        "*Toute action susceptible d'affecter le taux de rémunération ou le statut d'emploi d'un employé."@fr .

ochro:action_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:appointment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Action Date *"@en,
        "Date de l'action *"@fr ;
    skos:scopeNote "*The action date of the action to affect an employee's compensation."@en,
        "*La date d'action de l'action visant à affecter la rémunération d'un employé."@fr .

ochro:action_reason a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:appointment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Action Reason *"@en,
        "Raison de l'action *"@fr ;
    skos:scopeNote "*The reason associated with a particular action."@en,
        "*La raison associée à une action particulière."@fr .

ochro:ad_posting_content a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:advertising_campaign ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Ad-Posting Content"@en,
        "Contenu de l'annonce"@fr ;
    skos:scopeNote "The ads and/or the postings that are used to advertize a position or a pool to be filled. The advertisement should provide sufficient information regarding the criteria to be used in the screening of persons in the area of selection; and any other information necessary for persons in the area of selection to apply."@en,
        "Annonce servant à annoncer un poste ou la dotation d'un bassin. L'avis doit compter assez de renseignements sur les critères de sélection des candidats dans la zone de sélection et tous les renseignements dont ont besoin les candidats de la zone de sélection pour poser leur candidature."@fr .

ochro:address_effective_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:address ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Address Effective Date"@en,
        "Date d'entrée en vigueur de l'adresse"@fr ;
    skos:scopeNote "The effective date of the address."@en,
        "La date d'entrée en vigueur de l'adresse."@fr .

ochro:address_line a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:address ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Address Line"@en,
        "Ligne d'adresse"@fr ;
    skos:scopeNote "The text associated with lines 1, 2, 3 and 4 of the address."@en,
        "Texte des lignes 1,2, 3 et 4 de l'adresse."@fr .

ochro:address_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:address ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Address Type"@en,
        "Type d'adresse"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of address that is being stored."@en,
        "Type d'adresse enregistrée."@fr .

ochro:advertising_options a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:advertising_campaign ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Advertising Options"@en,
        "Contenu de l'annonce"@fr ;
    skos:scopeNote "The advertizing option is the locations and media where a posting/ad is advertized. This may include the web (e.g. jobs.gc.ca, monster, etc.), local or national newspapers, or career / job fairs."@en,
        "Lieux et médias où une annonce est publicisée : sites tels que jobs-emplois.gc.ca et monster.ca, journaux locaux ou nationaux, salons de l'emploi."@fr .

ochro:age_in_years a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Age in Years *"@en,
        "Âge en années *"@fr ;
    skos:scopeNote "A calculated field that computes a person's age in years based on the date of birth and a system date."@en,
        "Champ calculé qui calcule l'âge d'une personne en années sur la base de la date de naissance et d'une date système."@fr .

ochro:annual_leave_allocation a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:leave_balance ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Annual Leave Allocation *"@en,
        "Allocation de congés annuels *"@fr ;
    skos:scopeNote "Not available - work in progress."@en,
        "Non disponible - Travaux en cours."@fr .

ochro:annual_performance_assessment_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_performance_result ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Annual Performance Assessment Indicator *"@en,
        "Indicateur d'évaluation du rendement annuelle  "@fr ;
    skos:scopeNote "Not available - work in progress."@en,
        "Non disponible - Travaux en cours."@fr .

ochro:application_status_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:application_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Application Status"@en,
        "Statut de la demande"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of the application."@en,
        "Statut de la demande."@fr .

ochro:application_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:application_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Application Status Date"@en,
        "Date du statut de la demande"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the status takes effect."@en,
        "Date à laquelle le statut prend effet."@fr .

ochro:application_status_reason a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:application_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Application Status Reason"@en,
        "Justification du statut de la demande"@fr ;
    skos:scopeNote "The reason associated with the status (e.g. reasons associated with an applicant dropping off). The reason will be used to collect staffing process data."@en,
        "Justification associée au statut de la demande (p. ex. raisons pour lesquelles le candidat s'est retiré). Cette information sera utilisée pour compiler des données sur le processus de dotation."@fr .

ochro:application_supplementary_information a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:application ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Application Supplementary Information"@en,
        "Renseignements supplémentaires sur la demande"@fr ;
    skos:scopeNote "Application supplementary information as provided during the application process. Since application means may differ from one applicant to another this attribute allows gathering textual information that may vary between applicants. It also includes special accommodation requirements. When provided, they are used throughout the staffing process (duty to accommodate). In most cases this is used where an applicant has requested a special accommodation in terms of language, or a health need."@en,
        "Renseignements supplémentaires fournis dans le cadre du processus de demande d'emploi. Puisque les modes de demande d'emploi varient d'un candidat à l'autre, cet attribut permet de recueillir des renseignements personnalisés sur le postulant. De plus, il comprend aussi (au besoin) les exigences quant aux mesures d'adaptation à prendre, dont il faut tenir compte tout au long du processus. Dans la plupart des cas, le candidat qui demande des mesures d'adaptation le fait pour des raisons linguistiques ou de santé."@fr .

ochro:application_survey_detail a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:application ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Application Survey Detail"@en,
        "Détails de l'enquête - demande d'emploi"@fr ;
    skos:scopeNote "If an applicant decides not go through with submitting his/her application, the survey collects information as to why this was the case (i.e. didn’t have the proper education, took too much time to fill out application, missing a skill-set, etc.)."@en,
        "Si le candidat change d'avis et ne postule pas après tout, on procède à une enquête sur les raisons de sa décision : scolarité insuffisante, a pris trop de temps à remplir la demande, compétences manquantes, etc."@fr .

ochro:appointment_assignment_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:appointment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Appointment-Assignment Indicator"@en,
        "Indicateur de nomination/affectation de l'employé"@fr ;
    skos:scopeNote "The legal attachment of an employee to a position."@en,
        "Lien légal entre un employé et son poste."@fr .

ochro:appointment_effective_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:appointment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Appointment Effective Date"@en,
        "Date d'effet de la nomination"@fr ;
    skos:scopeNote "The date on which a particular appointment of an employee is effective."@en,
        "Date d'effet de la nomination d'un employé(e)."@fr .

ochro:appointment_end_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:appointment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Appointment End Date"@en,
        "Date de fin de la nomination"@fr ;
    skos:scopeNote "The end date of the appointment."@en,
        "Date de fin de la nomination."@fr .

ochro:appointment_faa_section_34_approval_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:appointment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Appointment FAA Section 34 Approval Date"@en,
        "Date d'approbation de la nomination - art. 34 de la LGFP"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the funds for the appointment are committed and approved under the Financial Adminstration Act (FAA) Section 34."@en,
        "Date à laquelle le financement pour la nomination est engagé et approuvé en vertu de l'article 34 de la Loi sur la gestion des finances publiques."@fr .

ochro:appointment_incumbency_status a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:appointment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Appointment Incumbency Status"@en,
        "Statut d'emploi du titulaire"@fr ;
    skos:scopeNote "The employment status of the incumbent of the position."@en,
        "Statut d'emploi du titulaire du poste."@fr .

ochro:appointment_number a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:appointment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:identifier ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Appointment Number"@en,
        "Numéro de nomination"@fr ;
    skos:scopeNote "*Identification information for the appointment."@en,
        "*Informations d'identification pour la nomination."@fr .

ochro:appointment_status_official_language a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:appointment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Appointment Status Official Language"@en,
        "Nature de la nomination - Langues officielles"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of an appointment or a deployment to a position in accordance with the Public Service Official Languages Exclusion Approval Order (PSOLEAO), the Public Service Employment Regulations (PSER), and Treasury Board policies and guidelines."@en,
        "Nature de la nomination ou mutation au poste en vertu des dispositions du Décret d'exemption concernant les  langues officielles dans la fonction publique, du Règlement sur l'emploi dans la fonction publique et des dispositions des politiques et directives du Conseil du Trésor."@fr .

ochro:appointment_tenure a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:appointment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Appointment Tenure"@en,
        "Durée d'emploi"@fr ;
    skos:scopeNote "The employment tenure for the incumbent of the position."@en,
        "Durée d'emploi du titulaire du poste."@fr .

ochro:area_code a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:telephone ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Area Code"@en,
        "Indicatif régional"@fr ;
    skos:scopeNote "The area code of the telephone number."@en,
        "L'indicatif régional du numéro de téléphone."@fr .

ochro:area_of_residence a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Area of Residence"@en,
        "Région de résidence"@fr ;
    skos:scopeNote "The geographical area of residence of the employee for the purpose of determining eligibility for medical insurance plan, etc."@en,
        "Région où réside l'employé. Cette donnée sert entre autres à déterminer à quel est le régime d'assurance maladie applicable."@fr .

ochro:assessedBy a owl:ObjectProperty .

ochro:assessment_accommodation_requirement a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:assessment_activity ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Assessment Accommodation Requirement"@en,
        "Mesures d'adaptation à prendre pour l'évaluation"@fr ;
    skos:scopeNote "Special accommodations that may be required by the candidate enabling the candidate to complete the assessment. It is not necessary for persons to self-identify in order to request accommodation during the appointment process, since accommodation is not limited to designated groups. Accommodation applies to anyone who is protected from discrimination on the grounds specified in the Canadian Human Rights Act (CHRA)."@en,
        """Mesures spéciales qu'on doit prendre pour que le candidat puisse subir son évaluation. Il n'est pas nécessaire que les candidats s'auto-identifient pour demander des mesures d'adaptation durant le processus de nomination puisque ces mesures ne sont pas limitées aux membres de groupes désignés. Les mesures d'adaptation s'appliquent à toute personne protégée contre la discrimination selon les motifs décrits dans la Loi canadienne sur les droits de la personne (LCDP).
"""@fr .

ochro:assessment_approach a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:staffing_process ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Assessment Approach"@en,
        "Approche d'évaluation"@fr ;
    skos:scopeNote "Information on how each merit criteria is assessed, the types of assessment tools used, the weights applied to each tool results. The assessment approach also determines the level of proficiency required for each merit criteria."@en,
        "Information expliquant comment on évalue chaque critère de mérite, quels types d'outil d'évaluation on utilise et la pondération accordée aux résultats de chaque outil. De plus, cette approche détermine le niveau de compétence requis pour chaque critère de mérite."@fr .

ochro:assessment_board_member_role a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:assessment_board_member ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Assessment Board Member Role"@en,
        "Rôle du membre du comité d'évaluation"@fr ;
    skos:scopeNote "The role of the person on the selection board."@en,
        "Rôle du membre du jury de sélection."@fr .

ochro:assessment_board_member_status a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:assessment_board_member ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Assessment Board Member Status"@en,
        "Statut de membre du comité d'évaluation"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of the person in the specific role on the selection board. Selection board members may not be employees."@en,
        "Statut du membre du jury de sélection. Ces membres ne doivent pas être des employés."@fr .

ochro:assessment_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:assessment_activity ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Assessment Date"@en,
        "Date de l'évaluation"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the assessment is completed (which may be different than the scheduled date)."@en,
        "Date réelle où l'évaluation est effectuée (qui peut ne pas être la date prévue)."@fr .

ochro:assessment_decision a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:applicant_evaluation ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Assessment Decision"@en,
        "Décision d'évaluation"@fr ;
    skos:scopeNote "Results of the assessment indicating whether the candidate is qualified to be considered for right fit or to be included in a pool."@en,
        "Résultats de l'évaluation indiquant si le candidat est qualifié pour être pris en considération pour le choix de la bonne personne ou pour être ajouté à un bassin."@fr .

ochro:assessment_expiry_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:assessment_activity ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Assessment Expiry Date"@en,
        "Date d'expiration de l'évaluation"@fr ;
    skos:scopeNote "The expiry date of the validity of the assessment results."@en,
        "Date d'expiration de la validité des résultats de l'évaluation."@fr .

ochro:assessment_guide a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:assessment_tool ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Assessment Guide"@en,
        "Guide d'évaluation"@fr ;
    skos:scopeNote "Detailed Information on how a specific test will be conducted such as test duration. For a given staffing process, one assessment guide per tool is created."@en,
        "Information détaillée sur le test (sa durée, par ex.). Pour un processus de dotation donné, on crée un guide d'évaluation par outil."@fr .

ochro:assessment_language a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:assessment_activity ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Assessment Language"@en,
        "Langue de l'évaluation"@fr ;
    skos:scopeNote "The language in which the assessment is administered."@en,
        "Langue de l'évaluation."@fr .

ochro:assessment_location a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:assessment_activity ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Assessment Location"@en,
        "Emplacement de l'évaluation"@fr ;
    skos:scopeNote "The location where the assessment is administered."@en,
        "Emplacement de l'évaluation."@fr .

ochro:assessment_pass_fail_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:assessment_activity ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Assessment Pass-Fail Indicator"@en,
        "Indicateur échec-réussite pour l'évaluation"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator identifying whether the person has passed or failed the test."@en,
        "Indique si l'employé a réussi ou non le test."@fr .

ochro:assessment_repository_content a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:assessment_tool_repository ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Assessment Repository Content"@en,
        "Contenu de l'outil d'évaluation"@fr ;
    skos:scopeNote "The content of the assessment tool. The format of the tool content will vary based on the type of tool."@en,
        "Contenu de l'outil d'évaluation. Le format du contenu de l'outil dépend du type d'outil."@fr .

ochro:assessment_repository_description a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:assessment_tool_repository ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Assessment Repository Description"@en,
        "Description de l'outil d'évaluation"@fr ;
    skos:scopeNote "The description of the assessment repository."@en,
        "Description de l'outil d'évaluation."@fr .

ochro:assessment_repository_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:assessment_tool_repository ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Assessment Repository Name"@en,
        "Nom de l'outil d'évaluation"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the assessment repository tool."@en,
        "Nom de l'outil d'évaluation."@fr .

ochro:assessment_repository_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:assessment_tool_repository ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Assessment Repository Type"@en,
        "Type d'outil d'évaluation"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of assessment repository."@en,
        "Type d'outil d'évaluation."@fr .

ochro:assessment_results_detail a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:assessment_activity ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Assessment Results Detail"@en,
        "Résultats détaillés de l'évaluation"@fr ;
    skos:scopeNote "Assessment detailed results and comments that are compiled and summarized."@en,
        "Résultats détaillés de l'évaluation et résumé des commentaires compilés."@fr .

ochro:assessment_scheduled_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:assessment_activity ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Assessment Scheduled Date"@en,
        "Date prévue de l'évaluation"@fr ;
    skos:scopeNote "The date and time the assessment is scheduled for."@en,
        "Date et heure prévues de l'évaluation."@fr .

ochro:assessment_score a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:assessment_activity ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Assessment Score"@en,
        "Note obtenue à l'évaluation"@fr ;
    skos:scopeNote "The score obtained by the candidate for the assessment."@en,
        "Note obtenue à  l'évaluation par le candidat."@fr .

ochro:assessment_tool_description a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:assessment_tool ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Assessment Tool Description"@en,
        "Description de l'outil d'évaluation"@fr ;
    skos:scopeNote "The description of the assessment tool."@en,
        "La description de l'outil."@fr .

ochro:assessment_tool_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:assessment_tool ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Assessment Tool Name"@en,
        "Nom de l'outil d'évaluation"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the assessment tool."@en,
        "Nom de l'outil d'évaluation."@fr .

ochro:assessment_tool_status a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:assessment_tool ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Assessment Tool Status"@en,
        "Statut de l'outil d'évaluation"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of the assessment tool."@en,
        "Statut de l'outil d'évaluation."@fr .

ochro:assessment_tool_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:assessment_tool ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Assessment Tool Type"@en,
        "Type d'outil d'évaluation"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of assessment tool."@en,
        "Type d'outil d'évaluation."@fr .

ochro:assigned_work_week a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:hours_of_work ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Assigned Work Week"@en,
        "Semaine de travail assignée"@fr ;
    skos:scopeNote "The hours per week an employee is assigned to work."@en,
        "Nombre d'heures de travail par semaine pour lesquelles un employé est assigné à travailler."@fr .

ochro:award_catalogue a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:award_program ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Award Catalogue"@en,
        "Catalogue de prix"@fr ;
    skos:scopeNote "A catalogue of possible awards that can be used to recognize employees."@en,
        "Catalogue des prix qu'on peut utiliser pour reconnaître les employés méritants."@fr .

ochro:award_description a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:award_program ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Award Description"@en,
        "Description du prix"@fr ;
    skos:scopeNote "Description of the award available through the program."@en,
        "Description du prix offert dans le cadre du programme."@fr .

ochro:award_eligibility_criteria a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:award_program ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Award Eligibility Criteria"@en,
        "Critères d'admissibilité à un prix"@fr ;
    skos:scopeNote "Criteria to determine whether an employee is eligible for nomination for the award."@en,
        "Critères permettant de déterminer si l'employé est admissible à un prix."@fr .

ochro:award_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:award_program ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Award Name"@en,
        "Nom du prix"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the award program."@en,
        "Nom du programme de prix."@fr .

ochro:award_selection_criteria a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:award_program ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Award Selection Criteria"@en,
        "Critères de sélection pour les prix"@fr ;
    skos:scopeNote "Criteria by which winners of the award will be selected."@en,
        "Critères de sélection des lauréats d'un prix."@fr .

ochro:bargaining_agent_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:bargaining_agent ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Bargaining Agent Name"@en,
        "Nom de l'agent négociateur"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the bargaining agent organization that is certified by the Public Service Labour Relations Board to represent employees in a bargaining unit."@en,
        "Nom de l'organisation qui a été accréditée par la Commission des relations de travail dans la fonction publique à titre d'agent négociateur pour représenter les employés au sein d'une unité de négociation."@fr .

ochro:bargaining_unit_designator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:classification ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Bargaining Unit Designator"@en,
        "Désignateur de l'unité de négociation"@fr ;
    skos:scopeNote "Identification of a group of two (2) or more employees determined in accordance with the Public Service Staff Relations Act to constitute a unit of employees appropriate for collective bargaining."@en,
        "Ensemble de professions grossièrement reliées entre elles par la nature de leurs fonctions. C'est le système de classification qui gère et contrôle le groupe professionnel (et le sous-groupe, le cas échéant). Ce système assure la détermination de la valeur relative du travail et constitue la pierre d'assise sur laquelle repose la rémunération des fonctionnaires."@fr .

ochro:bargaining_unit_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:occupational_group ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Bargaining Unit Indicator"@en,
        "Désignateur de l'unité de négociation *"@fr ;
    skos:scopeNote "This attribute indicates if the bargaining unit/occupational group has a bargaining agent to partipate in the collective bargaining process.  "@en,
        "Cet attribut indique si l'unité de négociation/groupe professionnel dispose d'un agent négociateur pour participer au processus de négociation collective.  "@fr .

ochro:base_pay_amount a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:compensation ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Base Pay Amount"@en,
        "Montant de la rémunération de base"@fr ;
    skos:scopeNote "*Employee’s annual salary."@en,
        "*Salaire annuel du salarié."@fr .

ochro:base_pay_frequency a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:compensation ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Base Pay Frequency"@en,
        "Rémunération de base Fréquence"@fr ;
    skos:scopeNote "*Payroll frequency type."@en,
        "*Type de fréquence de paie."@fr .

ochro:basic_earnings_amount a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:pension ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Basic Earnings Amount *"@en,
        "Bénéfice de base Montant *"@fr ;
    skos:scopeNote "*The basic salary earned during the past fiscal year. "@en,
        "*Le salaire de base perçu au cours de l'année fiscale écoulée. "@fr .

ochro:benefit_plan a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_benefit_election ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Benefit Plan"@en,
        "Régime d'avantages sociaux"@fr ;
    skos:scopeNote "*Benefit Plan that an employee has chosen to participate in."@en,
        "*Régime de prestations auquel un employé a choisi de participer."@fr .

ochro:benefit_plan_certificate_number a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_benefit_election ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Benefit Plan Certificate Number"@en,
        "Numéro de certificat - régime d'avantages sociaux"@fr ;
    skos:scopeNote "The employee's certificate number for the benefit plan.  It includes: Public Service Health Care Plan (PSHCP) certificate number, dental plan certificate number, Public Service Management Insurance Plan (PSMIP) certificate number."@en,
        "Numéro de certificat de l'employé pour le régime d'avantages sociaux : numéro de certificat du Régime de soins de santé de la fonction publique, numéro de certificat du régime dentaire, numéro de certificat du Régime d'assurance pour les cadres de gestion de la fonction publique."@fr .

ochro:benefit_plan_eligibility_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_benefit_election ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Benefit Plan Eligibility Indicator"@en,
        "Indicateur de l'admissibilité au régime"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator used to identify whether the employee qualifies medically to be part of the benefit plan (Supplementary Death Benefit (SDB), Disability Insurance (DI)/Long Term Disability (LTD))."@en,
        "Indicateur servant à préciser si, sur le plan médical, l'employé est admissible au régime d'avantages sociaux (Prestations supplémentaires de décès (PSD), Assurance invalidité (AI)/Assurance invalidité de longue durée (AILD))."@fr .

ochro:benefit_plan_taxable_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_benefit_election ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Benefit Plan Taxable Indicator"@en,
        "Indicateur imposable du régime d'avantages sociaux"@fr ;
    skos:scopeNote "*Benefit paid in whole or part by the employer and considered taxable under the federal Income Tax Act or Quebec Taxation Act."@en,
        "*Avantage payé en tout ou en partie par l'employeur et considéré comme imposable en vertu de la loi fédérale de l'impôt sur le revenu ou de la loi québécoise sur les impôts."@fr .

ochro:benefit_plan_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_benefit_election ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Benefit Plan Type"@en,
        "Type de régime d'avantages sociaux"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of benefit plan."@en,
        "Type de régime d'avantages sociaux."@fr .

ochro:benefit_provider a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_benefit_election ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Benefit Provider"@en,
        "Fournisseur du régime d'avantages sociaux"@fr ;
    skos:scopeNote "*Benefit Provider name."@en,
        "*Nom du fournisseur de prestations."@fr .

ochro:bilingual_bonus_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:entitlement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Bilingual Bonus Indicator"@en,
        "Indicateur du prime au bilinguisme"@fr ;
    skos:scopeNote "*Identifies if an employee is being paid the bilingualism bonus."@en,
        "*Identifie si un employé reçoit la prime de bilinguisme."@fr .

ochro:birth_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Birth Date"@en,
        "Date de naissance"@fr ;
    skos:scopeNote "The date of birth of a person."@en,
        "La date de naissance d'une personne."@fr .

ochro:birth_location a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Birth Location"@en,
        "Lieu de naissance"@fr ;
    skos:scopeNote "The location of the person's birth, usually only the country of birth of the person is indicated."@en,
        "Lieu où l'employé est né. Normalement, seul son pays de naissance est indiqué."@fr .

ochro:branch_id a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:financial_institution_information ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:identifier ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Branch ID"@en,
        "Numéro de la succursale"@fr ;
    skos:scopeNote "The employee's financial institution branch code for deposit of payment."@en,
        "Code de la succursale de l'établissement financier de l'employé pour le dépôt de son salaire."@fr .

ochro:budget_amount a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:budget ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Budget Amount"@en,
        "Montant du budget"@fr ;
    skos:scopeNote "The amount of the budget item."@en,
        "Montant du poste budgétaire."@fr .

ochro:budget_centre a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:budget ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Budget Centre"@en,
        "Centre budgétaire"@fr ;
    skos:scopeNote "The budget centre for the budget item."@en,
        "Centre budgétaire pour le poste budgétaire."@fr .

ochro:budget_code a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:budget ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Budget Code"@en,
        "Code du budget"@fr ;
    skos:scopeNote "The code associated with the type of budget item."@en,
        "Code associé au type de poste budgétaire."@fr .

ochro:budget_detail a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:budget ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Budget Detail"@en,
        "Détails sur le budget"@fr ;
    skos:scopeNote "Information about the budget that can be provided for more details."@en,
        "Informations sur le budget qui peuvent être données pour fournir plus de détails."@fr .

ochro:budget_end_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:budget ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Budget End Date"@en,
        "Date de fin du budget"@fr ;
    skos:scopeNote "The last date of the budget."@en,
        "Date de fin du budget."@fr .

ochro:budget_line_item a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:budget ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Budget Line Item"@en,
        "Poste budgétaire"@fr ;
    skos:scopeNote "The line item used to identify the budget item."@en,
        "Sert à identifier le poste budgétaire."@fr .

ochro:budget_start_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:budget ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Budget Start Date"@en,
        "Date de début du budget"@fr ;
    skos:scopeNote "The first date the budget takes effect."@en,
        "Date à laquelle le budget entre en vigueur."@fr .

ochro:budget_status_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:budget_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Budget Status"@en,
        "Statut du budget"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of the budget information."@en,
        "Statut de l'information budgétaire."@fr .

ochro:budget_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:budget_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Budget Status Date"@en,
        "Date de statut du budget"@fr ;
    skos:scopeNote "The date associated with the status of the budget."@en,
        "Date associée au statut du budget."@fr .

ochro:business_context a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:workforce_workplace_planning ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Business Context"@en,
        "Contexte opérationnel"@fr ;
    skos:scopeNote "The review of the organization’s strategic direction. It includes review of performance requirements and identification of items such as competencies needed for success, elements of plan impacting demand for competencies, and key information sources required to support the environmental scan."@en,
        "Examen de l'orientation stratégique de l'organisation : examen des exigences de rendement, détermination de facteurs nécessaires au succès (comme les compétences), volets du plan ayant des répercussions sur la demande de compétences, sources d'information principales dont l'organisation a besoin pour soutenir l'analyse de l'environnement."@fr .

ochro:business_plan_component a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:business_plan ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Business Plan Component"@en,
        "Volet du plan des activités"@fr ;
    skos:scopeNote "The business plan components may include identification of: 1) a few achievable goals that the organization must accomplish, 2) the resources required to deliver those outcomes, 3) and the gap between outcomes and resources."@en,
        "Le plan des activités peut comprendre les volets suivants : 1) la détermination d'objectifs réalisables à atteindre par l'organisation, 2) la détermination des ressources nécessaires pour les réaliser et 3) l'écart entre les ressources et les objectifs à atteindre."@fr .

ochro:business_plan_status_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:business_plan_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Business Plan Status"@en,
        "Statut du plan des activités"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of the business plan."@en,
        "Statut du plan des activités."@fr .

ochro:business_plan_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:business_plan_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Business Plan Status Date"@en,
        "Date du statut du plan des activités"@fr ;
    skos:scopeNote "The date of the business plan status."@en,
        "Date du statut du plan des activités."@fr .

ochro:business_priority a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:business_plan ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Business Priority"@en,
        "Priorités opérationnelles"@fr ;
    skos:scopeNote "The priorities that have been established for an organization. These priorities set the context for the plan specifically in terms of expectations for specific plan objectives and timing related to the achievement of the plan objectives."@en,
        "Priorités établies pour l'organisation. Ces priorités situent le contexte du plan, notamment en ce qui concerne les attentes quant aux objectifs du plan et le calendrier de réalisation de ces objectifs."@fr .

ochro:business_requirement a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:business_plan ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Business Requirement"@en,
        "Besoins opérationnels"@fr ;
    skos:scopeNote "The business requirements of an organization that feed into the various plans including the Workforce & Workplace plan."@en,
        "Besoins opérationnels d'une organisation dont on se sert pour plusieurs plans, dont le plan sur le milieu de travail et la main-d’œuvre. "@fr .

ochro:business_transformation_alternation_approval_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:business_transformation_outcome ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Business Transformation Alternation Approval Date"@en,
        "Date d'approbation du remplacement - Transformation des activités"@fr ;
    skos:scopeNote "Alternation is when an employee who has been presented with the options, finds an appropriate alternate (e.g. similar skills, qualifications, position, level, etc.) to accept choosing the options in exchange for their unaffected position. The alternation must be approved."@en,
        "Un employé qui s'est fait présenter des options peut trouver un remplaçant acceptable (ayant des compétences, des qualités, un poste et un niveau semblables) qui accepte les options proposées en échange de son poste. Le remplacement doit être approuvé."@fr .

ochro:business_transformation_employee_decision a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:business_transformation_outcome ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Business Transformation Employee Decision"@en,
        "Transformation des activités Décision de l'employé"@fr ;
    skos:scopeNote "The decision taken by the employee regarding the business transformation outcome provided to the employee."@en,
        "Décision prise par l'employé sur le résultat de la transformation des activités proposé à l'employé."@fr .

ochro:business_transformation_employee_decision_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:business_transformation_outcome ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Business Transformation Employee Decision Date"@en,
        "Transformation des activités Date de décision de l'employé"@fr ;
    skos:scopeNote "The date of the employee decision regarding the business transformation outcome."@en,
        "Date de décision de l'employé au sujet de l'offre relative à la transformation des activités."@fr .

ochro:business_transformation_outcome_expiry_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:business_transformation_outcome ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Business Transformation Outcome Expiry Date"@en,
        "Date d'expiration de l'offre - Transformation des activités"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the outcome offered to the employee expires."@en,
        "Date à laquelle expire l'offre faite à l'employé."@fr .

ochro:business_transformation_outcome_offer_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:business_transformation_outcome ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Business Transformation Outcome Offer Date"@en,
        "Date de l'offre - Transformation des activités"@fr ;
    skos:scopeNote "The date an outcome is offered to the employee."@en,
        "Date à laquelle on fait une offre à l'employé."@fr .

ochro:business_transformation_outcome_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:business_transformation_outcome ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Business Transformation Outcome Type"@en,
        "Type de résultat de la transformation des activités"@fr ;
    skos:scopeNote "The business transformation outcome can be an employee being provided with a guarantee of a reasonable job offer (GRJO), an employee being provided with the options, an employee that is a part of a relocation of a work unit, an Executive offered a package, etc. Employees presented with the options are accorded in writing a period of 120 days during which to choose from one of three options: (a) a 12-month surplus period during which to find another position; (b) an offer of a transition support measure (TSM), which is a lump-sum payment tied to years of service; or (c) an offer of a sum equivalent to the TSM, plus an education allowance."@en,
        "La transformation des activités peut avoir les résultats suivants : un employé reçoit la garantie qu'il recevra une offre d'emploi raisonnable, un employé se fait offrir des options, un employé est réinstallé avec son unité de travail, un gestionnaire reçoit une indemnité de départ, etc. Les employés à qui l'on offre des options reçoivent un document écrit qui leur explique qu'ils ont 120 jours pour choisir l'une des 3 options suivantes : a) une période de priorité d'employé excédentaire d'une durée de 12 mois pour trouver un autre poste; b) une offre de mesure de soutien à la transition (MST), à savoir un montant forfaitaire calculé selon le nombre d'années de service; ou c) une indemnité d'étude qui correspond à la MST plus un montant pour les frais liés aux études (frais de scolarité, frais de livres et d'équipement)."@fr .

ochro:business_transformation_plan a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:business_transformation_approach ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Business Transformation Plan"@en,
        "Plan de transformation des activités"@fr ;
    skos:scopeNote "Based on targeted workforce analysis and subject matter expert input, a business transformation plan (e.g. Workforce Adjustment (WFA)) is created. It includes information such as: the area of adjustment (the various locations, regions, positions, etc. being affected), the nature of the business transformation, and information regarding whether this is potentially a workforce adjustment situation or a relocation of a work unit, etc."@en,
        "On dresse, à la lumière de l'analyse ciblée des effectifs et de l'opinion des experts, un plan de transformation des activités (p. ex. réaménagement des effectifs). Ce plan informe le lecteur sur les sujets suivants : le secteur de réaménagement (bureaux, régions, postes touchés) et la nature de la transformation. De plus, il  précise s'il s'agit d'un réaménagement des effectifs ou d'une réinstallation d'une unité de travail, par exemple."@fr .

ochro:business_transformation_plan_approval_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:business_transformation_approach ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Business Transformation Plan Approval Date"@en,
        "Date d'approbation du plan de transformation des activités"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the business transformation plan is approved. It also includes the approval of the course of actions offered to employees affected by the business transformation."@en,
        "Date d'approbation du plan de transformation des activités. Cela comprend aussi l'approbation des options proposées aux employés touchés par la transformation."@fr .

ochro:calendar_period a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:calendar ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Calendar Period"@en,
        "Période civile"@fr ;
    skos:scopeNote "*Calendar periods representing day, month, quarter, year."@en,
        "*Périodes du calendrier représentant le jour, le mois, le trimestre et l'année."@fr .

ochro:campaign_logistic a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:advertising_campaign ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Campaign Logistic"@en,
        "Logistique de la campagne"@fr ;
    skos:scopeNote "The content of the campaign logistics."@en,
        "Contenu de la logistique de la campagne."@fr .

ochro:career_development_plan a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:career_development ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Career Development Plan"@en,
        "Plan de carrière"@fr ;
    skos:scopeNote "A plan established to document the necessary actions required to bridge the employee’s competency gap(s) in order to attain their career goals based on their chosen career path."@en,
        "Plan permettant de documenter les mesures nécessaires pour que l'employé acquière les compétences manquantes afin de réaliser les objectifs qu'il s'est donnés dans son cheminement de carrière."@fr .

ochro:career_goal a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:career_development ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Career Goal"@en,
        "Objectif de carrière"@fr ;
    skos:scopeNote "The employee identifies their career goals as well as any certification requirements. The employee would consider his/her short and long-term career aspirations within the department, the Public Service, and beyond."@en,
        "L'employé détermine ses objectifs professionnels et tout besoin en certification. Il tient compte de ses aspirations à court et long terme au ministère, dans toute la fonction publique et ailleurs."@fr .

ochro:career_path a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:career_development ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Career Path"@en,
        "Cheminement de carrière"@fr ;
    skos:scopeNote "A career path provides an employee with the information needed to direct and develop their career. It provides possible future career moves and links to the development needed to move along in their path."@en,
        "Le cheminement de carrière procure à l'employé les renseignements dont il a besoin pour progresser dans sa carrière et lui donner une orientation précise. Il indique les occasions possibles et établit des liens avec le perfectionnement nécessaire."@fr .

ochro:cash_payment_amount a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:cash_receipt ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Cash Payment Amount"@en,
        "Montant du paiement comptant"@fr ;
    skos:scopeNote "The amount of the payment."@en,
        "Le montant du paiement."@fr .

ochro:change_of_hours_approval_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:hours_of_work ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Change of Hours Approval Date"@en,
        "Date d'approbation du changement d'heures"@fr ;
    skos:scopeNote "The date of the approval of the change in hours of work for the employment."@en,
        "Date d'approbation du changement d'heures pour l'emploi."@fr .

ochro:change_of_hours_approval_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:hours_of_work ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Change of Hours Approval Name"@en,
        "Nom de la personne ayant approuvé le changement d'heures"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the person that approved the change in hours of work for the employment."@en,
        "Nom de la personne ayant approuvé le changement d'heures."@fr .

ochro:change_of_hours_submitted_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:hours_of_work ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Change of Hours Submitted Date"@en,
        "Date de soumission du changement d'heures"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the hours of work change is submitted."@en,
        "Date de soumission du changement d'heures."@fr .

ochro:citizenship a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Citizenship"@en,
        "Citoyenneté"@fr ;
    skos:scopeNote "The citizenship of the person."@en,
        "La citoyenneté de la personne."@fr .

ochro:city a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:address ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "City"@en,
        "Ville"@fr ;
    skos:scopeNote "The city associated with the address."@en,
        "Ville associée à l'adresse."@fr .

ochro:classification_authority a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:classification_evaluation_authorization ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Classification Authority"@en,
        "Autorisation de classification"@fr ;
    skos:scopeNote "The authority that classified the job."@en,
        "Autorité ayant classifié l'emploi."@fr .

ochro:classification_authorization_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:classification_evaluation_authorization ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Classification Authorization Date"@en,
        "Date d'autorisation de la classification"@fr ;
    skos:scopeNote "The date that the classification officer or committee assigned the occupational group, sub-group and level against a work description, or, when using a generic pre-classified work description, the date that a delegated classification authority authorized the use of a pre-classified work description."@en,
        "Date à laquelle l'agent ou le comité de classification a assigné un groupe, un sous-groupe et un niveau à la description de travail ou, dans le cas d'une description de travail préclassifiée générique, date à laquelle la personne à qui l'on a délégué le pouvoir de classifier a autorisé le recours à une description préclassifiée."@fr .

ochro:classification_committee_minority_report a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:classification_evaluation_authorization ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Classification Committee & Minority Report"@en,
        "Rapport du comité de classification et rapport minoritaire"@fr ;
    skos:scopeNote "A report documenting the results and deliberations of the classification evaluation process. If a committee is unable to reach a consensus on the rating, the dissenting member(s) must write a minority report for use by the delegated classification authority in making the final evaluation decision."@en,
        "Rapport documentant les résultats et les délibérations du processus d'évaluation de la classification. Si le comité ne parvient pas à un consensus sur la cote, le membre dissident doit rédiger un rapport minoritaire dont s'inspirera le délégataire du pouvoir de classification pour prendre une décision définitive sur l'évaluation."@fr .

ochro:classification_decision_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:classification_decision ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Classification Decision Date"@en,
        "Date de la décision de classification"@fr ;
    skos:scopeNote "*The date of the classification decision."@en,
        "*La date de la décision de classification."@fr .

ochro:classification_decision_number a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:classification_decision ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:identifier ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Classification Decision Number"@en,
        "Numéro de la décision lassification"@fr ;
    skos:scopeNote "*An identifier that represents a specific classification decision."@en,
        "*Un identifiant qui représente une décision de classification spécifique."@fr .

ochro:classification_effective_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:classification_standard ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Classification Effective Date"@en,
        "Date d'entrée en vigueur de la classification"@fr ;
    skos:scopeNote "*The date on which a particular classification standards record is effective."@en,
        "*La date d'entrée en vigueur d'un enregistrement de normes de classification particulier."@fr .

ochro:classification_evaluation_concern a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:classification_evaluation_authorization ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Classification Evaluation Concern"@en,
        "Préoccupation relative à l'évaluation de la classification"@fr ;
    skos:scopeNote "Information and details about the concerns raised by the manager as a result of the work description classification evaluation."@en,
        "Détails sur les préoccupations soulevées par le gestionnaire à la suite de l'évaluation de la classification de la description de travail."@fr .

ochro:classification_evaluation_process a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:classification_evaluation_authorization ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Classification Evaluation Process"@en,
        "Processus d'évaluation de la classification"@fr ;
    skos:scopeNote "The process used to evaluate the job."@en,
        "Processus utilisé pour évaluer l'emploi."@fr .

ochro:classification_evaluation_reason a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:classification_evaluation_authorization ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Classification Evaluation Reason"@en,
        "Motif d'évaluation de la classification"@fr ;
    skos:scopeNote "The reason a job evaluation has been undertaken."@en,
        "Motif pour lequel on évalue l'emploi."@fr .

ochro:classification_evaluation_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:classification_evaluation_authorization ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Classification Evaluation Type"@en,
        "Type d'évaluation de classification"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of classification evaluation. If a disagreement occurs regarding a classification decision, another review can be requested; this is the Second Level Review of a classification decision. The First Level Review is the initial review."@en,
        "Type d'évaluation de classification. En cas de litige sur une décision de classification, on peut demander un autre examen; c'est là le 2e niveau d'examen. Le 1er niveau est l'examen initial."@fr .

ochro:classification_factor_point_score a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:classification_evaluation_authorization ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Classification Factor Point Score"@en,
        "Cote des facteurs de classification"@fr ;
    skos:scopeNote "The total number of points for all factors and coordinates based on the classification factors that were used in the evaluation."@en,
        "Nombre total de points pour tous les facteurs et toutes les coordonnées, selon les facteurs de classification de l'évaluation."@fr .

ochro:classification_grievance_hearing_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:grievance ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Classification Grievance Hearing Date"@en,
        "Date de l'audition d'un grief de classification"@fr ;
    skos:scopeNote "The date of the classification hearing."@en,
        "Date de l'audition d'un grief de classification."@fr .

ochro:classification_grievance_hearing_logistic a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:grievance ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Classification Grievance Hearing Logistic"@en,
        "Logistique de l'audition du grief de classification"@fr ;
    skos:scopeNote "Logistics information for hearing (protocols, etc)."@en,
        "Information logistique pour l'audition (protocole, etc.)."@fr .

ochro:classification_group a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:classification ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Classification Group"@en,
        "Groupe de classification"@fr ;
    skos:scopeNote "*This corresponds to the classification grouping, and is often the same as the starting component of the classification code.  This attribute refers to  classification group in general, not the classification group of a particular employee.  (i.e. Employee Classification Group)."@en,
        "*Cet attribut correspond au groupe de classification et est souvent identique à l'élément de départ du code de classification.  Cet attribut se réfère au groupe de classification en général, et non au groupe de classification d'un employé particulier.  (i.e. Groupe de classification des employés)."@fr .

ochro:classification_level a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:classification ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Classification Level"@en,
        "Niveau de classification"@fr ;
    skos:scopeNote "*The level within the salary plan and grade representing a salary range.  This attribute refers to classification level in general.  It does not refer to the classificaiton level for a particular employee.  (i.e. Employee Classificaton Level)."@en,
        "*Le niveau dans le plan de salaire et le grade représentant une échelle des salaires.  Cet attribut se réfère au niveau de classification en général.  Il ne fait pas référence au niveau de classification d'un employé particulier.  (i.e. Niveau de classification de l'employé)."@fr .

ochro:classification_maximum_point a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:classification_standard_factor ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Classification Maximum Point"@en,
        "Nombre maximum de points - classification"@fr ;
    skos:scopeNote "The maximum number of points associated with a given level for an occupational group and subgroup."@en,
        "Nombre maximum de points associé à un niveau donné pour un groupe et un sous-groupe professionnels."@fr .

ochro:classification_minimum_point a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:classification_standard_factor ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Classification Minimum Point"@en,
        "Nombre minimum de points - classification"@fr ;
    skos:scopeNote "The minimum number of points associated with a given level for an occupational group and subgroup."@en,
        "Nombre minimum de points associé à un niveau donné pour un groupe et un sous-groupe professionnels."@fr .

ochro:classification_standard_level a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:classification_standard ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Classification Standard Level"@en,
        "Niveau selon la norme de classification"@fr ;
    skos:scopeNote "The numerical indicator of the relevant ranking of a position within its occupational group according to its value as establish by its evaluation using the appropriate classification standard."@en,
        "Indicateur numérique du rang pertinent d'un poste au sein de son groupe professionnel, selon la valeur qui lui a été attribuée lors de son évaluation au moyen de la norme de classification appropriée."@fr .

ochro:classification_standard_level_definition a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:classification_standard ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Classification Standard Level Definition"@en,
        "Définition du niveau selon la norme de classification"@fr ;
    skos:scopeNote "The definition of the relevant ranking of a position within its occupational group according to its value as establish by its evaluation using the appropriate classification standard."@en,
        "Définition du rang pertinent d'un poste au sein de son groupe professionnel, selon la valeur qui lui a été attribuée lors de son évaluation au moyen de la norme de classification appropriée."@fr .

ochro:classification_status a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:classification_standard ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Classification Status"@en,
        "Statut de la classification"@fr ;
    skos:scopeNote "*Indicates the status of the classification standard record."@en,
        "*Indique l'état de l'enregistrement de la norme de classification."@fr .

ochro:classification_sub_group a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:classification ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Classification Sub-Group"@en,
        "Sous-groupe de classification"@fr ;
    skos:scopeNote "*This corresponds to the classification sub grouping and is often the same as the secondary component of the classification code. This attribute refers to classification sub-group in general.  It does not refer to the classification sub-group of a particular emplolyee.  (i.e. Employee Classification Sub-Group)."@en,
        "*Cet attribut correspond au sous-groupe de classification et est souvent identique à la composante secondaire du code de classification. Cet attribut se réfère au sous-groupe de classification en général.  Il ne se réfère pas au sous-groupe de classification d'un salarié particulier.  (i.e. Sous-groupe de classification des employés)."@fr .

ochro:collection_data_element_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:measurement_collection ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Collection Data Element Name"@en,
        "Nom de l'élément de données"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the data element."@en,
        "Nom de l'élément de données."@fr .

ochro:collection_detail a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:measurement_collection ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Collection Detail"@en,
        "Détail de la collecte"@fr ;
    skos:scopeNote "The description of how the collection will be carried out."@en,
        "Description de la méthode de collecte."@fr .

ochro:collection_frequency a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:measurement_collection ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Collection Frequency"@en,
        "Fréquence de la collecte"@fr ;
    skos:scopeNote "The frequency of the collection e.g. daily, weekly, etc."@en,
        "Fréquence de la collecte : tous les jours, toutes les semaines, etc."@fr .

ochro:collection_monitoring_detail a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:measurement_collection ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Collection Monitoring Detail"@en,
        "Détails sur la surveillance de la collecte"@fr ;
    skos:scopeNote "The description of the monitoring that is performed on the collection process to ensure accurate and timely collection."@en,
        "Description de la surveillance du processus de collecte afin d'assurer une collecte fiable et rapide."@fr .

ochro:collection_source a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:measurement_collection ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Collection Source"@en,
        "Source de la collecte"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the collection source."@en,
        "Nom de la source."@fr .

ochro:collective_agreement_effective_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:collective_agreement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Collective Agreement Effective Date"@en,
        "Date d'entrée en vigueur de la convention collective"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the collective agreement takes effect."@en,
        "Date d'entrée en vigueur de la convention collective."@fr .

ochro:collective_agreement_end_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:collective_agreement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Collective Agreement End Date"@en,
        "Date de fin de la convention collective"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the collective agreement ends."@en,
        "Date de fin de la convention collective."@fr .

ochro:collective_agreement_rates_of_pay a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:collective_agreement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Collective Agreement Rates of Pay"@en,
        "Taux de rémunération selon la convention collective"@fr ;
    skos:scopeNote "The section of the collective agreement including rates of pay."@en,
        "Article de la convention collective comportant les taux de rémunération."@fr .

ochro:collective_staffing_governance a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:staffing_process ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Collective Staffing Governance"@en,
        "Gouvernance de dotation collective"@fr ;
    skos:scopeNote "The governance structure is specific to a collective staffing process. It defines roles and responsibilities, and the process by which decisions are taken or changes made to the collective staffing process ( e.g. if there is a difference of opinion between partnering managers/depts., who makes the final decision? What is the chain of command for raising these issues?)."@en,
        "La structure de gouvernance est propre au processus de dotation collective. Elle définit les rôles et les responsabilités, le processus de prise de décisions et les changements apportés au processus de dotation collective. (Questions qu'on peut se poser : Y a-t-il une différence d'opinion entre les gestionnaires et ministères qui prennent la décision finale? Quelle est la voie hiérarchique à suivre lorsqu'on veut soulever des problèmes de ce genre ?)."@fr .

ochro:collective_staffing_team_member_role a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:collective_staffing_team_member ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Collective Staffing Team Member Role"@en,
        "Rôle du membre du comité d'évaluation"@fr ;
    skos:scopeNote "The role of the person on the collective staffing team."@en,
        "Rôle du membre de l'équipe de dotation collective."@fr .

ochro:collective_staffing_team_member_role_status a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:collective_staffing_team_member ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Collective Staffing Team Member Role Status"@en,
        "Statut de membre du comité d'évaluation"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of the person in the specific role on the collective staffing team."@en,
        "Statut du membre de l'équipe de dotation collective."@fr .

ochro:competency_dictionary_status a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:competency_dictionary ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Competency Dictionary Status"@en,
        "Statut du dictionnaire des compétences"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of the competency entry in the dictionary."@en,
        "Statut de l'entrée dans le dictionnaire."@fr .

ochro:competency_dictionary_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:competency_dictionary ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Competency Dictionary Status Date"@en,
        "Date du statut du dictionnaire des compétences"@fr ;
    skos:scopeNote "The effective date of the status."@en,
        "Date d'entrée en vigueur du statut."@fr .

ochro:competency_importance a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:position_competency ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Competency Importance"@en,
        "Importance de la compétence"@fr ;
    skos:scopeNote "The importance of the competency within the profile. The importance may only be applicable to certain entities associated to a competency such as job."@en,
        "Importance de la compétence dans le profil. Il se peut que cette importance ne s'applique qu'à certaines entités associées à la compétence, l'emploi par exemple."@fr .

ochro:competency_indicator_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:competency_dictionary ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Competency Indicator"@en,
        "Indicateur de compétence"@fr ;
    skos:scopeNote "The code to identify a competency indicator."@en,
        "Code identifiant un indicateur de compétence."@fr .

ochro:competency_indicator_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:competency_indicator ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Competency Indicator Name"@en,
        "Nom de l'indicateur de compétence"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the competency indicator."@en,
        "Code identifiant un indicateur de compétence."@fr .

ochro:competency_indicator_statement a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:competency_indicator ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Competency Indicator Statement"@en,
        "Énoncé de l'indicateur de compétence"@fr ;
    skos:scopeNote "Statement describing a demonstrable behaviour that indicates achievement at an associated proficiency level."@en,
        "Énoncé décrivant un comportement démontrable indiquant l'atteinte d'un niveau de compétence associé."@fr .

ochro:competency_indicator_status a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:competency_indicator ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Competency Indicator Status"@en,
        "Statut de l'indicateur de compétence"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of the indicator."@en,
        "Statut de l'indicateur."@fr .

ochro:competency_indicator_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:competency_indicator ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Competency Indicator Status Date"@en,
        "Date du statut de l'indicateur de compétence"@fr ;
    skos:scopeNote "The effective date of the status."@en,
        "Date d'entrée en vigueur du statut."@fr .

ochro:competency_indicator_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:competency_indicator ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Competency Indicator Type"@en,
        "Type d'indicateur de compétence"@fr ;
    skos:scopeNote "The code to identify the competency indicator type."@en,
        "Code identifiant l'indicateur."@fr .

ochro:competency_proficiency_level_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:competency_dictionary ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Competency Proficiency Level"@en,
        "Niveau de compétence"@fr ;
    skos:scopeNote "The level within the scale that defines a specific level of achievement."@en,
        "Niveau de l'échelle indiquant le degré de réalisation."@fr .

ochro:competency_proficiency_level_description a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:competency_proficiency_level ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Competency Proficiency Level Description"@en,
        "Description du niveau de compétence"@fr ;
    skos:scopeNote "A description of the competency proficiency level."@en,
        "Une description du niveau de maîtrise de la compétence."@fr .

ochro:competency_proficiency_level_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:competency_proficiency_level ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Competency Proficiency Level Name"@en,
        "Nom du niveau de compétence"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the competency proficiency level."@en,
        "Nom du niveau de compétence."@fr .

ochro:competency_proficiency_level_status a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:competency_proficiency_level ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Competency Proficiency Level Status"@en,
        "Statut du niveau de compétence"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of the competency proficiency level."@en,
        "Statut du niveau de compétence."@fr .

ochro:competency_proficiency_level_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:competency_proficiency_level ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Competency Proficiency Level Status Date"@en,
        "Date du statut du niveau de compétence"@fr ;
    skos:scopeNote "The effective date of the status."@en,
        "Date d'entrée en vigueur du statut."@fr .

ochro:competency_status a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:position_competency ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Competency Status"@en,
        "Statut de la compétence"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of the competency for the associated entity."@en,
        "Statut de la compétence pour l'entité associée."@fr .

ochro:competency_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:position_competency ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Competency Status Date"@en,
        "Date du statut de la compétence"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the competency takes effect for the associated entity."@en,
        "Date à laquelle entre en vigueur la compétence pour l'entité associée."@fr .

ochro:competency_subtype_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:competency_dictionary ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Competency Subtype"@en,
        "Sous-type de compétence"@fr ;
    skos:scopeNote "The code to identify the competency subtype."@en,
        "Code d'identification du sous-type de compétence."@fr .

ochro:competency_subtype_description a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:competency_subtype ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Competency Subtype Description"@en,
        "Description du sous-type de compétence"@fr ;
    skos:scopeNote "The description of the competency subtype."@en,
        "Description du sous-type de compétence."@fr .

ochro:competency_subtype_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:competency_subtype ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Competency Subtype Name"@en,
        "Nom du sous-type de compétence"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the competency subtype."@en,
        "Nom du sous-type de compétence."@fr .

ochro:competency_subtype_status a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:competency_subtype ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Competency Subtype Status"@en,
        "Statut du sous-type de compétence"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of the competency subtype."@en,
        "Statut du sous-type de compétence."@fr .

ochro:competency_subtype_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:competency_subtype ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Competency Subtype Status Date"@en,
        "Date du statut du sous-type de compétence"@fr ;
    skos:scopeNote "The effective date of the status of the competency subtype."@en,
        "Date d'entrée en vigueur du statut du sous-type de compétence."@fr .

ochro:competency_type_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:competency_dictionary ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Competency Type"@en,
        "Type de compétence"@fr ;
    skos:scopeNote "The code to identify the competency type."@en,
        "Code d'identification du type de compétence."@fr .

ochro:competency_type_description a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:competency_type ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Competency Type Description"@en,
        "Description du type de compétence"@fr ;
    skos:scopeNote "The description of the competency type."@en,
        "Description du type de compétence."@fr .

ochro:competency_type_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:competency_type ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Competency Type Name"@en,
        "Nom du type de compétence"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the competency type. For example People Management, Business Acumen, Technical, Self Management etc. "@en,
        "Nom du type de compétence. Exemples : Gestion des employés, Sens des affaires, Connaissances techniques, Autogestion."@fr .

ochro:competency_type_status a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:competency_type ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Competency Type Status"@en,
        "Statut du type de compétence"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of the competency type."@en,
        "Statut du type de compétence."@fr .

ochro:competency_type_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:competency_type ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Competency Type Status Date"@en,
        "Date du statut du type de compétence"@fr ;
    skos:scopeNote "The effective date of the status."@en,
        "Date d'entrée en vigueur du statut."@fr .

ochro:complaint_correction_requested a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:complaint ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Complaint Correction Requested"@en,
        "Mesure corrective demandée"@fr ;
    skos:scopeNote "The corrective action requested by the employee filing the complaint."@en,
        "Mesure corrective demandée par le plaignant."@fr .

ochro:complaint_decision a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:complaint ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Complaint Decision"@en,
        "Décision prise à la suite de la plainte"@fr ;
    skos:scopeNote "The decision rendered by the deciding party."@en,
        "Décision prise par l'instance décisionnelle."@fr .

ochro:complaint_decision_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:complaint ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Complaint Decision Date"@en,
        "Date de la décision sur la plainte"@fr ;
    skos:scopeNote "Date the decision is rendered."@en,
        "Date à laquelle la décision a été rendue."@fr .

ochro:complaint_description a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:complaint ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Complaint Description"@en,
        "Description de la plainte"@fr ;
    skos:scopeNote "A statement of the nature of the complaint."@en,
        "Description de la nature de la plainte."@fr .

ochro:complaint_filing_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:complaint ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Complaint Filing Date"@en,
        "Date du dépôt de la plainte"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the complaint is filed."@en,
        "Date du dépôt de la plainte."@fr .

ochro:complaint_fpslreb_file_number a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:complaint ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Complaint FPSLREB File Number"@en,
        "Numéro de dossier de la CRTESPF pour la plainte"@fr ;
    skos:scopeNote "The file number used by The Federal Public Sector Labour Relations and Employment Board (FPSLREB) to track a complaint submitted to FPSLREB."@en,
        "Numéro de dossier de la Commission des relations de travail dans et de l'emploi dans le secteur public fédéral (CRTESPF) pour le suivi d'une plainte auprès de la CRTESPF."@fr .

ochro:complaint_representative a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:complaint ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Complaint Representative"@en,
        "Représentant en cas de plainte"@fr ;
    skos:scopeNote "The authorized representative of the bargaining agent for the bargaining unit to which the collective agreement or arbitral award applies."@en,
        "Représentant autorisé de l'agent négociateur de l'unité de négociation à laquelle s'applique la convention collective ou la décision arbitrale."@fr .

ochro:complaint_status_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:complaint_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Complaint Status"@en,
        "Statut de la plainte"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of a complaint."@en,
        "Statut de la plainte."@fr .

ochro:complaint_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:complaint_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Complaint Status Date"@en,
        "Date du statut de la plainte"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the status is effective."@en,
        "Date d'effet du statut."@fr .

ochro:complaint_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:complaint ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Complaint Type"@en,
        "Type de plainte"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of complaint filed by an employee."@en,
        "Type de plainte déposée par un employé."@fr .

ochro:compressed_work_week_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:hours_of_work ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Compressed Work Week Indicator"@en,
        "Indicateur de semaine de travail comprimée"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator specifying if the employee is working a compressed schedule."@en,
        "Indicateur précisant si l'employé a une semaine de travail comprimée."@fr .

ochro:condition_of_employment a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:conditions_of_employment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Condition of Employment"@en,
        "Conditions d'emploi"@fr ;
    skos:scopeNote "A condition of employment is not a merit criterion but rather a requirement that a candidate must meet on appointment and maintain throughout their tenure in a position. Examples could include: holding and maintaining a security clearance at an appropriate level, possessing a driver’s license, traveling, and working weekends."@en,
        "Une condition d'emploi n'est pas un critère de mérite, mais plutôt une exigence qu'un candidat doit remplir au moment de sa nomination et maintenir tout au long de son mandat. Il peut s'agir, par exemple, de la détention et du maintien d'une habilitation de sécurité à un niveau approprié, de la possession d'un permis de conduire, des déplacements et du travail le week-end."@fr .

ochro:conditions_of_work a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:collective_agreement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Conditions of Work"@en,
        "Conditions de travail"@fr ;
    skos:scopeNote "The sections of the collective agreement including clauses which deal with work schedules, overtime, job security, termination of employment and part-time work."@en,
        "La convention collective comporte des dispositions sur les horaires de travail, les heures supplémentaires, la sécurité d'emploi, la cessation d'emploi et le travail à temps partiel."@fr .

ochro:consolidates a owl:ObjectProperty .

ochro:contact_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_contact ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Contact Name"@en,
        "Nom du contact"@fr ;
    skos:scopeNote "*The name of the contact person."@en,
        "*Le nom de la personne de contact."@fr .

ochro:contact_relationship a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_contact ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Contact Relationship"@en,
        "Relation avec la personne-ressource"@fr ;
    skos:scopeNote "The relationship between the person and the contact of the person."@en,
        "Relation entre la personne-ressource et l'employé."@fr .

ochro:continuous_employment_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Continuous Employment Date"@en,
        "Date d'emploi continu"@fr ;
    skos:scopeNote "The base date used to determine the period of time since an employee's initial appointment date. It is used to determine eligibility for item such as benefits, leave, vacation pay. Continuous employment means one (1) or more periods of service in the Public Service, as defined in the Public Service Superannuation Act (PSSA), with allowable breaks only as provided for in the terms and conditions of employment applicable to the employee."@en,
        "Date de référence servant à déterminer la période écoulée depuis la date de nomination initiale. Elle sert à déterminer l'admissibilité de l'employé aux avantages sociaux, aux congés, à la paie de vacances, etc. Par emploi continu, nous entendons une (1) ou plusieurs périodes de service dans la fonction publique aux termes de la Loi sur la pension de la fonction publique (LPFP) comportant des interruptions permises uniquement dans la mesure où elles sont prévues dans les conditions d'emploi qui s'appliquent à l'employé."@fr .

ochro:continuous_employment_years a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Continuous Employment Years *"@en,
        "Années d'emploi continu *"@fr ;
    skos:scopeNote "A calculated value in years that is based on the Continuous Employment Date and a today's date or a pre-determined system date."@en,
        "Valeur calculée en années, basée sur la date d'emploi continu et la date du jour ou une date système prédéterminée."@fr .

ochro:continuous_service_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Continuous Service Date"@en,
        "Date de service continu"@fr ;
    skos:scopeNote "An unbroken period of Public Service employment. Continuous service is broken when employment ceases between two (2) periods of Public Service employment for at least one (1) compensation day."@en,
        "Période ininterrompue d'emploi au sein de la fonction publique. Le service continu est interrompu lorsqu'il y a cessation d'emploi pendant au moins une (1) journée de rémunération entre deux (2) périodes d'emploi à la fonction publique."@fr .

ochro:continuous_service_years a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Continuous Service Years *"@en,
        "Années de service continu *"@fr ;
    skos:scopeNote "A calcuated value in years that is based on the Continuous Service Date and a today's date or a pre-determined system date."@en,
        "Valeur calculée en années, basée sur la date de service continu et la date du jour ou une date système prédéterminée."@fr .

ochro:core_competencies a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:performance_agreement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Core Competencies *"@en,
        "Compétences de base *"@fr ;
    skos:scopeNote "Employee core competencies."@en,
        "Les compétences de base des employés."@fr .

ochro:correspondsTo a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain rdfs:Resource ;
    rdfs:range rdfs:Resource ;
    owl:inverseOf ochro:documentedBy .

ochro:country a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:address ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Country"@en,
        "Pays"@fr ;
    skos:scopeNote "The country associated with the address."@en,
        "Pays associé à l'adresse."@fr .

ochro:country_code a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:telephone ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Country Code"@en,
        "Code du pays"@fr ;
    skos:scopeNote "The country calling code for dialling purposes."@en,
        "Indicatif téléphonique du pays."@fr .

ochro:cpp_qpp_eligibility a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "CPP QPP Eligibility"@en,
        "Admissibilité au RPC ou au RRQ"@fr ;
    skos:scopeNote "Code specifying if the employee is liable for Canada Pension Plan (CPP) or Quebec Pension Plan (QPP) deductions."@en,
        "Code indiquant si l'employé doit cotiser au Régime de pensions du Canada ou au Régime de rentes du Québec."@fr .

ochro:cra_business_number a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:organization ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:identifier ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "CRA Business Number"@en,
        "Numéro d'entreprise de l'ARC"@fr ;
    skos:scopeNote "*Canada Revenue Agency Payroll Account Number (formerly called the Business Number) you use to report the employee's payroll deductions to the Canada Revenue Agency. This 15-character payroll account number contains the nine-digit business number (BN). The BN is a unique federal government numbering system that identifies your business and the various accounts you maintain."@en,
        "*Numéro de compte de paie de l'Agence du revenu du Canada (anciennement appelé numéro d'entreprise) que vous utilisez pour déclarer les retenues salariales de l'employé à l'Agence du revenu du Canada. Ce numéro de compte de retenues sur la paie de 15 caractères comprend le numéro d’entreprise (NE) de neuf chiffres. Le NE fait partie d’un système de numérotation unique établi par le gouvernement fédéral qui sert à identifier votre entreprise ainsi que les différents comptes qui s’y rapportent. "@fr .

ochro:currency_code a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:compensation ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Currency Code"@en,
        "Code de la monnaie"@fr ;
    skos:scopeNote "*An alphabetic code based on International Organization for Standards (ISO) standard , the first two letters is the code for the country name and where possible the third letter corresponds to the first letter of the currency name."@en,
        "*Un code alphabétique basé sur la norme Organisation internationale de normalisation (ISO), les deux premières lettres correspondent au code du nom du pays et, si possible, la troisième lettre correspond à la première lettre du nom de la monnaie."@fr .

ochro:current_arrears_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:appointment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Current Arrears Indicator"@en,
        "Indicateur courant-arrérages"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of pay that an employee will receive."@en,
        "Type de paie que recevra l'employé."@fr .

ochro:current_step_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:appointment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Current Step Date"@en,
        "Date de l'étape courante"@fr ;
    skos:scopeNote "The date on which the employee is entitled to receive his next statutory increase."@en,
        "Date à laquelle l'employé a droit de recevoir sa prochaine augmentation statutaire."@fr .

ochro:data_analysis_content a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:data_analysis ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Data Analysis Content"@en,
        "Contenu de l'analyse des données"@fr ;
    skos:scopeNote "Results of data analysis performed on quantitative and qualitative data sets to meet reporting requirements."@en,
        "Résultats de l'analyse des données quantitatives et qualitatives dans le but de satisfaire aux exigences en matière de rapports."@fr .

ochro:data_analysis_creation_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:data_analysis ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Data Analysis Creation Date"@en,
        "Date de création de l'analyse des données"@fr ;
    skos:scopeNote "The creation date of the data and/or variance analysis."@en,
        "Date de création de l'analyse des données ou des écarts."@fr .

ochro:data_analysis_fiscal_year a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:data_analysis ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:year ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Data Analysis Fiscal Year"@en,
        "Année financière de l'analyse des données"@fr ;
    skos:scopeNote "The fiscal year to which the data and/or variance analysis is applicable."@en,
        "Année financière sur laquelle porte l'analyse des données ou des écarts."@fr .

ochro:data_analysis_period a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:data_analysis ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Data Analysis Period"@en,
        "Période d'analyse des données"@fr ;
    skos:scopeNote "The time period to which the data and/or variance analysis is applicable. The period can be: day, week, month, etc."@en,
        "Période (jour, semaine, mois, etc.) à laquelle s'applique l'analyse des données ou des écarts."@fr .

ochro:data_set_content a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:data_set ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Data Set Content"@en,
        "Contenu de l'ensemble de données"@fr ;
    skos:scopeNote "The data that has been collected and that is contained in a data set."@en,
        "Données compilées et figurant dans l'ensemble de données."@fr .

ochro:data_set_creation_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:data_set ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Data Set Creation Date"@en,
        "Date de création de l'ensemble de données"@fr ;
    skos:scopeNote "The data set creation date and time."@en,
        "Date et heure de création de l'ensemble de données."@fr .

ochro:data_set_data_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:data_set ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Data Set Data Type"@en,
        "Type de données de l'ensemble"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of the data included in the data set. This includes the following data: Learning, EAP, WFA, Position, Survey, Staffing, Leave of Absence, Separation, OHS, Recourse, Employee and Employee Self-Identification."@en,
        "Type de données de l'ensemble : apprentissage, PAE, réaménagement des effectifs, poste, enquête, dotation, congé, départ, santé et sécurité au travail, recours, employé et auto-identification de l'employé."@fr .

ochro:data_set_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:data_set ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Data Set Name"@en,
        "Nom de l'ensemble de données"@fr ;
    skos:scopeNote "The data set name."@en,
        "Nom de l'ensemble de données."@fr .

ochro:data_set_period a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:data_set ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Data Set Period"@en,
        "Période de l'ensemble de données"@fr ;
    skos:scopeNote "The time period for which the data set is created. It includes day, week, month, etc."@en,
        "Période pour laquelle l'ensemble de données est créé : jours, semaines, mois."@fr .

ochro:data_set_validation_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:data_set ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Data Set Validation Indicator"@en,
        "Indicateur de validation de l'ensemble de données"@fr ;
    skos:scopeNote "The indicator stating if the data set content satisfies the reporting requirements."@en,
        "Indicateur précisant si le contenu de l'ensemble de données satisfait aux exigences en matière de rapports."@fr .

ochro:data_variance_analysis_content a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:data_analysis ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Data Variance Analysis Content"@en,
        "Contenu de l'analyse des écarts"@fr ;
    skos:scopeNote "Results of variance analysis performed on quantitative and qualitative data sets to meet reporting requirements."@en,
        "Résultats de l'analyse des écarts effectuée avec des données qualitatives et quantitatives dans le but de satisfaire aux exigences en matière de rapports."@fr .

ochro:day_of_week_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_arrangement_schedule ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Day of Week Indicator *"@en,
        "Indicateur du jour de la semaine *"@fr ;
    skos:scopeNote "*Indicates the day of the week."@en,
        "*Indique le jour de la semaine."@fr .

ochro:death_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Death Date"@en,
        "Date de décès"@fr ;
    skos:scopeNote "The person's date of death."@en,
        "La date de décès d'une personne."@fr .

ochro:deduction_amount a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:deduction ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Deduction Amount"@en,
        "Montant de la retenue"@fr ;
    skos:scopeNote "The amount of the deduction for the employee. The amount is based on the frequency of the deduction."@en,
        "Montant de la retenue pour l'employé, basé sur la fréquence des retenues."@fr .

ochro:deduction_contract_reference_number a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:deduction ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Deduction Contract Reference Number"@en,
        "Numéro de contrat ou de référence - retenue"@fr ;
    skos:scopeNote "The contract reference number related to the deduction."@en,
        "Numéro de contrat ou de référence lié à la retenue."@fr .

ochro:deduction_end_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:deduction ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Deduction End Date"@en,
        "Date de fin des retenues"@fr ;
    skos:scopeNote "The end date of the deduction period."@en,
        "Date de fin de la période de retenues."@fr .

ochro:deduction_frequency a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:deduction ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Deduction Frequency"@en,
        "Fréquence des retenues"@fr ;
    skos:scopeNote "The frequency of the deduction. The most common frequencies used are bi-weekly and monthly."@en,
        "Fréquence des retenues. Les fréquences les plus communes sont les suivantes : Par quinzaine et Mensuelle."@fr .

ochro:deduction_government_share_amount a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:deduction ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Deduction Government Share Amount"@en,
        "Retenue - Montant de la quote-part de l'employeur"@fr ;
    skos:scopeNote "The amount that is covered by the employer."@en,
        "Montant couvert par l'employeur."@fr .

ochro:deduction_hour_day_week_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:deduction ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Deduction Hour/Day/Week Indicator"@en,
        "Indicateur heure/jour/semaine - retenue"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator identifying if the deduction is being deducted based on hours/days/weeks."@en,
        "Indicateur précisant si la retenue est calculée en fonction d'un nombre d'heures, de jours ou de semaines."@fr .

ochro:deduction_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:deduction ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Deduction Name"@en,
        "Nom de la retenue"@fr ;
    skos:scopeNote "*Description of the deducted amount from salary"@en,
        "*Description du montant déduit du salaire."@fr .

ochro:deduction_number_hour_day_week a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:deduction ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Deduction Number Hour/Day/Week"@en,
        "Nombre d'heures/jours/semaines - retenue"@fr ;
    skos:scopeNote "Number of hours/days/weeks for which the deduction is being made."@en,
        "Nombre d'heures/jours/semaines devant servir au calcul de la retenue."@fr .

ochro:deduction_start_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:deduction ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Deduction Start Date"@en,
        "Date de début des retenues"@fr ;
    skos:scopeNote "The start date of the deduction period. It may be the first day of a month or the first day of a pay period or the true effective date (as in the case of a percentage deduction such as rent) applicable to the type of deduction being requested."@en,
        "Date où l'on commence à effectuer des retenues. Cette date peut être le premier du mois, le premier jour de la période de paie ou la date d'entrée en vigueur (comme dans le cas de retenues avec pourcentage comme un loyer), selon le type de retenue demandé."@fr .

ochro:deduction_taxable_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:deduction ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Deduction Taxable Indicator"@en,
        "Indicateur du retenue imposable"@fr ;
    skos:scopeNote "*Deduction classification is used to identify the tax treatment of the benefit.  Identifies the deduction class as After-tax, Before-tax, QC Taxable benefit, Nontaxable benefit, Taxable benefit."@en,
        "*La classification de la déduction est utilisée pour identifier le traitement fiscal de l'avantage.  Identifie la classe de déduction comme suit : après impôt, avant impôt, avantage imposable QC, avantage non imposable, avantage imposable."@fr .

ochro:deduction_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:deduction ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Deduction Type"@en,
        "Type de retenue"@fr ;
    skos:scopeNote "The type identifying the pay deduction that reduces the employee's pay."@en,
        "Type de retenue sur la paie de l'employé."@fr .

ochro:describes owl:inverseOf ochro:describedBy .

ochro:designs a owl:ObjectProperty ;
    owl:inverseOf ochro:designedBy .

ochro:development_program_candidate_information a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:development_program_repository ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Development Program Candidate Information"@en,
        "Information sur le candidat du programme de perfectionnement"@fr ;
    skos:scopeNote "Information on the development program candidate."@en,
        "Information sur le candidat du programme de perfectionnement."@fr .

ochro:developmental_opportunity_delivery_approach a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:developmental_opportunities_repository ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Developmental Opportunity Delivery Approach"@en,
        "Approche pour l'occasion de perfectionnement"@fr ;
    skos:scopeNote "The approach or blend of approaches taken to deliver the learning event and may include online delivery, classroom delivery, self study, coaching, etc."@en,
        "Approche ou ensemble d'approches utilisées dans le cadre de l'activité d'apprentissage, ce qui peut inclure la formation en ligne, la formation en classe, l'étude autonome, l'encadrement, etc."@fr .

ochro:developmental_opportunity_description a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:developmental_opportunities_repository ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Developmental Opportunity Description"@en,
        "Description de l'occasion de perfectionnement"@fr ;
    skos:scopeNote "A description of the developmental opportunity that could include a mentoring relationship, coaching or temporary assignment. The description could include skills addressed through the activity, the duration etc."@en,
        "Description de l'occasion de perfectionnement : relation de mentorat, encadrement, affectation temporaire, etc. La description peut inclure les compétences qu'on cherche à perfectionner par une activité, la durée de l'activité, etc."@fr .

ochro:developmental_opportunity_duration a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:developmental_opportunities_repository ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Developmental Opportunity Duration"@en,
        "Durée de l'occasion de perfectionnement"@fr ;
    skos:scopeNote "The length of times it takes to complete a learning event. In the case of an online course this will be a best estimate."@en,
        "Durée de l'activité d'apprentissage. Dans le cas d'un cours en ligne, c'est la meilleure estimation."@fr .

ochro:developmental_opportunity_target_audience a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:developmental_opportunities_repository ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Developmental Opportunity Target Audience"@en,
        "Public auquel s'adresse l'occasion de perfectionnement"@fr ;
    skos:scopeNote "Information regarding who the learning is targeting, this could be based on position, program eligibility, etc."@en,
        "Public auquel s'adresse l'occasion de perfectionnement. Cette valeur peut dépendre du poste, de l'admissibilité au programme, etc."@fr .

ochro:developmental_opportunity_title a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:developmental_opportunities_repository ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Developmental Opportunity Title"@en,
        "Titre de l'occasion de perfectionnement"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the developmental opportunity."@en,
        "Titre de l'occasion de perfectionnement."@fr .

ochro:disciplinary_action_detail a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:disciplinary_action ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Disciplinary Action Detail"@en,
        "Détail de la mesure disciplinaire"@fr ;
    skos:scopeNote "Detailed information describing the disciplinary action."@en,
        "Description détaillée de la mesure disciplinaire."@fr .

ochro:disciplinary_action_effective_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:disciplinary_action ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Disciplinary Action Effective Date"@en,
        "Date d'entrée en vigueur de la mesure disciplinaire"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the disciplinary action takes effect."@en,
        "Date à laquelle la mesure disciplinaire entre en vigueur."@fr .

ochro:disciplinary_action_purge_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:disciplinary_action ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Disciplinary Action Purge Date"@en,
        "Date d'élimination de la mesure disciplinaire"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the disciplinary action information is purged from the employee record."@en,
        "Date à laquelle la mesure disciplinaire a été effacée du dossier de l'employé."@fr .

ochro:disciplinary_action_subtype a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:disciplinary_action ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Disciplinary Action Subtype"@en,
        "Sous-type de mesure disciplinaire"@fr ;
    skos:scopeNote "The subtype of disciplinary action. Each disciplinary action type corresponds to a given list of possible disciplinary action subtype."@en,
        "Sous-type de mesure disciplinaire. Chaque type correspond à une liste de sous-types possibles."@fr .

ochro:disciplinary_action_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:disciplinary_action ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Disciplinary Action Type"@en,
        "Type de mesure disciplinaire"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of disciplinary action."@en,
        "Type de mesure disciplinaire."@fr .

ochro:discrimination_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:complaint ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Discrimination Type *"@en,
        "Type de discrimination *"@fr ;
    skos:scopeNote "*The prohibitive ground(s) for discrimination under the Canadian Human Rights Act."@en,
        "*Le ou les motifs de discrimination prohibés par la Loi canadienne sur les droits de la personne."@fr .

ochro:display_given_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_name ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Display Given Name **"@en,
        "Affichage du prénom **"@fr ;
    skos:scopeNote "The preferred given name that the person wishes to use for correspondence."@en,
        "Le prénom préféré que la personne souhaite utiliser pour la correspondance."@fr .

ochro:display_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_name ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Display Name"@en,
        "Affichage du nom"@fr ;
    skos:scopeNote "Information about how the name should be displayed on correspondence."@en,
        "Affichage du nom dans la correspondance."@fr .

ochro:display_surname a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_name ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Display Surname **"@en,
        "Affichage du nom de famille **"@fr ;
    skos:scopeNote "The preferred surname that the person wishes to use for correspondence."@en,
        "Le nom de famille préféré que la personne souhaite utiliser pour la correspondance."@fr .

ochro:distribution_detail a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:report ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Distribution Detail"@en,
        "Détail de la distribution"@fr ;
    skos:scopeNote "The recipient(s) of the report."@en,
        "Destinataires du rapport."@fr .

ochro:distribution_media a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:report ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Distribution Media"@en,
        "Médias de distribution"@fr ;
    skos:scopeNote "The media that are used to distribute the report such as: posting to a web site, email, mail, BI tool, etc."@en,
        "Médias par lesquels on diffuse le rapport : site Web, courriel, poste, outil d'information de gestion, etc."@fr .

ochro:dual_employment a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:appointment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Dual Employment"@en,
        "Double emploi"@fr ;
    skos:scopeNote "*Indicates whether this is the person's primary or secondary job for this organizational relationship. "@en,
        "*Indique s'il s'agit de l'emploi principal ou secondaire de la personne dans le cadre de cette relation organisationnelle. "@fr .

ochro:dual_remuneration_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:appointment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Dual Remuneration Indicator"@en,
        "Indicateur de double rémunération"@fr ;
    skos:scopeNote "Employees may be in receipt of salary for more than one position in the Public Service. Specific regulations and policies apply to these employees regarding the rate of pay, union dues, pension and insurance plans and leave credits. The indicator specifies whether the employee receives salary for more than one position."@en,
        "Il se peut que l'employé touche simultanément un salaire pour plus d'un poste à la fonction publique. Des règlements et politiques spéciaux sur le taux de rémunération, les cotisations syndicales, les régimes de pension et d'assurance et les crédits de congé s'appliquent à ces employés. Cet indicateur précise si l'employé touche un salaire pour plusieurs postes."@fr .

ochro:earliest_unreduced_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:pension ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Earliest Unreduced Date *"@en,
        "Date la plus ancienne non réduite *"@fr ;
    skos:scopeNote "The earliest date where an employee can receive a pension without inducing a penalty."@en,
        "La date la plus proche à laquelle un salarié peut percevoir une pension sans encourir de pénalité."@fr .

ochro:education_institution_location a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:education_institution ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Education Institution Location"@en,
        "Emplacement de l'établissement"@fr ;
    skos:scopeNote "The location of the institution offering education."@en,
        "Emplacement de l'établissement d'enseignement."@fr .

ochro:education_institution_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:education_institution ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Education Institution Name"@en,
        "Nom de l'établissement"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the institution that provides education."@en,
        "Nom de l'établissement d'enseignement."@fr .

ochro:ei_status a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "EI Status"@en,
        "Statut d'AE"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator specifying if the employee is subject to employment insurance (EI) coverage and to the Parental Insurance Plan \"PIP\" (for employees working in the province of Quebec)."@en,
        "Indicateur précisant si l'employé est couvert par l'assurance-emploi et par le Régime québécois d’assurance parentale (pour les employés travaillant au Québec)."@fr .

ochro:elective_pension_service_amount a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:entitlement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Elective Pension Service Amount *"@en,
        "Montant de services de pensions électives *"@fr ;
    skos:scopeNote "Not available - work in progress."@en,
        "Non disponible - Travaux en cours."@fr .

ochro:eligibility_group_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:entitlement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Eligibility Group Indicator"@en,
        "Indicateur du groupe d'éligibilité"@fr ;
    skos:scopeNote "*Code to the specific elements for which a certain payee population may be eligible."@en,
        "*Code des éléments spécifiques pour lesquels une certaine population de bénéficiaires peut être éligible."@fr .

ochro:email_address a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_email ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Email Address"@en,
        "Adresse courriel"@fr ;
    skos:scopeNote "The email address that is used to contact a person using email."@en,
        "Adresse  utilisée pour communiquer avec une personne par courriel."@fr .

ochro:email_effective_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_email ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Email Effective Date"@en,
        "Date d'entrée en vigueur de l'adresse courriel"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the email address is effective."@en,
        "Date d'entrée en vigueur de l'adresse courriel."@fr .

ochro:email_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_email ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Email Type"@en,
        "Type de courriel"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of email for the person."@en,
        "Type de courriel de l'employé."@fr .

ochro:employee_benefit_election_status_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_benefit_election_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Benefit Election Status"@en,
        "Statut du choix des avantages sociaux"@fr ;
    skos:scopeNote "The status associated with the members association with the benefit plan, includes coverage date."@en,
        "Statut associé à la participation de l'employé au régime d'avantages sociaux, y compris les dates de couverture."@fr .

ochro:employee_benefit_election_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_benefit_election_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Benefit Election Status Date"@en,
        "Date du statut du choix des avantages sociaux"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the status of the benefit plan was in effect."@en,
        "Date d'effet du statut. "@fr .

ochro:employee_classification_effective_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_classification ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Classification Effective Date"@en,
        "Classification de l'employé(e) Date d'entrée en vigueur"@fr ;
    skos:scopeNote "*Date the Employee Classification is effective."@en,
        "*Date d'entrée en vigueur de la classification des salariés."@fr .

ochro:employee_classification_group a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_classification ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Classification Group"@en,
        "Groupe de classification de l'employé(e)"@fr ;
    skos:scopeNote "*This corresponds to the classification grouping for the appointment, and is often the same as the starting component of the classification code. This attribute refers to classification group as it pertains to the employee."@en,
        "*Cet attribut correspond au groupe de classification pour la nomination et est souvent le même que l'élément de départ du code de classification. Cet attribut se réfère au groupe de classification en ce qui concerne l'employé."@fr .

ochro:employee_classification_level a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_classification ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Classification Level"@en,
        "Niveau de classification de l'employé(e)"@fr ;
    skos:scopeNote "*The level within the salary plan and grade representing a salary range.  This attribute refers to classification level as it pertains to the employee."@en,
        "*Le niveau dans le plan de salaire et le grade représentant une échelle des salaires.  Cet attribut se réfère au niveau de classification en ce qui concerne l'employé."@fr .

ochro:employee_classification_step a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_classification ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Classification Step"@en,
        "Classification de l'employé(e) Échelon"@fr ;
    skos:scopeNote "*The step within the classification level representing a specific salary for the employee."@en,
        "*L'échelon au sein du niveau de classification représentant un salaire spécifique pour l'employé."@fr .

ochro:employee_classification_sub_group a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_classification ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Classification Sub-Group"@en,
        "Sous-groupe de classification de l'employé(e)"@fr ;
    skos:scopeNote "*This corresponds to the classification sub grouping for the appointment, and is often the same as the secondary component of the classification code.  This attribute refers to classification sub-group as it pertains to the employee."@en,
        "*Cet attribut correspond au sous-groupe de classification pour la nomination, et est souvent le même que l'élément secondaire du code de classification.  Cet attribut se réfère au sous-groupe de classification en ce qui concerne le salarié."@fr .

ochro:employee_education_leave_eligibility_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Education Leave Eligibility Indicator"@en,
        "Indicateur d'admissibilité au congé d'études"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator specifying whether the employee is eligible for education leave to attend a learning event or program."@en,
        "Indicateur précisant si l'employé est admissible à un congé d'études qui lui permettrait de participer à une activité ou un programme d'apprentissage."@fr .

ochro:employee_full_part_time_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Full/Part Time Indicator *"@en,
        "Indicateur de temps plein/partiel de l'employé(e) *"@fr ;
    skos:scopeNote "*Indicator specifying whether the employee works full or part time hours."@en,
        "*Indicateur précisant si le salarié travaille à temps plein ou à temps partiel."@fr .

ochro:employee_learning a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:collective_agreement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Learning"@en,
        "Apprentissage de l'employé"@fr ;
    skos:scopeNote "The sections of the collective agreement including initiatives such as financial assistance, leave to attend training, reimbursement of tuition fees, training funds and apprenticeship programs."@en,
        "Sections de la convention collective comportant les initiatives suivantes : aide financière, congé de formation, remboursement des frais de scolarité, fonds destinés à la formation, programmes d'apprentissage, etc."@fr .

ochro:employee_learning_development_program_end_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_learning_development_program ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Learning & Development Program End Date"@en,
        "Date de fin du programme d'apprentissage et de perfectionnement d'employé(e) "@fr ;
    skos:scopeNote "The date the employee completed the learning and development program."@en,
        "Date à laquelle l'employé a terminé le programme d'apprentissage et de perfectionnement."@fr .

ochro:employee_learning_development_program_start_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_learning_development_program ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Learning & Development Program Start Date"@en,
        "Date de début du programme d'apprentissage et de perfectionnement d'employé(e)  "@fr ;
    skos:scopeNote "The date the employee started the learning and development program."@en,
        "Date à laquelle l'employé a commencé le programme d'apprentissage et de perfectionnement."@fr .

ochro:employee_learning_evaluation_detail a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_learning_evaluation ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Learning Evaluation Detail"@en,
        "Détails de l'évaluation de l'apprentissage par l'employé"@fr ;
    skos:scopeNote "The information provided by a participant used to evaluate a learning event's effectiveness at meeting the learning objectives. The information and its format (i.e. survey, interview, assessment etc.) will vary depending on the learning evaluation approach and the tool(s) used."@en,
        "Information fournie par le participant et servant à évaluer si l'activité réalise bel et bien les objectifs d'apprentissage. L'information et son format (enquête, entrevue, évaluation, etc.) varient selon l'approche d'évaluation et les outils utilisés."@fr .

ochro:employee_learning_event_actual_end_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Learning Event Actual End Date"@en,
        "Date réelle de fin de l'activité d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The actual date the learning event ends. Applicable when the learning event does not correspond to a structured learning event and the information is not available from the learning schedule."@en,
        "La date réelle de la fin de la formation. Applicable lorsque la formation ne correspond pas à une formation structurée et que l'information n'est pas disponible dans le programme de formation."@fr .

ochro:employee_learning_event_actual_start_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Learning Event Actual Start Date"@en,
        "Date réelle de début de l'activité d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The actual date the learning event starts. Applicable when the learning event does not correspond to a structure learning event and the information is not available from the learning schedule."@en,
        "Date réelle de début de l'activité d'apprentissage. S'applique lorsque l'activité n'est pas une activité structurée et que l'information ne figure pas à l'horaire d'apprentissage."@fr .

ochro:employee_learning_event_description a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Learning Event Description"@en,
        "Description de l'activité d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "A description of the learning event including an overview of learning objectives and the competencies being addressed. Applicable when the learning event does not correspond to a structure learning event and the information is not available from the learning schedule."@en,
        "Une description de la formation, y compris une vue d'ensemble des objectifs d'apprentissage et des compétences abordées. Applicable lorsque l'activité d'apprentissage ne correspond pas à une activité d'apprentissage structurée et que les informations ne sont pas disponibles dans le calendrier d'apprentissage."@fr .

ochro:employee_learning_event_estimated_cost a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Learning Event Estimated Cost"@en,
        "Coût estimatif de l'activité d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The estimated cost of the learning event including tuition, applicable material, and travel and accommodations."@en,
        "Coût estimatif de l'activité d'apprentissage, y compris les frais de scolarité, le matériel, les frais de déplacement et les frais d'hébergement."@fr .

ochro:employee_learning_event_faa_section_32_app_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Learning Event FAA Section 32 App Date"@en,
        "Date d'engagement de fonds pour l'activité d'apprentissage en vertu de l'art 32 de la LGFP"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the delegated financial authority commits funds for the learning event."@en,
        "La date à laquelle l'autorité financière déléguée engage des fonds pour la formation."@fr .

ochro:employee_learning_event_faa_section_32_app_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Learning Event FAA Section 32 App Name"@en,
        "Nom du délégataire - autorisation financière de l'activité d'apprentissage en vertu de l'article 32 de la LGFP"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the delegated financial authority able to commit funds."@en,
        "Le nom de l'autorité financière déléguée capable d'engager des fonds."@fr .

ochro:employee_learning_event_objective a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Learning Event Objective"@en,
        "Objectif de l'activité d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The overall objective of the learning event that represents all the knowledge and skills to be attained through the completion of the event and the level or standard of expected performance. Applicable when the learning event does not correspond to a structure learning event and the information is not available from the learning catalogue."@en,
        "L'objectif global de l'action de formation qui représente l'ensemble des connaissances et des compétences à atteindre à l'issue de l'action et le niveau ou la norme de rendement attendue. Applicable lorsque la formation ne correspond pas à une formation structurée et que l'information n'est pas disponible dans le catalogue des formations."@fr .

ochro:employee_learning_event_priority a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Learning Event Priority"@en,
        "Priorité de l'activité d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The priority of a learning event over others; it is needed to determine budget allocation and appropriate approvals."@en,
        "Priorité de l'activité d'apprentissage par rapport aux autres activités. Cela sert à calculer l'allocation budgétaire et à savoir de quelles approbations on aura besoin."@fr .

ochro:employee_learning_event_result_detail a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Learning Event Result Detail"@en,
        "Résultats détaillés de l'activité d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "Details regarding a participants level of performance during a learning event and their level of success against the learning objectives."@en,
        "Détails sur le rendement de l'employé au cours d'une activité d'apprentissage et sur la mesure dans laquelle il a atteint les objectifs d'apprentissage."@fr .

ochro:employee_learning_event_result_pass_fail_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Learning Event Result Pass-Fail Indicator"@en,
        "Indicateur échec-réussite pour l'activité d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator specifying whether the employee has successfully completed the learning event or not."@en,
        "Indicateur précisant si l'employé a réussi ou non l'activité. "@fr .

ochro:employee_learning_event_result_score a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Learning Event Result Score"@en,
        "Note obtenue par l'employé à l'activité d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The overall score or grade an employee receives upon completion of a learning event."@en,
        "La note globale qu'un employé reçoit à l'issue d'une formation."@fr .

ochro:employee_learning_event_target_end_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Learning Event Target End Date"@en,
        "Date proposée de fin de l'activité d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The proposed date an employee should complete the learning."@en,
        "Date à laquelle on propose que l'employé termine l'activité d'apprentissage."@fr .

ochro:employee_learning_event_target_start_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Learning Event Target Start Date"@en,
        "Date proposée de début de l'activité d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The proposed date an employee should start the learning."@en,
        "Date à laquelle on propose que l'employé commence l'activité d'apprentissage."@fr .

ochro:employee_learning_event_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Learning Event Type"@en,
        "Type d'activité d'apprentissage de l'employé"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of learning event and includes classroom, online, coaching, mentoring, stretch assignments, etc."@en,
        "Type d'activité d'apprentissage qui comprend les cours, l'apprentissage en ligne, l'encadrement, le mentorat, l'affectation enrichie, etc. "@fr .

ochro:employee_learning_plan a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:performance_agreement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Learning Plan"@en,
        "Plan d'apprentissage de l'employé"@fr ;
    skos:scopeNote "Documentation of the learning an employee is planning to execute and the competencies he/she is planning to develop during the year in order to work towards his/her career goals and the organization's learning goals. The learning plan is developed as part of the performance agreement and is valid for the same period as the performance agreement."@en,
        "Documentation des connaissances et des compétences que l'employé veut acquérir au cours de l'année, afin de réaliser ses objectifs professionnels et les objectifs d'apprentissage de son organisation. Il doit dresser son plan d'apprentissage dans le cadre de l'entente de rendement. Ce plan est valide pour la même période que l'entente de rendement."@fr .

ochro:employee_learning_taxable_benefit_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Learning Taxable Benefit Indicator"@en,
        "Indicateur de l'avantage imposable lié à l'éducation et à la formation de l'employe(é)"@fr ;
    skos:scopeNote "*Indicator specifying whether the learning activity is a taxable benefit to the employee."@en,
        "*Indicateur précisant si l'activité de formation est un avantage imposable pour le salarié."@fr .

ochro:employee_leave_balance a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:leave_balance ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Leave Balance *"@en,
        "Solde des congés de l'employé(e) *"@fr ;
    skos:scopeNote "Not available - work in progress."@en,
        "Non disponible - Travaux en cours."@fr .

ochro:employee_mandatory_learning_event_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Mandatory Learning Event Indicator"@en,
        "Indicateur d'activité d'apprentissage obligatoire"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator specifying whether the learning event is mandatory and needs to be completed within the reporting year."@en,
        "Indicateur précisant si l'activité est obligatoire et si elle doit être terminée au cours de l'année sur laquelle porte le rapport. "@fr .

ochro:employee_reimbursement_eligibility_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Reimbursement Eligibility Indicator"@en,
        "Indicateur d'admissibilité au remboursement"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator specifying whether the employee is eligible for reimbursement of tuition and other associated learning costs."@en,
        "Indicateur précisant si l'employé est admissible au remboursement de ses frais de scolarité ou de tous autres frais d'apprentissage connexes."@fr .

ochro:employee_request_amount a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_request ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Request Amount"@en,
        "Montant de la demande de l'employé(e)"@fr ;
    skos:scopeNote "The amount of the request. The type of amount may differ depending of the type/subtype of request such as dollars for deduction, number of days for leave cash-out, or may be left blank when calculated by Compensation."@en,
        "Montant de la demande. Le type de montant dépend du type et du sous-type de demande : montant de la retenue, nombre de jours pour le paiement de congés annuels inutilisés, etc. On peut aussi laisser un blanc lorsque le service de la rémunération effectue le calcul."@fr .

ochro:employee_request_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_request ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Request Date"@en,
        "Date de la demande de l'employé(e)"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the request is submitted by the employee."@en,
        "Date à laquelle la demande a été soumise par l'employé."@fr .

ochro:employee_request_detail a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_request ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Request Detail"@en,
        "Détails concernant la demande de l'employé(e)"@fr ;
    skos:scopeNote "Details regarding the request. Details will vary depending on the request type/subtype."@en,
        "Détails concernant la demande. Varient selon le type et le sous-type de demande."@fr .

ochro:employee_request_document_provided_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_request ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Request Document Provided Indicator"@en,
        "Indicateur de documents fournis par l'employé(e) à l'appui de sa demande"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator specifying that official documents have been provided by the employee demonstrating that all criteria has been met for the processing of the request such as proof on learning for learning expense reimbursement."@en,
        "Indicateur précisant que l'employé a fourni les documents officiels prouvant qu'il satisfait à tous les critères de traitement de la demande, comme sa preuve de formation s'il veut se faire rembourser ses frais d'apprentissage."@fr .

ochro:employee_request_faa_section_34_approval_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_request ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Request FAA Section 34 Approval Date"@en,
        "Date d'approbation de la demande de l'employé(e) - art 34 de la LGFP"@fr ;
    skos:scopeNote "The date that the request is approved by management. Approval is only required for certain requests such as leave cash-out requests."@en,
        "Date à laquelle la demande est approuvée par la direction. Il n'est pas obligatoire d'obtenir l'approbation de la direction, sauf en certains cas, comme les demandes de paiement de congés annuels inutilisés."@fr .

ochro:employee_request_faa_section_34_approval_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_request ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Request FAA Section 34 Approval Name"@en,
        "Nom de l'approbateur de la demande de l'employé(e) - article 34 de la LGFP"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the person approving the payment request. Approval is only required for certain requests such as leave cash-out requests."@en,
        "Nom de la personne approuvant la demande de paiement. Il n'est pas obligatoire d'obtenir l'approbation de la direction, sauf en certains cas, comme les demandes de paiement des congés annuels inutilisés."@fr .

ochro:employee_request_processed_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_request ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Request Processed Date"@en,
        "Date de traitement de la demande de l'employé(e)"@fr ;
    skos:scopeNote "The date that the request was processed."@en,
        "Date à laquelle la demande de l'employé a été traitée."@fr .

ochro:employee_request_status a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_request ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Request Status"@en,
        "Statut de la demande de l'employé(e)"@fr ;
    skos:scopeNote "*Indicates the status of the employee request e.g. Approved, Denied, Submitted, etc."@en,
        "*Indique le statut de la demande de l'employé, par exemple Approuvé, Refusé, Soumis, etc."@fr .

ochro:employee_request_subtype a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_request ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Request Subtype"@en,
        "Sous-type de demande de l'employé(e)"@fr ;
    skos:scopeNote "The subtype of request."@en,
        "Sous-type de demande."@fr .

ochro:employee_request_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_request ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Request Type"@en,
        "Type de demande de l'employé(e)"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of employee request."@en,
        "Type de demande de l'employé."@fr .

ochro:employee_tenure a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employee Tenure *"@en,
        "Durée d'emploi de l'employé(e) *"@fr ;
    skos:scopeNote "*The current tenure of the employee. This would be akin to the Employee Class in Phoenix."@en,
        "*L'ancienneté actuelle de l'employé.  Cela s'apparente à la classe d'employés de Phoenix."@fr .

ochro:employer_request_amount a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employer_request ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employer Request Amount"@en,
        "Montant de la demande de l'employeur"@fr ;
    skos:scopeNote "The amount of the request."@en,
        "Montant de la demande.  "@fr .

ochro:employer_request_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employer_request ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employer Request Date"@en,
        "Date de traitement de la demande de l'employeur"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the request is submitted by the employer."@en,
        "Date à laquelle la demande a été soumise par l'employeur."@fr .

ochro:employer_request_detail a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employer_request ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employer Request Detail"@en,
        "Détails concernant la demande de l'employeur"@fr ;
    skos:scopeNote "Details regarding the request. Details will vary depending on the request type."@en,
        "Détails concernant la demande. Varient selon le type de demande."@fr .

ochro:employer_request_processed_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employer_request ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employer Request Processed Date"@en,
        "Date de traitement de la demande de l'employeur"@fr ;
    skos:scopeNote "The date that the request was processed."@en,
        "Date à laquelle la demande a été traitée."@fr .

ochro:employer_request_status a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employer_request ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employer Request Status"@en,
        "Statut de la demande de l'employeur"@fr ;
    skos:scopeNote "*Indicates the status of the employer request e.g. Approved, Denied, Submitted, etc."@en,
        "*Indique le statut de la demande de l'employeur, par exemple Approuvé, Refusé, Soumis, etc."@fr .

ochro:employer_request_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employer_request ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employer Request Type"@en,
        "Type de demande de l'employeur"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of employer request."@en,
        "Type de demande de l'employeur."@fr .

ochro:employment_equity_designated_group_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employment_equity_designated_group_membership ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employment Equity Designated Group Type"@en,
        "Équité en matière d'emploi Type de groupe désigné"@fr ;
    skos:scopeNote "The group for which a person may provide a designation."@en,
        "Groupe pour lequel l'employé peut fournir une désignation."@fr .

ochro:employment_equity_designated_sub_group_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employment_equity_designated_group_membership ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employment Equity Designated Sub Group Type"@en,
        "Sous-groupe désigné pour l'équité en matière d'emploi Type"@fr ;
    skos:scopeNote "The sub group for which a person may provide a designation."@en,
        "Le sous-groupe pour lequel une personne peut fournir une désignation."@fr .

ochro:employment_equity_designation_admin_use_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employment_equity_designated_group_membership ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employment Equity Designation Admin Use Indicator"@en,
        "Désignation de l'équité en matière d'emploi Indicateur d'utilisation administrative"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator specifying whether the information can be used for administrative purposes."@en,
        "Indicateur précisant si l'information peut être utilisée à des fins administratives."@fr .

ochro:employment_equity_designation_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employment_equity_designated_group_membership ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employment Equity Designation Date"@en,
        "Date de désignation pour l'équité en matière d'emploi"@fr ;
    skos:scopeNote "The group for which a person may provide a designation."@en,
        "Groupe pour lequel l'employé peut fournir une désignation."@fr .

ochro:employment_equity_designation_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:self_identification_group_membership ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employment Equity Designation Indicator *"@en,
        "Indicateur de désignation de l'équité en matière d'emploi *"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator whether self-indentification information is defined as with an employment equity designation."@en,
        "Indicateur indiquant si les informations d'auto-identification sont définies comme étant assorties d'une mention relative à l'équité en matière d'emploi."@fr .

ochro:employment_equity_designation_status a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employment_equity_designated_group_membership ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employment Equity Designation Status"@en,
        "Statut de l'équité en matière d'emploi"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of the employment equity designation."@en,
        "Le statut de la désignation de l'équité en matière d'emploi."@fr .

ochro:employment_equity_designation_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employment_equity_designated_group_membership ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employment Equity Designation Type"@en,
        "Équité en matière d'emploi Type de désignation"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of designation provided by the person."@en,
        "Type de désignation fournie par la personne."@fr .

ochro:employment_event a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employment Event *"@en,
        "Événement lié à l'emploit *"@fr ;
    skos:scopeNote "*Used as a descriptor for an employee event that has taken place.  (E.g.:  Hire, Termination, Data Change, etc.)."@en,
        "*Utilisé comme descripteur d'un événement survenu chez un employé.  (Par exemple : embauche, licenciement, changement de données, etc.)."@fr .

ochro:employment_history_employer_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employment_history ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employment History Employer Name"@en,
        "Nom de l'employeur antérieur"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the employer that the employee worked for inside of the federal public service."@en,
        "Nom de l'employeur précédent (en dehors de la fonction publique fédérale)."@fr .

ochro:employment_history_end_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employment_history ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employment History End Date"@en,
        "Date de fin de l'emploi antérieur"@fr ;
    skos:scopeNote "The end date of the employment by the employer in the federal public service."@en,
        "Date de fin de l'emploi chez un autre employeur dans la fonction publique fédérale."@fr .

ochro:employment_history_start_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employment_history ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employment History Start Date"@en,
        "Date de début de l'emploi antérieur"@fr ;
    skos:scopeNote "The start date of the employment by the employer inside the federal public service."@en,
        "Date de début de l'emploi chez un autre employeur dans la fonction publique fédérale."@fr .

ochro:employment_history_title a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employment_history ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employment History Title"@en,
        "Titre de l'emploi antérieur"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the role that the employee had with another employer inside the federal public service."@en,
        "Titre du poste de l'employé chez un autre employeur dans la fonction publique fédérale."@fr .

ochro:employment_status a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Employment Status *"@en,
        "Statut de l'emploi *"@fr ;
    skos:scopeNote "*Indicates a current employee's current employment status."@en,
        "*Indique le statut d'emploi actuel d'un employé."@fr .

ochro:employs a owl:ObjectProperty ;
    owl:inverseOf ochro:employedAt .

ochro:entitlement_accounting_code a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:entitlement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Entitlement Accounting Code"@en,
        "Code du compte du versement"@fr ;
    skos:scopeNote "Accounting code to which the entitlement is being charged."@en,
        "Code du compte auquel on impute le versement."@fr .

ochro:entitlement_amount a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:entitlement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Entitlement Amount"@en,
        "Montant du versement"@fr ;
    skos:scopeNote "The amount of the regular entitlement that the employee receives for services rendered, this amount is based on the frequency of the entitlement."@en,
        "Montant du versement normal que touche l'employé pour les services rendus. Ce montant dépend de la fréquence du versement."@fr .

ochro:entitlement_end_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:entitlement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Entitlement End Date"@en,
        "Date de fin du versement"@fr ;
    skos:scopeNote "The end date of the entitlement received by the employee; this can be open ended for on-going entitlements."@en,
        "Date de fin du versement reçu par l'employé. Il se peut que cette date soit indéfinie pour les versements continus."@fr .

ochro:entitlement_former_rate a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:entitlement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Entitlement Former Rate"@en,
        "Ancien taux du versement"@fr ;
    skos:scopeNote "The previous rate at which the employee was being paid the entitlement."@en,
        "Taux antérieur de l'indemnité versée à l'employé."@fr .

ochro:entitlement_frequency a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:entitlement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Entitlement Frequency"@en,
        "Fréquence du versement"@fr ;
    skos:scopeNote "The frequency of the entitlement, can be monthly, bi-weekly, daily, hourly, annually or a one-time lump sum."@en,
        "Les fréquences de versement sont les suivantes : Mensuelle, Par quinzaine, Quotidienne, Horaire, Annuelle, ou Montant forfaitaire. "@fr .

ochro:entitlement_hour_day_week_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:entitlement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Entitlement Hour/Day/Week Indicator"@en,
        "Indicateur heure/jour/semaine - versement"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator identifying if the entitlement is being paid based on hours/days/weeks."@en,
        "Indicateur précisant si le versement est calculé en fonction d'un nombre d'heures, de jours ou de semaines. "@fr .

ochro:entitlement_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:entitlement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Entitlement Name"@en,
        "Nom du versement"@fr ;
    skos:scopeNote "*Name of the Entitlement."@en,
        "*Nom du versement."@fr .

ochro:entitlement_number_hour_day_week a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:entitlement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Entitlement Number Hour/Day/Week"@en,
        "Nombre d'heures/jours/semaines - versement"@fr ;
    skos:scopeNote "Number of hours/days/weeks for which the entitlement is being paid."@en,
        "Nombre d'heures/jours/semaines devant servir au calcul du versement."@fr .

ochro:entitlement_pensionable_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:entitlement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Entitlement Pensionable Indicator"@en,
        "Indicateur - versement ouvrant droit à pension"@fr ;
    skos:scopeNote "An indicator to identify whether the entitlement is considered pensionable."@en,
        "Indicateur précisant si le versement ouvre droit à pension."@fr .

ochro:entitlement_pssa_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:entitlement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Entitlement PSSA Indicator"@en,
        "Indicateur LPFP - versement"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator specifying that the entitlement is associated with Leave Income Averaging (LIA) or a Pre-Retirement Transition Leave (PRTL)."@en,
        "Indicateur précisant si le versement est associé à un congé avec étalement du revenu ou à un congé de transition à la retraite."@fr .

ochro:entitlement_rate_amount a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:entitlement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Entitlement Rate Amount"@en,
        "Taux du versement"@fr ;
    skos:scopeNote "The rate at which the entitlement is being paid at."@en,
        "Taux auquel le versement est payé."@fr .

ochro:entitlement_start_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:entitlement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Entitlement Start Date"@en,
        "Date de début du versement"@fr ;
    skos:scopeNote "The start date of the entitlement received by the employee."@en,
        "Date de début du versement reçu par l'employé."@fr .

ochro:entitlement_taxable_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:entitlement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Entitlement Taxable Indicator"@en,
        "Indicateur - versement imposable"@fr ;
    skos:scopeNote "Indication whether the entitlement is taxable benefit and is part of the income tax deduction (see deductions)."@en,
        "Indicateur précisant si le versement constitue un avantage imposable et fait l'objet d'une retenue de l'impôt sur le revenu (voir retenues)."@fr .

ochro:entitlement_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:entitlement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Entitlement Type"@en,
        "Type de versement"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of entitlement received by the employee."@en,
        "Type de versement reçu par l'employé."@fr .

ochro:essential_service_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:essential_service ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Essential Service"@en,
        "Service essentiel"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of the position regarding duties related to the safety or security of the public."@en,
        "Statut du poste en fonction des tâches liées à la santé ou à la sécurité du public."@fr .

ochro:essential_service_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:essential_service ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Essential Service Date"@en,
        "Date d'effet du poste essentiel"@fr ;
    skos:scopeNote "The date of the final agreement that establishes an essential position."@en,
        "Date de l'entente finale qui établit un poste essentiel."@fr .

ochro:evaluates a owl:ObjectProperty .

ochro:evaluation_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:qualification_evaluation ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Evaluation Date"@en,
        "Date d'évaluation"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the evaluation is captured."@en,
        "Date d'évaluation."@fr .

ochro:evaluation_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:qualification_evaluation ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Evaluation Type"@en,
        "Type d'évaluation"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of evaluation performed."@en,
        "Type d'évaluation effectuée."@fr .

ochro:exception_time_reporting_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:hours_of_work ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Exception Time Reporting Indicator"@en,
        "Indicateur - horaire régulier"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator specifying whether a schedule is only expected to be submitted on an exception basis. If the employee works the same hours every week, a schedule would not be expected every week."@en,
        "Indicateur précisant si l'horaire ne sera soumis qu'exceptionnellement, car l'employé travaille les mêmes heures chaque semaine."@fr .

ochro:exclusion_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:exclusion ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Exclusion Date"@en,
        "Date d'exclusion"@fr ;
    skos:scopeNote "The date on which the exclusion is effective."@en,
        "Date d'effet de l'exclusion."@fr .

ochro:exclusion_reason a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:exclusion ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Exclusion Reason"@en,
        "Motif de l'exemption"@fr ;
    skos:scopeNote "Reason the position or employee is excluded from collective bargaining."@en,
        "Motif d'exemption du poste ou de l'employé de la négociation collective."@fr .

ochro:extension_number a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:telephone ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Extension Number"@en,
        "Numéro de poste"@fr ;
    skos:scopeNote "The extension number associated with the telephone number."@en,
        "Numéro de poste téléphonique."@fr .

ochro:external_employment_history_employer_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:external_employment_history ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "External Employment History Employer Name *"@en,
        "Historique de l'emploi externe Nom de l'employeur *"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the employer that the employee worked for external to the Federal public service."@en,
        "Nom de l'employeur précédent (en dehors de la fonction publique fédérale)."@fr .

ochro:external_employment_history_end_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:external_employment_history ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "External Employment History End Date *"@en,
        "Historique de l'emploi externe Date de fin *"@fr ;
    skos:scopeNote "The end date of the employment by another employer."@en,
        "Date de fin de l'emploi chez un autre employeur."@fr .

ochro:external_employment_history_start_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:external_employment_history ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "External Employment History Start Date *"@en,
        "Historique de l'emploi externe Date de début *"@fr ;
    skos:scopeNote "The start date of the employment by another employer."@en,
        "Date de début de l'emploi chez un autre employeur."@fr .

ochro:external_employment_history_title a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:external_employment_history ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "External Employment History Title *"@en,
        "Historique de l'emploi externe Titre *"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the role that the employee had with another employer."@en,
        "Titre du poste de l'employé chez un autre employeur."@fr .

ochro:external_internal_tool_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:assessment_tool ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "External-Internal Tool Indicator"@en,
        "Indicateur d'outil interne-externe"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator that identifies whether the tool is obtained from an external supplier or developed internally."@en,
        "Code indiquant si l'outil provient d'un fournisseur externe ou s'il a été créé à l'interne."@fr .

ochro:external_labour_market_assessment a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:workforce_workplace_planning ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "External Labour Market Assessment"@en,
        "Évaluation du marché du travail externe"@fr ;
    skos:scopeNote "A profile of potential external labour supply trends in terms of potential numbers available, skills and competencies available. Focuses on understanding the potential external supply and examines environmental factors (i.e. legislation, etc)."@en,
        "Profil des tendances possibles quant à l'offre de travailleurs externes, exprimé en nombre de travailleurs potentiels disponibles et en compétences. Ce profil met l'accent sur la compréhension de l'offre externe potentielle et examine les facteurs environnementaux (législation, etc.)."@fr .

ochro:external_learning_agenda a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:external_learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "External Learning Agenda"@en,
        "Programme journalier de l'activité d'apprentissage externe"@fr ;
    skos:scopeNote "A learning event's daily agenda that may indicate when and how much time is spent on each learning object, the location and the facilitator."@en,
        "Programme journalier de l'activité d'apprentissage indiquant l'heure et la durée de chaque cours, son emplacement et le nom du formateur. "@fr .

ochro:external_learning_code a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:external_learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "External Learning Code"@en,
        "Code d'apprentissage externe"@fr ;
    skos:scopeNote "A code given to the learning event that is a unique identifier."@en,
        "Code unique associé à une activité d'apprentissage."@fr .

ochro:external_learning_cost a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:external_learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "External Learning Cost"@en,
        "Coût d'apprentissage externe"@fr ;
    skos:scopeNote "The cost of an enrolment into a learning event."@en,
        "Coût d'inscription à une activité d'apprentissage."@fr .

ochro:external_learning_delivery_approach a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:external_learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "External Learning Delivery Approach"@en,
        "Approche pour l'activité d'apprentissage externe"@fr ;
    skos:scopeNote "The approach or blend of approaches taken to deliver the learning event and may include online delivery, classroom delivery, self study, coaching, etc."@en,
        "Approche ou ensemble d'approches utilisées dans le cadre de l'activité d'apprentissage, ce qui peut inclure la formation en ligne, la formation en classe, l'étude autonome, l'encadrement, etc."@fr .

ochro:external_learning_delivery_language a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:external_learning_session ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "External Learning Delivery Language"@en,
        "Langue de l'apprentissage - activité externe"@fr ;
    skos:scopeNote "The language in which the learning event is delivered."@en,
        "Langue dans laquelle est donnée l'activité d'apprentissage."@fr .

ochro:external_learning_duration a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:external_learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "External Learning Duration"@en,
        "Durée de l'apprentissage externe"@fr ;
    skos:scopeNote "The length of times it takes to complete a learning event. In the case of an online course this will be a best estimate."@en,
        "Langue dans laquelle est donnée l'activité d'apprentissage."@fr .

ochro:external_learning_end_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:external_learning_session ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "External Learning End Date"@en,
        "Date de fin de l'apprentissage externe"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the learning event ends."@en,
        "Date de fin de l'activité d'apprentissage. "@fr .

ochro:external_learning_location a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:external_learning_session ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "External Learning Location"@en,
        "Emplacement de l'apprentissage externe"@fr ;
    skos:scopeNote "The location of the learning event including the city, address and room."@en,
        "Emplacement de l'apprentissage : ville, adresse, salle, etc."@fr .

ochro:external_learning_objective a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:external_learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "External Learning Objective"@en,
        "Objectif d'apprentissage externe"@fr ;
    skos:scopeNote "The overall objective of the learning event that represents all the knowledge and skills to be attained through the completion of the event and the level or standard of expected performance."@en,
        "Objectif global de l'activité d'apprentissage, soit toutes les connaissances et toutes les compétences que l'employé doit avoir acquises après avoir suivi l'activité et le niveau qu'il doit atteindre dans ces activités. Cet attribut ne s'applique qu'aux a"@fr .

ochro:external_learning_overview a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:external_learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "External Learning Overview"@en,
        "Aperçu de l'apprentissage externe"@fr ;
    skos:scopeNote "A description of what is being learned by completing the event, a list of topics to be covered and approximate duration for each topic."@en,
        "Description des connaissances acquises à la fin de l'activité, liste des matières enseignées et durée approximative de chaque matière. "@fr .

ochro:external_learning_prerequisite a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:external_learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "External Learning Prerequisite"@en,
        "Préalable pour l'apprentissage externe"@fr ;
    skos:scopeNote "What the participant needs to have in order to participate in a learning event e.g. completed a course, read a book, etc."@en,
        "Ce que le participant doit avoir pour suivre une activité d'apprentissage : avoir suivi un cours, avoir lu un certain livre, etc."@fr .

ochro:external_learning_provider a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:external_learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "External Learning Provider"@en,
        "Fournisseur de l'apprentissage externe"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the provider of the learning."@en,
        "Nom du fournisseur de l'apprentissage."@fr .

ochro:external_learning_registration_close_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:external_learning_session ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "External Learning Registration Close Date"@en,
        "Date de fin de l'inscription à l'apprentissage externe"@fr ;
    skos:scopeNote "The date a learning event is closed for registration."@en,
        "Date de fin de l'inscription à l'apprentissage. "@fr .

ochro:external_learning_registration_open_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:external_learning_session ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "External Learning Registration Open Date"@en,
        "Date de début de l'inscription à l'apprentissage externe"@fr ;
    skos:scopeNote "The date a learning event is open for registration."@en,
        "Date de début de l'inscription à l'apprentissage. "@fr .

ochro:external_learning_session_maximum_enrolment a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:external_learning_session ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "External Learning Session Maximum Enrolment"@en,
        "Nombre maximum de participants à la séance d'apprentissage externe"@fr ;
    skos:scopeNote "The maximum enrolment for the session."@en,
        "Nombre maximal de participants à la séance."@fr .

ochro:external_learning_session_minimum_enrolment a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:external_learning_session ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "External Learning Session Minimum Enrolment"@en,
        "Nombre minimun de participants à la séance d'apprentissage externe"@fr ;
    skos:scopeNote "The minimum enrolment for the session."@en,
        "Nombre minimal de participants à la séance."@fr .

ochro:external_learning_start_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:external_learning_session ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "External Learning Start Date"@en,
        "Date de début de l'apprentissage externe"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the learning event starts."@en,
        "Date de début de l'activité d'apprentissage. "@fr .

ochro:external_learning_target_audience a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:external_learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "External Learning Target Audience"@en,
        "Public cible de l'apprentissage externe"@fr ;
    skos:scopeNote "Information regarding who the learning is targeting, this could be based on position, program eligibility, etc."@en,
        "Information expliquant à qui l'apprentissage est destiné. Cela peut dépendre du poste, de l'admissibilité au programme, etc."@fr .

ochro:external_learning_title a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:external_learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "External Learning Title"@en,
        "Titre de l'activité d'apprentissage externe"@fr ;
    skos:scopeNote "The title of the learning event."@en,
        "Titre de l'activité d'apprentissage."@fr .

ochro:factor_definition a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:factor ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Factor Definition"@en,
        "Définition du facteur"@fr ;
    skos:scopeNote "The definition of the factor."@en,
        "Définition du facteur."@fr .

ochro:factor_title a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:factor ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Factor Title"@en,
        "Titre du facteur"@fr ;
    skos:scopeNote "The title of the factor."@en,
        "Titre du facteur."@fr .

ochro:financial_institution_information_status_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:financial_institution_information_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Financial Institution Information Status"@en,
        "Statut de l'information sur l'établissement financier"@fr ;
    skos:scopeNote "The status associated with the financial institution information."@en,
        "Statut associé à l'information sur l'institution financière."@fr .

ochro:financial_institution_information_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:financial_institution_information_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Financial Institution Information Status Date"@en,
        "Date du statut de l'information sur l'établissement financier"@fr ;
    skos:scopeNote "The effective date of the financial institution information status."@en,
        "Date d'effet du statut de l'information sur l'établissement financier."@fr .

ochro:first_official_language a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "First Official Language"@en,
        "Première langue officielle"@fr ;
    skos:scopeNote "The first official language of a person."@en,
        "La première langue officielle de la personne."@fr .

ochro:fiscal_period a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:calendar ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Fiscal Period"@en,
        "Période fiscale"@fr ;
    skos:scopeNote "*Fiscal periods representing day, month, quarter, year."@en,
        "*Les périodes fiscales représentent le jour, le mois, le trimestre et l'année."@fr .

ochro:forces_pension_service_amount a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:entitlement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Forces Pension Service Amount *"@en,
        "Montant de service des pensions des forces armées * "@fr ;
    skos:scopeNote "*The amount of CFSA or RCMP service to the employee's credit."@en,
        "*Le nombre d'années de service au sein de la PRFC ou de la GRC à l'actif de l'employé."@fr .

ochro:formal_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_name ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Formal Name"@en,
        "Nom officiel"@fr ;
    skos:scopeNote "Information about how the name should be displayed on legal documents."@en,
        "Affichage du nom dans les documents juridiques."@fr .

ochro:full_pension_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:pension ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Full Pension Date *"@en,
        "Pension complète Date *"@fr ;
    skos:scopeNote "The date at which an employee can receive the maximum pension allowed."@en,
        "Date à laquelle un salarié peut bénéficier de la pension maximale autorisée."@fr .

ochro:funds a owl:ObjectProperty ;
    owl:inverseOf ochro:fundedBy .

ochro:given_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_name ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Given Name"@en,
        "Prénom"@fr ;
    skos:scopeNote "The legal given name of the person."@en,
        "Prénom légal de l'employé."@fr .

ochro:government_of_canada_assessment_board_resource_information a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:government_of_canada_assessment_board ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Government of Canada Assessment Board Resource Information"@en,
        "Informations sur les ressources du Comité d'évaluation du gouvernement du Canada"@fr ;
    skos:scopeNote "Information on the GOC selection board resource. "@en,
        "Information sur les ressources du gouvernement du Canada - jury de sélection."@fr .

ochro:grievance_assessment_decision a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:grievance_assessment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Grievance Assessment Decision"@en,
        "Décision prise suite à l'évaluation du grief"@fr ;
    skos:scopeNote "The decision as a result of the assessment of the grievance."@en,
        "Décision prise à la suite de l'évaluation du grief."@fr .

ochro:grievance_correction_requested a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:grievance ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Grievance Correction Requested"@en,
        "Mesure corrective demandée - grief"@fr ;
    skos:scopeNote "The corrective action requested by the grievor."@en,
        "Mesure corrective demandée par le plaignant."@fr .

ochro:grievance_decision_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:grievance_assessment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Grievance Decision Date"@en,
        "Date de décision pour le grief"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the assessment decision is rendered."@en,
        "Date à laquelle a été rendue la décision d'évaluation."@fr .

ochro:grievance_documentation a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:grievance ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Grievance Documentation"@en,
        "Documentation sur le grief"@fr ;
    skos:scopeNote "Any additional information, comments or insight provided by the delegated receiving party, by labour relations based on their initial triage / screening (completeness, validity, potential objections, etc), as a result of screening at the third level, etc."@en,
        "Tout renseignement, commentaire ou opinion supplémentaire fourni par l'instance réceptrice déléguée ou par les relations de travail à la lumière du triage et de l'examen préliminaire du grief (complétude, recevabilité, objections possibles, etc.), ou découlant de l'examen au troisième palier."@fr .

ochro:grievance_escalation_level a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:grievance_assessment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Grievance Escalation Level"@en,
        "Palier du grief"@fr ;
    skos:scopeNote "The level of the grievance process at which a grievance can be presented for assessment."@en,
        "Palier de la procédure applicable aux griefs auquel on peut présenter un grief aux fins d'évaluation."@fr .

ochro:grievance_filing_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:grievance ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Grievance Filing Date"@en,
        "Date de dépôt du grief"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the grievance is filed."@en,
        "Date de dépôt du grief."@fr .

ochro:grievance_occurrence_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:grievance ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Grievance Occurrence Date"@en,
        "Date de l'incident donnant lieu au grief"@fr ;
    skos:scopeNote "The date on which the alleged violation or misinterpretation or the alleged occurrence or matter affecting the grievor’s terms and conditions of employment occurred."@en,
        "Date à laquelle a eu lieu la prétendue infraction, la fausse interprétation ou l'incident ayant une incidence sur les conditions d'emploi du plaignant."@fr .

ochro:grievance_occurrence_description a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:grievance ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Grievance Occurrence Description"@en,
        "Description de l'incident donnant lieu à un grief"@fr ;
    skos:scopeNote "Either (i) a statement of the nature of each act, omission or other matter that establishes the alleged violation or misinterpretation giving rise to the grievance including, as the case may be, a reference to any relevant provision of a statute or regulation or of a direction or other instrument made or issued by the employer, that deals with the terms and conditions of employment or any relevant provision of a collective agreement or an arbitral award, or (ii) a statement of the alleged occurrence or matter affecting the grievor’s terms and conditions of employment."@en,
        "Selon le cas i) un exposé de la nature de chaque action, omission ou situation qui permettra d’établir la prétendue violation ou fausse interprétation ayant donné lieu au grief, y compris, le cas échéant, le renvoi à toute disposition pertinente d’une loi, d’un règlement, d’une convention collective, d’une décision arbitrale ou d’une directive ou autre document de l’employeur concernant les conditions d’emploi;  ii) un exposé du prétendu fait portant atteinte à ses conditions d’emploi."@fr .

ochro:grievance_pslrb_file_number a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:grievance ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Grievance PSLRB File Number"@en,
        "Numéro de dossier du grief - Commission des relations de travail dans la fonction publique"@fr ;
    skos:scopeNote "The file number used by PSLRB to track a grievance submitted to PSLRB."@en,
        "Numéro de dossier utilisé par la Commission des relations de travail dans la fonction publique pour faire le suivi d'un grief qui lui a été soumis."@fr .

ochro:grievance_receipt_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:grievance_assessment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Grievance Receipt Date"@en,
        "Date de réception du grief"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the grievance is received for assessment at each stage of the escalation process."@en,
        "Date à laquelle a été reçu le grief pour l'évaluation à chaque étape du processus de paliers d'intervention. "@fr .

ochro:grievance_rep_declaration_received_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:grievance ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Grievance Rep Declaration Received Date"@en,
        "Date à laquelle la déclaration de représentation a été reçue"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the representation declaration is received. A representation declaration is a declaration signed by an authorized representative of the bargaining agent for the bargaining unit to which the collective agreement or arbitral award applies, indicating that the grievor, in presenting the individual grievance, has the approval of and is represented by the bargaining agent; and b) the address of the authorized representative where documents may be provided."@en,
        "Date à laquelle la déclaration de représentation a été reçue. La déclaration de représentation est une déclaration signée par un représentant autorisé de l'agent négociateur de l'unité de négociation à laquelle s'applique la convention collective ou la décision arbitrale, portant que le fonctionnaire, en présentant le grief individuel, a l'approbation de l'agent négociateur et est représenté par lui; b) l'adresse de ce représentant autorisé aux fins de remise de documents."@fr .

ochro:grievance_representative a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:grievance ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Grievance Representative"@en,
        "Représentant du plaignant en cas de grief"@fr ;
    skos:scopeNote "The authorized representative of the bargaining agent for the bargaining unit to which the collective agreement or arbitral award applies."@en,
        "Représentant autorisé de l'agent négociateur pour l'unité de négociation à laquelle s'applique la convention collective ou la décision arbitrale."@fr .

ochro:grievance_status_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:grievance_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Grievance Status"@en,
        "Statut du grief"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of a grievance."@en,
        "Statut du grief."@fr .

ochro:grievance_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:grievance_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Grievance Status Date"@en,
        "Date du statut du grief"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the status is effective."@en,
        "Date à laquelle le statut entre en vigueur."@fr .

ochro:grievance_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:grievance ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Grievance Type"@en,
        "Type de grief"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of the grievance filed by an employee."@en,
        "Type de grief déposé par un employé."@fr .

ochro:group_2_flag a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Group 2 Flag *"@en,
        "Drapeau du groupe 2 *"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicates if the employee is a Group 2 pension member or not."@en,
        "Indique si le salarié est affilié ou non à un régime de pension du groupe 2."@fr .

ochro:harassment_complaint_investigation_report a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:complaint ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Harassment Complaint Investigation Report"@en,
        "Rapport de l'enquête sur la plainte de harcèlement"@fr ;
    skos:scopeNote "Final report summarizing the results of the harassment complaint investigation. "@en,
        "Rapport final résumant les résultats de l'enquête sur la plainte de harcèlement."@fr .

ochro:harassment_complaint_respondent_relationship a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:complaint ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Harassment Complaint Respondent Relationship"@en,
        "Relation entre le mis en cause et le plaignant en cas de plainte de harcèlement"@fr ;
    skos:scopeNote "The relationship of the respondent to the complainant (e.g., supervisor, colleague)."@en,
        "Relation entre le mis en cause et le plaignant, par exemple superviseur, collègue."@fr .

ochro:hours_faa_section_34_approval_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:hours_recorded ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Hours FAA Section 34 Approval Date"@en,
        "Date d'approbation des heures - article 34 de la LGFP"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the submitted working time report receives Section 34 approval."@en,
        "Date à laquelle le rapport sur les heures travaillées reçoit l'approbation en vertu de l'article 34."@fr .

ochro:hours_faa_section_34_approval_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:hours_recorded ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Hours FAA Section 34 Approval Name"@en,
        "Nom de l'approbateur des heures - article 34 de la LGFP"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the delegated financial authority committing the funds."@en,
        "Nom du délégataire du pouvoir d'engager des fonds."@fr .

ochro:hours_of_work_from_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:hours_of_work ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Hours of Work From Date"@en,
        "Date de début des heures de travail"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the hours of work will begin for the appointment."@en,
        "Date de début des heures de travail ."@fr .

ochro:hours_of_work_to_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:hours_of_work ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Hours of Work To Date"@en,
        "Date de fin des heures de travail"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the hours of work will end for the appointment."@en,
        "Date de fin des heures de travail."@fr .

ochro:hours_submitted_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:hours_recorded ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Hours Submitted Date"@en,
        "Date de soumission des heures"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the employee submits the hours they worked."@en,
        "Date à laquelle l'employé soumet les heures travaillées. "@fr .

ochro:incident_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:incident ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Incident Date"@en,
        "Date de l'incident"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the incident occurred."@en,
        "Date de l'incident."@fr .

ochro:incident_description a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:incident ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Incident Description"@en,
        "Description de l'incident"@fr ;
    skos:scopeNote "Information describing the incident. In the case of an Occupational Health and Safety (OHS) incident, details regarding potential or actual hazardous situations are provided to various parties e.g. Unions, OHS Representative or Committee. These details might then be shared by the Workplace OHS Committee with the Human Resources and Skills Development Canada (HRSDC) - Labour Program, for example. According to Labour Program, the employer should develop a hazard identification and assessment methodology taking into account the following documents and information: (a) any hazardous occurrence investigation reports; (b) first aid records and minor injury records; (c) work place health protection programs; (d) any results of work place inspections; (e) any employee reports made under paragraph 126(1)(g) or (h) of the Act or under section 15.3; (f) any government or employer reports, studies and tests concerning the health and safety of employees; (g) any reports made under the Safety and Health Committees and Representatives Regulations; (h) the record of hazardous substances; and (i) any other relevant information."@en,
        "Information décrivant l'incident. Dans le cas d'un accident de travail ou d'une maladie professionnelle, on communique les détails de la situation à toutes les parties : syndicats, comités ou représentants de la SST. Par exemple, le comité local de la SST peut les communiquer au Programme du travail de Ressources humaines et Développement des compétences Canada. Selon le Programme du travail, l’employeur élabore une méthode de recensement et d’évaluation des risques y compris ceux liés à l’ergonomie, en tenant compte des documents et renseignements suivants : a) tout rapport d’enquête de situation comportant des risques; b) le registre de premiers soins et le registre de blessures légères; c) les programmes de protection de la santé dans le lieu de travail; d) tout résultat d’inspection du lieu de travail; e) tout élément signalé par l’employé au titre des alinéas 126.(1)g) ou h) de la Loi et tout rapport fait par l’employé au titre de l’article 15.3; f) tout rapport, toute étude et toute analyse de l’État ou de l’employeur sur la santé et la sécurité des employés; g) tout rapport présenté sous le régime du Règlement sur les comités de sécurité et de santé et les représentants; h) le registre des substances dangereuses; i) tout autre renseignement pertinent."@fr .

ochro:incident_investigation_report a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:incident ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Incident Investigation Report"@en,
        "Rapport de l'enquête sur l'incident"@fr ;
    skos:scopeNote "Final report summarizing the results of the incident investigation."@en,
        "Rapport final résumant les résultats de l'enquête sur l'incident."@fr .

ochro:incident_location a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:incident ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Incident Location"@en,
        "Lieu de l'incident"@fr ;
    skos:scopeNote "Information on the location where the incident occurred."@en,
        "Information sur le lieu de l'incident."@fr .

ochro:incident_resolution_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:incident_resolution ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Incident Resolution Date *"@en,
        "Date de résolution de l'incident *"@fr ;
    skos:scopeNote "*Date when the incident was resolved."@en,
        "*Date à laquelle l'incident a été résolu."@fr .

ochro:incident_resolution_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:incident_resolution ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Incident Resolution Type *"@en,
        "Type de résolution d'incident *"@fr ;
    skos:scopeNote "*Indicates how the incident was resolved.  (Type)."@en,
        "*Indique comment l'incident a été résolu.  (Type)"@fr .

ochro:incident_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:incident ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Incident Type"@en,
        "Type d'incident"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of incident."@en,
        "Type d'incident."@fr .

ochro:includedIn a owl:ObjectProperty ;
    owl:inverseOf ochro:includes .

ochro:income_tax_status a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Income Tax Status"@en,
        "Situation de l'impôt sur le revenu"@fr ;
    skos:scopeNote "The Federal and/or Provincial tax status of an employee."@en,
        "Situation de l'impôt sur le revenu fédéral et/ou provincial d'un employé."@fr .

ochro:increment_frequency a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:collective_agreement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Increment Frequency *"@en,
        "Fréquence d'incrémentation *"@fr ;
    skos:scopeNote "Not available - work in progress."@en,
        "Non disponible - Travaux en cours."@fr .

ochro:incumbentIn a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee ;
    rdfs:range ochro:position .

ochro:incumbent_linguistic_status a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:appointment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Incumbent Linguistic Status"@en,
        "Situation linguistique du titulaire"@fr ;
    skos:scopeNote "The linguistic situation of incumbents of bilingual positions."@en,
        "Situation linguistique des titulaires de postes bilingues."@fr .

ochro:informal_discussion_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:informal_discussion ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Informal Discussion Date"@en,
        "Date de la discussion informelle"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the informal discussion takes place."@en,
        "Date à laquelle la discussion informelle a lieu."@fr .

ochro:informal_discussion_result a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:informal_discussion ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Informal Discussion Result"@en,
        "Résultat de la discussion informelle"@fr ;
    skos:scopeNote "The results of the informal discussion that are compiled and documented. There are no set rules on what can or should be done with information provided in an informal discussion. Each situation is addressed on a case-by-case basis."@en,
        "Les résultats de la discussion informelle sont compilés et documentés. Il n'existe pas de règle précise sur ce qu'on peut ou doit faire de l'information fournie au cours de la discussion informelle. Chaque situation est différente et doit être considérée comme telle."@fr .

ochro:informal_discussion_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:informal_discussion ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Informal Discussion Type"@en,
        "Type de discussion informelle"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of informal discussion."@en,
        "Type de discussion informelle. "@fr .

ochro:institution_id a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:financial_institution_information ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:identifier ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Institution ID"@en,
        "Numéro de l'établissement"@fr ;
    skos:scopeNote "The employee's financial institution code for deposit of payment."@en,
        "Code de l'établissement financier de l'employé pour le dépôt de son salaire."@fr .

ochro:isFor a owl:ObjectProperty ;
    owl:inverseOf ochro:for,
        ochro:has .

ochro:job_adm_status a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:job ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Job ADM Status"@en,
        "Statut SMA"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of an Assistant Deputy Minister's position."@en,
        "Statut d'un poste de sous-ministre adjoint."@fr .

ochro:job_communication_requirement a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:job ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Job Communication Requirement"@en,
        "Exigences de communication de l'emploi"@fr ;
    skos:scopeNote "A code which identifies certain functions of the job and the official language or languages required to carry out these functions."@en,
        "Code identifiant certaines fonctions d'un poste ainsi que la ou les langues officielles requises pour s'en acquitter."@fr .

ochro:job_compensation_frequency a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:job ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Job Compensation Frequency"@en,
        "Fréquence de la rémunération de l'emploi"@fr ;
    skos:scopeNote "*The frequency for which the compensation has been quoted (e.g.: hourly, bi-weekly, annually)."@en,
        "*La fréquence pour laquelle la rémunération a été indiquée (par exemple : horaire, bihebdomadaire, annuelle)."@fr .

ochro:job_effective_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:job ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Job Effective Date"@en,
        "Date d'entrée en vigueur du poste"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the job is effective."@en,
        "Date d'entrée en vigueur du poste."@fr .

ochro:job_family a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:job ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Job Family"@en,
        "Famille d'emplois"@fr ;
    skos:scopeNote "A Job Family is a group of job functions that involve work in the same general occupation. These jobs have related knowledge requirements, skill sets, and abilities."@en,
        "Une famille d'emplois est un groupe de fonctions qui impliquent un travail dans la même profession générale. Ces emplois ont des connaissances, des compétences et des aptitudes similaires."@fr .

ochro:job_function a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:job ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Job Function"@en,
        "Fonction du poste"@fr ;
    skos:scopeNote "The description of a job in terms of its field of expertise (e.g. human resources)."@en,
        "Description d'un poste en fonction de son domaine de spécialité (ress. humaines, par ex.)."@fr .

ochro:job_managerial_level a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:job ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Job Managerial Level"@en,
        "Niveau hiérarchique du gestionnaire"@fr ;
    skos:scopeNote "The level of a managerial job."@en,
        "Niveau hiérarchique du gestionnaire."@fr .

ochro:job_next_review_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:job ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Job Next Review Date"@en,
        "Date du prochain examen du poste"@fr ;
    skos:scopeNote "The date by which the job must be reviewed as part of the cyclical review process."@en,
        "Date du prochain examen du poste dans le cadre du processus d'examen cyclique."@fr .

ochro:job_number a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:job ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:identifier ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Job Number"@en,
        "Numéro d'emploi"@fr ;
    skos:scopeNote "An identification number used when one or more positions, with identical duties, are related to a single classification decision."@en,
        "Numéro d'identification utilisé lorsqu'un ou plusieurs postes, dont les fonctions sont identiques, sont liés à une seule décision de classification."@fr .

ochro:job_status_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:job_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Job Status"@en,
        "Statut de l'emploi"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of the job."@en,
        "Statut de l'emploi."@fr ;
    ochro:has ochro:job_status_date .

ochro:job_supervisory_factor_code a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:job ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Job Supervisory Factor Code"@en,
        "Code facteur de poste de surveillant"@fr ;
    skos:scopeNote "Identification of the evaluation coordinates in a point rating plan for the supervisory classification factors."@en,
        "Code identifiant les coordonnées d'évaluation d'un système de cotation numérique pour les facteurs de classification des postes de surveillant."@fr .

ochro:job_title a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:job ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Job Title"@en,
        "Titre du poste"@fr ;
    skos:scopeNote "A short phrase or title that describes the primary role of the job in both official languages."@en,
        "Quelques mots décrivant le principal rôle du titulaire de l'emploi dans les deux langues officielles."@fr .

ochro:labour_data_detail a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:labour_data ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Labour Data Detail"@en,
        "Détails concernant les données sur la main-d'œuvre"@fr ;
    skos:scopeNote "Description and content of the labour data."@en,
        "Description et contenu des données sur la main-d'œuvre."@fr .

ochro:labour_data_period a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:labour_data ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Labour Data Period"@en,
        "Période des données sur la main-d'œuvre"@fr ;
    skos:scopeNote "The time period to which the labour data is applicable. A period could be a day, week, month, quarter, year, etc."@en,
        "Période des données sur la main-d'œuvre (exprimée en jours, en semaines, en mois, en trimestres, en années, etc.)."@fr .

ochro:labour_data_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:labour_data ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Labour Data Type"@en,
        "Type de données sur la main-d'œuvre"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of labour data. The types include Public Service, Department-Agency and external labour market."@en,
        "Type de données sur la main-d'œuvre : fonction publique, organisme/ministère, marché du travail externe."@fr .

ochro:labour_relations a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:collective_agreement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Labour Relations"@en,
        "Relations de travail"@fr ;
    skos:scopeNote "The sections of the collective agreement including clauses related to the grievance procedure as well as the presence of joint committees that deal with questions such as contracting-out, labour relations, working conditions, the work environment and technological changes."@en,
        "Articles de la convention collective comportant les dispositions sur la procédure de grief et sur la présence de comités conjoints traitant de questions telles que la sous-traitance, les relations de travail, les conditions de travail, le milieu de travail et les changements technologiques."@fr .

ochro:labour_skill a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:labour_data ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Labour Skill"@en,
        "Compétences - données sur la main-d'œuvre"@fr ;
    skos:scopeNote "The skill sets associated to the labour data information."@en,
        "Compétences associées aux données sur la main-d'œuvre."@fr .

ochro:labour_supply a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:labour_data ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Labour Supply"@en,
        "Offre de main-d'œuvre"@fr ;
    skos:scopeNote "The potential number of available resources for the labour data."@en,
        "Nombre potentiel de ressources disponibles pour les données sur la main-d'œuvre."@fr .

ochro:language a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:language_evaluation ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Language"@en,
        "Langue"@fr ;
    skos:scopeNote "The language being evaluated."@en,
        "Langue évaluée."@fr .

ochro:language_evaluation_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:language_evaluation ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Language Evaluation Date"@en,
        "Date d'évaluation de la langue"@fr ;
    skos:scopeNote "The date of the language evaluation."@en,
        "La date d'évaluation de la langue."@fr .

ochro:language_expiration_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:language_evaluation ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Language Expiration Date"@en,
        "Date d'expiration - langue"@fr ;
    skos:scopeNote "The date that the language evaluation results will expire or need to be renewed."@en,
        "Date à laquelle les résultats d'évaluation linguistique expirent ou doivent être renouvelés."@fr .

ochro:language_requirement_target_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:appointment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Language Requirement Target Date"@en,
        "Date limite pour satisfaire aux exigences linguistiques"@fr ;
    skos:scopeNote "The date by which a unilingual appointee to a non-imperative bilingual position who is not exempted from meeting the language requirements of the position must meet the language requirements of the position. Where applicable, it is set to two years from the appointment effective date."@en,
        "Date à laquelle un titulaire unilingue, nommé à un poste bilingue de dotation non impérative, qui doit satisfaire aux exigences linguistiques du poste, est censé y satisfaire. Le cas échéant, cette date sera établie à deux ans de la date de la nomination."@fr .

ochro:last_day_paid a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:separation ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Last Day Paid *"@en,
        "Dernier jour payé *"@fr ;
    skos:scopeNote "*Last day of compensation."@en,
        "*Dernier jour de rémunération. "@fr .

ochro:last_day_worked a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:separation ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Last Day Worked *"@en,
        "Dernier jour travaillé *"@fr ;
    skos:scopeNote "*This is the day before the effective date of the termination ( i.e. termination effective date minus 1 day)."@en,
        "*Il s'agit du jour précédant la date de prise d'effet de la résiliation (c'est-à-dire la date de prise d'effet de la résiliation moins 1 jour)."@fr .

ochro:learning_agenda a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Agenda"@en,
        "Programme journalier de l'activité d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "A learning event's daily agenda that may indicate when and how much time is spent on each learning object, the location and the facilitator."@en,
        "Programme journalier de l'activité d'apprentissage indiquant l'heure et la durée pour chaque sujet, le lieu de la formation et le nom du formateur. "@fr .

ochro:learning_code a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Code"@en,
        "Code d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "A code given to the learning event that is a unique identifier."@en,
        "Code de l'activité d'apprentissage."@fr .

ochro:learning_cost a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_learning_event,
        ochro:learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Cost"@en,
        "Coût de l'activité d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The cost of an enrolment into a learning event."@en,
        "Frais d'inscription à  l'activité d'apprentissage."@fr,
        "Frais d'inscription à l'activité d'apprentissage."@fr .

ochro:learning_delivery_language a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_session ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Delivery Language"@en,
        "Langue de l'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The language in which the learning event is delivered."@en,
        "La langue dans laquelle la formation est dispensée."@fr .

ochro:learning_design_development_plan a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_event_plan ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Design & Development Plan"@en,
        "Plan de conception et de mise en œuvre de l'activité"@fr ;
    skos:scopeNote "A plan outlining the design of the learning event including the instructional approach, the medium of delivery and templates associated with content development. It also outlines the activities, resources and timing needed to develop a learning event as well as cost, budget and financial approvals required for the learning development."@en,
        "Plan de conception de l'activité : approche pédagogique, mode de prestation et modèles pour élaborer le contenu.  En outre, ce plan décrit les activités, les ressources et les délais nécessaires pour mettre sur pied l'activité d'apprentissage, ainsi que les coûts, les budgets et les approbations financières nécessaires. "@fr .

ochro:learning_development_program_description a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_development_program ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning & Development Program Description"@en,
        "Description du programme d'apprentissage et de perfectionnement"@fr ;
    skos:scopeNote "A description of the program outlining the objectives, duration, required and elective learning events, overview of content, etc."@en,
        "Description du programme : objectifs, durée, activités obligatoires et facultatives, aperçu de la matière, etc."@fr .

ochro:learning_development_program_eligibility_criteria a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_development_program ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning & Development Program Eligibility Criteria"@en,
        "Critères d'admissibilité au programme d'apprentissage et de perfectionnement"@fr ;
    skos:scopeNote "Details regarding eligibility for participating in the program."@en,
        "Détails concernant l'admissibilité au programme."@fr .

ochro:learning_development_program_event_achievement_level a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_development_program_curriculum ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning & Development Program Event Achievement Level"@en,
        "Niveau de rendement à l'activité - programme d'apprentissage et de perfectionnement"@fr ;
    skos:scopeNote "The participant's expected level of success in order for the learning event to be considered successfully completed."@en,
        "Niveau que doit atteindre le participant pour réussir son activité d'apprentissage."@fr .

ochro:learning_development_program_event_description a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_development_program_curriculum ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning & Development Program Event Description"@en,
        "Description de l'activité - programme d'apprentissage et de perfectionnement"@fr ;
    skos:scopeNote "A description of the learning event including an overview of learning objectives, competencies being addressed and expected learning outcomes. This attribute may only be present for informal events. This attribute may only be present for informal events where the information is not available from a catalogue of learning events."@en,
        "Description de l'activité d'apprentissage : aperçu des objectifs d'apprentissage, compétences à perfectionner et objectifs d'apprentissage. Cet attribut ne s'applique qu'aux activités informelles dont la matière ne figure pas au catalogue des activités d'apprentissage."@fr .

ochro:learning_development_program_event_mandatory_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_development_program_curriculum ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning & Development Program Event Mandatory Indicator"@en,
        "Indicateur précisant si l'activité est obligatoire - programme d'apprentissage et perfectionnement"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator specifying whether the learning and development event is mandatory to the completion of the learning and development program."@en,
        "Indicateur précisant si l'activité d'apprentissage et de perfectionnement est obligatoire pour terminer le programme d'apprentissage et de perfectionnement."@fr .

ochro:learning_development_program_event_objective a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_development_program_curriculum ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning & Development Program Event Objective"@en,
        "Objectif de l'activité - programme d'apprentissage et de perfectionnement"@fr ;
    skos:scopeNote "The overall objective of the learning event that represents all the knowledge and skills to be attained through the completion of the event and the level or standard of expected performance. This attribute may only be present for informal events where the information is not available from a catalogue of learning events."@en,
        "Objectif global de l'activité d'apprentissage, soit toutes les connaissances et toutes les compétences que l'employé doit avoir acquises après avoir suivi l'activité et le niveau qu'il doit atteindre dans ces activités. Cet attribut ne s'applique qu'aux activités  informelles dont la matière ne figure pas au catalogue des activités d'apprentissage."@fr .

ochro:learning_development_program_event_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_development_program_curriculum ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning & Development Program Event Type"@en,
        "Type d'activité - programme d'apprentissage et de perfectionnement"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of learning event and includes classroom, online, coaching, mentoring, stretch assignments, etc. This attribute may only be present for informal events where the information is not available from a catalogue of learning events."@en,
        "Type d'activité d'apprentissage qui comprend les cours, l'apprentissage en ligne, l'encadrement, le mentorat, l'affectation enrichie, etc. Cet attribut n'existe que pour les activités informelles où l'on ne peut pas puiser l'information dans un catalogue des activités d'apprentissage."@fr .

ochro:learning_development_program_title a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_development_program ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning & Development Program Title"@en,
        "Titre du programme d'apprentissage et de perfectionnement"@fr ;
    skos:scopeNote "The title of the learning and development program."@en,
        "Titre du programme d'apprentissage et de perfectionnement."@fr .

ochro:learning_development_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_event_plan ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Development Type"@en,
        "Type d'élaboration"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of development required whether it is a full development, an adaptation or updating of an existing learning event."@en,
        "Types d'élaboration nécessaire : élaboration complète, adaptation ou mise à jour d'une activité d'apprentissage existante."@fr .

ochro:learning_duration a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Duration"@en,
        "Durée de l'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The length of times it takes to complete a learning event. In the case of an online course this will be a recommended duration."@en,
        "Durée de l'activité d'apprentissage. Dans le cas d'un cours en ligne, il s'agit de la durée recommandée."@fr .

ochro:learning_end_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_session ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning End Date"@en,
        "Date de fin de l'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the learning event ends."@en,
        "Date de fin de l'activité d'apprentissage. "@fr .

ochro:learning_equipment a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_session ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Equipment"@en,
        "Équipement d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of equipment (e.g. projector, flipchart, etc.) necessary to deliver the learning event."@en,
        "Type d'équipement (projecteur, tableau à feuilles mobiles, etc.) servant à donner l'activité."@fr .

ochro:learning_evaluation_approach a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Evaluation Approach"@en,
        "Approche d'évaluation de l'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The approach to be taken to assess a learning event's effectiveness at meeting learning objectives and its application in the workplace."@en,
        "Approche adoptée pour évaluer l'efficacité de l'activité d'apprentissage pour ce qui est de la réalisation des objectifs d'apprentissage et de son applicabilité au travail."@fr .

ochro:learning_evaluation_method_of_measurement a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Evaluation Method of Measurement"@en,
        "Méthode de mesure de l'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The method by which the event is evaluated and may include surveys, observation, participant assessments, interviews, etc."@en,
        "Méthode d'évaluation de l'activité : enquêtes, observation, évaluation par les participants, entrevues, etc."@fr .

ochro:learning_evaluation_tool a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Evaluation Tool"@en,
        "Outil d'évaluation de l'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The tools used to evaluate a learning event's effectiveness and may include questionnaires, tests, interview questions, etc."@en,
        "Outils servant à évaluer l'efficacité de l'activité : questionnaires, tests, questions d'entrevue, etc."@fr .

ochro:learning_event_registration_status a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_learning_registration ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Event Registration Status"@en,
        "Statut de l'inscription à l'activité d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The current status of an employee's registration."@en,
        "Statut courant de l'inscription de l'employé."@fr .

ochro:learning_event_registration_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_learning_registration ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Event Registration Status Date"@en,
        "Date du statut d'inscription à l'activité d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the status is effective."@en,
        "Date d'entrée en vigueur du statut."@fr .

ochro:learning_event_status_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_event_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Event Status"@en,
        "Statut de l'activité d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator of the learning event status."@en,
        "Indicateur de l'état de l'événement d'apprentissage."@fr .

ochro:learning_event_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_event_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Event Status Date"@en,
        "Date du statut de l'activité d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the status is effective."@en,
        "Date d'entrée en vigueur du statut."@fr .

ochro:learning_event_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Event Type"@en,
        "Type d'activité d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of learning event and includes classroom, online, coaching, mentoring, stretch assignments, etc."@en,
        "Type d'activité d'apprentissage qui comprend les cours, l'apprentissage en ligne, l'encadrement, le mentorat, l'affectation enrichie, etc. "@fr .

ochro:learning_facilitator_material a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Facilitator Material"@en,
        "Matériel de l'animateur de l'activité"@fr ;
    skos:scopeNote "The material a facilitator needs to conduct the learning event."@en,
        "Matériel dont a besoin l'animateur de l'activité pour donner celle-ci."@fr .

ochro:learning_location a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_session ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Location"@en,
        "Lieu de l'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The location the learning event is delivered at and includes city, address and room."@en,
        "Endroit où l'on donne l'apprentissage : ville, adresse, salle."@fr .

ochro:learning_maximum_enrolment a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Maximum Enrolment"@en,
        "Nombre maximum de participants à l'activité d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The maximum number of participants allowed to enrol in the learning event."@en,
        "Nombre maximal de participants pouvant s'inscrire à l'activité d'apprentissage."@fr .

ochro:learning_minimum_enrolment a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Minimum Enrolment"@en,
        "Nombre minimum de participants à l'activité d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The minimum number of participants needed to conduct the learning event."@en,
        "Nombre minimum de participants devant s'inscrire pour tenir l'activité d'apprentissage."@fr .

ochro:learning_object_content a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_object ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Object Content"@en,
        "Contenu de l'objet d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The teaching points, exercises and handouts associated with the learning object."@en,
        "Points à enseigner, exercices, documents à distribuer."@fr .

ochro:learning_object_delivery_approach a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_object ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Object Delivery Approach"@en,
        "Approche de mise en œuvre de l'objet d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The approach or blend of approaches taken to deliver the learning object and may include online delivery, classroom delivery, self study, coaching, etc."@en,
        "Approche(s) adoptée(s) pour mettre en œuvre l'objet d'apprentissage : cours en ligne, cours en classe, études autonomes, encadrement, etc."@fr .

ochro:learning_object_description a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_object ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Object Description"@en,
        "Description de l'objet d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "A description of what is to be learned through the completion of the learning object, the topic being covered, the duration for completion, etc."@en,
        "Description de la matière à enseigner, des connaissances à acquérir, de la durée de l'activité, etc."@fr .

ochro:learning_object_facility_requirement a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_object ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Object Facility Requirement"@en,
        "Besoins en installations - objet d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "Information regarding the specific requirements needed in a facility for a specified learning event. This may include seating arrangement, size of room, number of breakout rooms, and any necessary equipment, etc."@en,
        "Besoins en installations pour une activité d'apprentissage donnée : disposition des sièges, dimensions de la salle, nombre de pièces, équipement nécessaire."@fr .

ochro:learning_object_objective a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_object ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Object Objective"@en,
        "Objectif de l'objet d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The level of knowledge or skill to be attained through the completion of the learning object."@en,
        "Niveau de connaissance ou de compétence à atteindre en réalisant l'objet d'apprentissage."@fr .

ochro:learning_object_participant_assessment a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_object ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Object Participant Assessment"@en,
        "Évaluation du participant - objet d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The assessment tool used to determine whether the learner has successfully achieved the learning object's objective."@en,
        "Outil d'évaluation servant à déterminer si l'apprenant a réalisé l'objectif de l'objet d'apprentissage."@fr .

ochro:learning_object_pass_fail_criteria a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_object ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Object Pass-Fail Criteria"@en,
        "Critères échec-réussite - objet d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The level of performance against the objective required to pass the learning object."@en,
        "Rendement du participant par rapport à l'objectif de réussite de l'objet d'apprentissage."@fr .

ochro:learning_object_title a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_object ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Object Title"@en,
        "Titre de l'objet d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The title of the learning object."@en,
        "Titre de l'objet d'apprentissage."@fr .

ochro:learning_objective a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Objective"@en,
        "Objectif d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The overall objective of the learning event that represents all the knowledge and skills to be attained through the completion of the event and the level or standard of expected performance."@en,
        "Objectif global de l'activité d'apprentissage, soit toutes les connaissances et toutes les compétences que l'employé doit avoir acquises à la fin de l'activité et le niveau de rendement attendu."@fr .

ochro:learning_overview a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Overview"@en,
        "Aperçu de l'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "A description of what is being learned by completing the event, a list of topics to be covered and approximate duration for each topic."@en,
        "Description des connaissances acquises, liste des sujets abordés et durée approximative pour chaque sujet."@fr .

ochro:learning_prerequisite a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Prerequisite"@en,
        "Préalable pour l'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "What the participant needs to have in order to participate in a learning event e.g. completed a course, read a book, etc."@en,
        "Ce que le participant doit avoir pour suivre une activité d'apprentissage : avoir suivi un cours, avoir lu un certain livre, etc."@fr .

ochro:learning_provider a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Provider"@en,
        "Fournisseur d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the provider of the learning."@en,
        "Nom du fournisseur de l'apprentissage."@fr .

ochro:learning_registration_close_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_session ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Registration Close Date"@en,
        "Date de fin de l'inscription à l'activité d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The date a learning event is closed for registration."@en,
        "Date de fin de l'inscription à l'activité d'apprentissage."@fr .

ochro:learning_registration_open_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_session ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Registration Open Date"@en,
        "Date de début de l'inscription à l'activité d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The date a learning event is open for registration."@en,
        "Date de début de l'inscription à l'activité d'apprentissage."@fr .

ochro:learning_requirement a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_event_plan ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Requirement"@en,
        "Besoins en matière d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "Detailed description of knowledge, skills, abilities etc. that must be addressed through the development of the learning object."@en,
        "Description détaillée des connaissances, des compétences, etc. à aborder en créant  l'objet d'apprentissage."@fr .

ochro:learning_session_maximum_enrolment a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_session ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Session Maximum Enrolment"@en,
        "Nombre maximal de participants à la séance"@fr ;
    skos:scopeNote "The maximum enrolment for the session."@en,
        "Nombre maximal de participants à l'activité."@fr .

ochro:learning_session_minimum_enrolment a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_session ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Session Minimum Enrolment"@en,
        "Nombre minimal de participants à la séance"@fr ;
    skos:scopeNote "The minimum enrolment for the session."@en,
        "Nombre minimal de participants à l'activité."@fr .

ochro:learning_session_status_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_session_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Session Status"@en,
        "Statut de la séance d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of the delivery of a learning event and includes open, closed, cancelled, inactive, rescheduled, etc."@en,
        "Statut d'une séance d'apprentissage, par exemple ouvert, fermé, annulé, inactif, reporté, etc."@fr .

ochro:learning_session_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_session_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Session Status Date"@en,
        "Date du statut de la séance d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the status is effective."@en,
        "Date d'entrée en vigueur du statut."@fr .

ochro:learning_start_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_session ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Start Date"@en,
        "Date de début de l'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the learning event starts."@en,
        "Date de début de l'activité d'apprentissage. "@fr .

ochro:learning_target_audience a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Target Audience"@en,
        "Public cible de l'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "Information regarding who the learning is targeting, this could be based on position, program eligibility, etc."@en,
        "À qui s'adresse l'activité d'apprentissage, ce qui peut être fondé sur le poste, l'admissibilité au programme, etc."@fr .

ochro:learning_title a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_event ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Learning Title"@en,
        "Titre de l'activité d'apprentissage"@fr ;
    skos:scopeNote "The title of the learning event."@en,
        "Titre de l'activité d'apprentissage."@fr .

ochro:leave_amendment a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:leave ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Leave Amendment"@en,
        "Modification du congé"@fr ;
    skos:scopeNote "Not available - work in progress."@en,
        "Non disponible - Travaux en cours."@fr .

ochro:leave_approval_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:leave ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Leave Approval Date"@en,
        "Date d'approbation du congé"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the leave is approved."@en,
        "Date d'approbation du congé."@fr .

ochro:leave_approval_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:leave ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Leave Approval Name"@en,
        "Nom de l'approbateur du congé"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the person that approved the leave."@en,
        "Nom de la personne qui a approuvé le congé."@fr .

ochro:leave_duration a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:leave ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Leave Duration"@en,
        "Durée du congé"@fr ;
    skos:scopeNote "Where the leave may not be for the full period based on the dates, the duration of leave based on the Duration type."@en,
        "Lorsque le congé ne dure pas toute la période indiquée par les dates, cet indicateur précise la durée réelle du congé selon le type de durée."@fr .

ochro:leave_duration_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:leave ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Leave Duration Type"@en,
        "Type de durée de congé"@fr ;
    skos:scopeNote "Where the leave may not be for the full period based on the dates, the type (hours, days, weeks) indicates the time period the duration is for."@en,
        "Lorsque le congé ne dure pas toute la période indiquée par les dates, cet indicateur précise la durée réelle du congé en heures, en jours, en semaines)."@fr .

ochro:leave_fiscal_year a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:leave ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:year ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Leave Fiscal Year"@en,
        "Année financière du congé"@fr ;
    skos:scopeNote "The fiscal year applicable to the leave entry."@en,
        "Année financière du congé."@fr .

ochro:leave_from_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:leave ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Leave From Date"@en,
        "Date de début du congé"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the leave starts."@en,
        "Date de départ en congé."@fr .

ochro:leave_notification_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:leave ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Leave Notification Date"@en,
        "Date d'avis de congé"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the employee notified management that they would be taking leave."@en,
        "Date à laquelle l'employé a avisé à la direction qu'il prendrait congé."@fr .

ochro:leave_pension_rate a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:leave_type ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Leave Pension Rate"@en,
        "Taux de pension pour le congé"@fr ;
    skos:scopeNote "The benefit repayment rate of the leave. It will be at single or double rate. The double rate will only take effect after 3 months of continuous leave."@en,
        "Taux de remboursement de prestations pour le congé. Taux simple ou double. Le taux double ne s'applique que 3 mois après le début du congé continu."@fr .

ochro:leave_rationale a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:leave ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Leave Rationale"@en,
        "Raison du congé"@fr ;
    skos:scopeNote "The rationale for requesting the leave."@en,
        "Raison pour laquelle le congé est demandé."@fr .

ochro:leave_service_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Leave Service Date"@en,
        "Date de service - congé"@fr ;
    skos:scopeNote "The base date used to determine the leave eligibility for employee. Depending collective agreements, different dates may be used to determine the calculation of annual leave entitlements."@en,
        "Date servant à calculer l'admissibilité de l'employé aux congés. Les dates utilisées pour calculer l'admissibilité aux congés annuels varient en fonction de la convention collective."@fr .

ochro:leave_status a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:leave ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Leave Status"@en,
        "Statut du congé"@fr ;
    skos:scopeNote "The status associated with the leave."@en,
        "Statut du congé."@fr .

ochro:leave_to_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:leave ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Leave To Date"@en,
        "Date de fin du congé"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the leave ends and the employee returns to work."@en,
        "Date de fin du congé et de retour au travail de l'employé."@fr .

ochro:leave_type_description a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:leave_type ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Leave Type Description"@en,
        "Description du type de congé"@fr ;
    skos:scopeNote "The description of the leave type."@en,
        "Description du type de congé."@fr .

ochro:license_certification_description a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_license_certification ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "License-Certification Description"@en,
        "Description du permis ou de la certification"@fr ;
    skos:scopeNote "The description of the license/certification."@en,
        "Description du permis ou de la certification."@fr .

ochro:license_certification_expiration_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_license_certification ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "License-Certification Expiration Date"@en,
        "Date d'expiration du permis ou de la certification"@fr ;
    skos:scopeNote "The expiry date of the license/certificate."@en,
        "Date d'expiration du permis ou de la certification."@fr .

ochro:license_certification_issue_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_license_certification ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "License-Certification Issue Date"@en,
        "Date de délivrance du permis ou de la certification"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the license/certification is issued to the person."@en,
        "Date de délivrance du permis ou de la certification."@fr .

ochro:license_certification_issuing_authority a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_license_certification ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "License-Certification Issuing Authority"@en,
        "Autorisateur du permis ou de la certification"@fr ;
    skos:scopeNote "The organization authorizing the license/certification."@en,
        "Organisation autorisant le permis ou la certification."@fr .

ochro:license_certification_issuing_country a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_license_certification ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "License-Certification Issuing Country"@en,
        "Pays ayant délivré le permis ou la certification"@fr ;
    skos:scopeNote "The country that issued the license/certificate."@en,
        "Pays ayant délivré le permis ou la certification."@fr .

ochro:license_certification_issuing_province a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_license_certification ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "License-Certification Issuing Province"@en,
        "Province ayant délivré le permis ou la certification"@fr ;
    skos:scopeNote "The province that issued the license/certificate."@en,
        "Province ayant délivré le permis ou la certification."@fr .

ochro:license_certification_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_license_certification ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "License-Certification Name"@en,
        "Nom du permis ou de la certification"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the license/certification."@en,
        "Nom du permis ou de la certification."@fr .

ochro:license_certification_number a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_license_certification ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "License-Certification Number"@en,
        "Numéro du permis ou de la certification"@fr ;
    skos:scopeNote "The number uniquely identifying the license/certificate."@en,
        "Numéro unique du permis ou de la certification."@fr .

ochro:license_certification_renewal_in_progress_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_license_certification ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "License-Certification Renewal In Progress Indicator"@en,
        "Indicateur précisant si le renouvellement du permis ou de la certification est en cours"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator specifying whether the renewal of the certification/license is in progress."@en,
        "Indicateur précisant si le renouvellement du permis ou de la certification est en cours."@fr .

ochro:licensed a owl:ObjectProperty .

ochro:marital_status_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:marital_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Marital Status"@en,
        "État civil"@fr,
        "État matrimonial"@fr ;
    skos:scopeNote "The marital status of the person."@en,
        "État matrimonial de la personne."@fr .

ochro:marital_status_effective_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:marital_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Marital Status Effective Date"@en,
        "Date d'entrée en vigueur de l'état civil"@fr ;
    skos:scopeNote "The date that the marital status of the person is in effect."@en,
        "Date d'entrée en vigueur de l'état civil."@fr .

ochro:meal_allowance_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_schedule ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Meal Allowance Indicator"@en,
        "Indicateur d'indemnité de repas"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator specifying whether the hours require that a meal allowance be provided to the employee who has worked a minimum number of hours of overtime immediately before or following the scheduled hours of work."@en,
        "Indicateur précisant si le nombre d'heures faites par l'employé qui a travaillé le nombre minimum d'heures supplémentaires requis en plus de ses heures normales impliquent qu'il faut lui accorder une indemnité de repas."@fr .

ochro:measurement_description a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:measurement_framework ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Measurement Description"@en,
        "Description de la mesure"@fr ;
    skos:scopeNote "The description of the measurement."@en,
        "Description de la mesure."@fr .

ochro:measurement_manipulation_detail a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:measurement_framework ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Measurement Manipulation Detail"@en,
        "Détail de la manipulation des mesures"@fr ;
    skos:scopeNote "The description of the manipulations that must be done on the measurement to generate performance measures and meet reporting requirements."@en,
        "Description des manipulations à faire sur les mesures pour produire des mesures de rendement et satisfaire aux exigences en matière de rapports."@fr .

ochro:measurement_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:measurement_framework ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Measurement Name"@en,
        "Nom de la mesure"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the measurement."@en,
        "Nom de la mesure."@fr .

ochro:measurement_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:measurement_framework ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Measurement Type"@en,
        "Type de mesure"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of measurement. It includes quantitative and qualitative."@en,
        "Type de mesure (quantitative ou qualitative)."@fr .

ochro:medical_assessment_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:medical_assessment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Medical Assessment Date"@en,
        "Date de l'évaluation médicale"@fr ;
    skos:scopeNote "The date that the medical assessment is performed."@en,
        "Date à laquelle l'évaluation médicale est effectuée."@fr .

ochro:medical_assessment_expiry_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:medical_assessment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Medical Assessment Expiry Date"@en,
        "Date d'expiration de l'évaluation médicale"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the assessment expires and needs to be renewed."@en,
        "Date à laquelle l'évaluation vient à échéance et doit être renouvelée."@fr .

ochro:medical_assessment_result a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:medical_assessment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Medical Assessment Result"@en,
        "Résultat de l'évaluation médicale"@fr ;
    skos:scopeNote "Results of the medical assessment that was performed for an employee."@en,
        "Résultats de l'évaluation médicale de l'employé."@fr .

ochro:medical_assessment_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:medical_assessment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Medical Assessment Type"@en,
        "Type d'évaluation médicale"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of medical assessment that was performed. Different types of assessments can be performed depending on the reason for having an assessment."@en,
        "Type d'évaluation médicale. Le type d'évaluation dépend du motif de l'évaluation."@fr .

ochro:medical_assessor_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:medical_assessment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Medical Assessor Name"@en,
        "Nom de l'évaluateur médical"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the person performing the medical assessment."@en,
        "Nom de la personne effectuant l'examen médical."@fr .

ochro:memberOf a owl:ObjectProperty .

ochro:membership_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:membership ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Membership Date"@en,
        "Date à laquelle l'employé est devenu membre"@fr ;
    skos:scopeNote "The date that the employee began their membership."@en,
        "Date à laquelle l'employé est devenu membre."@fr .

ochro:membership_mandate a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:membership ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Membership Mandate"@en,
        "Mandat du groupe du membre"@fr ;
    skos:scopeNote "The mandate of the group that the membership is with."@en,
        "Mandat du groupe du membre."@fr .

ochro:membership_organization a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:membership ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Membership Organization"@en,
        "Organisation du membre"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the organization that the employee has a membership with."@en,
        "Nom de l'organisation dont l'employé est membre."@fr .

ochro:membership_position a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:membership ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Membership Position"@en,
        "Poste du membre"@fr ;
    skos:scopeNote "The position of the employee within the organization membership."@en,
        "Poste de l'employé au sein de l'organisation."@fr .

ochro:membership_position_end_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:membership ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Membership Position End Date"@en,
        "Date de fin du poste - membre"@fr ;
    skos:scopeNote "The end date of the position for the member."@en,
        "Date de fin du poste du membre."@fr .

ochro:membership_position_start_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:membership ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Membership Position Start Date"@en,
        "Date de début du poste - membre"@fr ;
    skos:scopeNote "The start date of the position for the member."@en,
        "Date de début du poste du membre."@fr .

ochro:middle_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_name ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Middle Name"@en,
        "2e prénom"@fr ;
    skos:scopeNote "The legal middle name of the person."@en,
        "2e prénom légal."@fr .

ochro:ministerial_affiliation_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:organization ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Ministerial Affiliation Indicator"@en,
        "Indicateur d'affiliation ministérielle"@fr ;
    skos:scopeNote "The indicator denotes a reporting relationship between the organization and Parliament. This indicator is only applicable to the highest level of an organization e.g. at the Department level."@en,
        "Cet attribut indique la présence d'un rapport hiérarchique entre l'organisation et le Parlement. Il ne s'applique qu'au niveau le plus élevé de l'organisation, p. ex. au niveau ministériel."@fr .

ochro:name_prefix a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_name ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Name Prefix"@en,
        "Titres précédant le nom"@fr ;
    skos:scopeNote "The name prefix preferred by the person."@en,
        "Titres précédant le nom, selon la préférence de l'employé."@fr .

ochro:name_suffix a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_name ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Name Suffix"@en,
        "Titres suivant le nom"@fr ;
    skos:scopeNote "The suffix used to address the person."@en,
        "Titres suivant le nom, selon la préférence de l'employé."@fr .

ochro:named a owl:ObjectProperty .

ochro:national_occupational_classification_noc a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:job ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "National Occupational Classification (NOC)"@en,
        "Classification nationale des professions (CNDP)"@fr ;
    skos:scopeNote "The National Occupation Code (NOC) to which the job is related. The NOC, developed by Human Resources Development Canada, is used to describe and classify the occupations of Canadians."@en,
        "Classe de l'emploi dans la Classification nationale des professions (CNP). Créée par RHDCC, la CNP sert à décrire et à classifier les professions pratiquées au Canada."@fr .

ochro:nomination_template a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:award_program ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Nomination Template"@en,
        "Modèle de nomination"@fr ;
    skos:scopeNote "A template used by a nominator to submit a recognition nomination for a colleague or direct report."@en,
        "Modèle utilisé pour soumettre une nomination pour reconnaître un collègue ou un subordonné direct."@fr .

ochro:non_elective_pension_service_amount a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:entitlement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Non-Elective Pension Service Amount *"@en,
        "Montant de services de pensions non-électives *"@fr ;
    skos:scopeNote "Not available - work in progress."@en,
        "Non disponible - Travaux en cours."@fr .

ochro:non_standard_work_week_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:hours_of_work ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Non Standard Work Week Indicator"@en,
        "Indicateur de semaine spéciale de travail"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator specifying that the employment does not have a standard work week in terms of hours per day or in terms of a five day work week."@en,
        "Indicateur faisant savoir qu'il s'agit d'une semaine de travail spéciale : le nombre d'heures de travail par jour est différent ou la semaine de travail n'est pas égale à 5 jours."@fr .

ochro:normal_work_week a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:collective_agreement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Normal Work Week"@en,
        "Semaine de travail normale"@fr ;
    skos:scopeNote "The standard number of hours of work per calendar week for an occupational group, subgroup and level as per the Collective Agreement, Arbitral Award or Pay Plan. Excludes any variation authorized to permit shorter summer hours."@en,
        "Nombre normal d'heures de travail par semaine civile d'un groupe et d'un niveau professionnels donnés, conformément à la convention collective, la décision arbitrale ou le régime de rémunération (ne comprend aucune variation autorisée pour permettre un horaire d'été réduit)."@fr .

ochro:occupational_group_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:occupational_group ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Occupational Group"@en,
        "Groupes professionnels"@fr ;
    skos:scopeNote "A series of jobs or occupations related in broad terms by the nature of the functions performed.  The occupational group, sub-group (if applicable) are managed and controlled by the Classification System. The Classification System ensures the determination of the relative value of work and provides a basis for employee compensation in the Public Service."@en,
        "Ensemble de professions grossièrement reliées entre elles par la nature de leurs fonctions. C'est le système de classification qui gère et contrôle le groupe professionnel (et le sous-groupe, le cas échéant). Ce système assure la détermination de la valeur relative du travail et constitue la pierre d'assise sur laquelle repose la rémunération des fonctionnaires."@fr .

ochro:offer_accepted_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:applicant_evaluation ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Offer Accepted Indicator"@en,
        "Indicateur d'acceptation de l'offre"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator identifying whether the candidate has accepted or rejected the offer made by the organization."@en,
        "Code indiquant si le candidat a accepté ou non l'offre de l'organisation."@fr .

ochro:offer_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:applicant_evaluation ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Offer Date"@en,
        "Date de l'offre"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the offer takes effect."@en,
        "Date à laquelle l'offre prend effet."@fr .

ochro:offsite_geographic_location a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:offsite_location ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Offsite Geographic Location *"@en,
        "Lieu géographique hors site *"@fr ;
    skos:scopeNote "* The geographic location for the offsite work location."@en,
        "*L'emplacement géographique du lieu de travail hors site."@fr .

ochro:offsite_location_effective_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:offsite_location ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Offsite Location Effective Date *"@en,
        "Lieu hors site Date d'entrée en vigueur *"@fr ;
    skos:scopeNote "* The effective date when an employee begins working at a different offsite location."@en,
        "*La date à laquelle un employé commence à travailler dans un autre lieu hors site."@fr .

ochro:offsite_location_sub_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:offsite_location ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Offsite Location Sub Type *"@en,
        "Lieu hors site Sous-type *"@fr ;
    skos:scopeNote "* The sub type of the offsite location."@en,
        "*Le sous-type de l'emplacement hors site."@fr .

ochro:offsite_location_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:offsite_location ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Offsite Location Type *"@en,
        "Lieu hors site Type  *"@fr ;
    skos:scopeNote "* The type of offsite location."@en,
        "*Le type de lieu hors site."@fr .

ochro:ohs_event_action_approval_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:ohs_event_action ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "OHS Event Action Approval Date"@en,
        "Date d'approbation de la mesure - incident de santé et de sécurité"@fr ;
    skos:scopeNote "Approval date for the action."@en,
        "Date d'approbation de la mesure."@fr .

ochro:ohs_event_action_approval_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:ohs_event_action ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "OHS Event Action Approval Name"@en,
        "Nom de l'approbateur de la mesure - incident de santé et de sécurité"@fr ;
    skos:scopeNote "Name of the person approving the action."@en,
        "Nom de la personne ayant approuvé la mesure."@fr .

ochro:ohs_event_action_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:ohs_event_action ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "OHS Event Action Date"@en,
        "Date de la mesure - incident de santé et de sécurité"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the action took place."@en,
        "Date où la mesure a été prise."@fr .

ochro:ohs_event_action_detail a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:ohs_event_action ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "OHS Event Action Detail"@en,
        "Détail de la mesure - incident de santé et de sécurité"@fr ;
    skos:scopeNote "Details of the action taken as a result of an Occupational Health and Safety (OHS) event. Due to the nature of OHS situations, action can be as varied as the cause."@en,
        "Détail de la mesure prise à la suite d'un incident de santé et de sécurité au travail. En raison de la nature des incidents de santé et de sécurité au travail, les mesures peuvent être aussi variées que les causes."@fr .

ochro:ohs_event_action_party a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:ohs_event_action ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "OHS Event Action Party"@en,
        "Instance chargée des mesures correctives à la suite d'un incident de SST"@fr ;
    skos:scopeNote "The party that took the action as a result of the identification and escalation of a potentially or actual hazardous situation. Due to the nature of Occupational Health and Safety (OHS) situations, action can be as varied as the cause.  Therefore, escalation can be to a number of parties: Facilities-Materiel Management, Departmental Security, External Policing Authorities, etc."@en,
        "Instance ayant pris les mesures qui s'imposaient à la suite de l'identification et du renvoi d'une situation dangereuse (risque réel ou potentiel). En raison de la nature diverse des dangers posés à la santé et à la sécurité des employés, ces mesures sont aussi variées que leurs causes. C'est pourquoi on peut s'adresser à plusieurs instances : Gestion des installations et du matériel, sécurité du ministère, service de police local, etc."@fr .

ochro:ohs_event_action_status_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:ohs_event_action_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "OHS Event Action Status"@en,
        "Statut de la mesure prise à la suite d'un incident"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of the action."@en,
        "Statut de la mesure."@fr .

ochro:ohs_event_action_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:ohs_event_action_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "OHS Event Action Status Date"@en,
        "Date du statut de la mesure - incident de santé et de sécurité"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the status is effective."@en,
        "Date d'entrée en vigueur du statut."@fr .

ochro:ohs_event_action_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:ohs_event_action ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "OHS Event Action Type"@en,
        "Type de mesure de santé et de sécurité"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of action taken as a result of an Occupational Health and Safety (OHS) event."@en,
        "Type de mesure prise à la suite d'un incident de santé et de sécurité."@fr .

ochro:ohs_event_escalation_level a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:incident ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "OHS Event Escalation Level"@en,
        "Niveau de renvoi d'un incident de SST"@fr ;
    skos:scopeNote "When a manager determines that he/she cannot resolve the situation by him/herself, the situation is escalated to the appropriate mitigating parties, as required. In the case of refusal to work, the situation may first be escalated to the Workplace Occupational Health and Safety (OHS) Committee and then a second escalation to the Human Resources and Skills Development Canada (HRSDC) Labour Program where an official from the Ministry of Labour conducts the OHS incident investigation."@en,
        "Lorsque le gestionnaire détermine qu'il ne peut pas résoudre le problème tout seul, il s'adresse aux instances chargées des mesures correctrices pertinentes. Si l'employé refuse de travailler, il peut d'abord s'adresser au comité de santé et de sécurité au travail, puis au Programme du travail de  Ressources humaines et Développement des compétences Canada (RHDCC), où un représentant du ministère du Travail mènera l'enquête sur l'incident en question."@fr .

ochro:on_site_review_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:on_site_review ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "On-Site Review Date"@en,
        "Date de l'examen sur place"@fr ;
    skos:scopeNote "The date of the on-site review."@en,
        "Date de l'examen sur place."@fr .

ochro:on_site_review_result a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:on_site_review ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "On-Site Review Result"@en,
        "Résultat de l'examen sur place"@fr ;
    skos:scopeNote "The result of the on-site review assessing if the work coincides to the work description."@en,
        "Résultat de l'examen sur place dans le cadre duquel l'évaluateur a déterminé si le travail correspond bien à sa description."@fr .

ochro:onsite_offsite_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_arrangement_schedule ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Onsite / Offsite Indicator *"@en,
        "Indicateur sur site / hors site *"@fr ;
    skos:scopeNote "*Indicates if an employee is scheduled to working offsite or onsite."@en,
        "*Indique si un employé est programmé pour travailler hors site ou sur site."@fr .

ochro:oral_level a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:language_evaluation ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Oral Level"@en,
        "Niveau oral"@fr ;
    skos:scopeNote "The level received in the oral language evaluation."@en,
        "Niveau obtenu à la suite de l'évaluation orale."@fr .

ochro:organization_abbreviation a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:organization ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Organization Abbreviation"@en,
        "Abréviation de l'organisation"@fr ;
    skos:scopeNote "The official abbreviation of the organization."@en,
        "Abréviation officielle de l'organisation."@fr .

ochro:organization_business_capability a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:organization_mandate ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Organization Business Capability *"@en,
        "Organisation Capacité opérationnelle *"@fr ;
    skos:scopeNote """*The business capability concept is a top-down view of an organization. It is a key element and often the first step in a Business Architecture discipline. It gives us a different way to look at the major components of our organizations using a shared framework that bridges Programs and Services. This technique helps us in identifying where there are commonalities versus where there are very different or unique activities. With this understanding, we can work towards a more cohesive enterprise.
"""@en,
        "Le concept de capacité d'entreprise est une vue de haut en bas d'une organisation. C'est un élément clé et souvent la première étape d'une discipline d'architecture d'entreprise. Il nous donne une autre façon d'examiner les principaux composants de nos organisations en utilisant un cadre commun qui relie les programmes et les services. Cette technique nous aide à identifier les points communs et les activités très différentes ou uniques. Grâce à cette compréhension, nous pouvons travailler à une entreprise plus cohésive."@fr .

ochro:organization_code a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:organization ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Organization Code"@en,
        "Code d'organisation"@fr ;
    skos:scopeNote "At the highest level of the organization this code represents the system processing code, which identifies a federal organization structured to carry out programs or activities specified by Parliament. At a lower level of the organization structure, this code does not represent the system processing code and will differ from one organization to another."@en,
        "Au plus haut niveau de l'organisation, ce code représente le code de traitement du système, qui sert à identifier un organisme fédéral structuré de façon à exécuter des programmes ou des activités qui lui sont attribués par le Parlement. À un niveau inférieur, ce code ne représente pas le code de traitement du système et diffère d'une organisation à l'autre."@fr .

ochro:organization_mandate_effective_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:organization_mandate ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Organization Mandate Effective Date"@en,
        "Date d'entrée en vigueur du mandat de l'organisation"@fr ;
    skos:scopeNote "The effective date of the mandate of the organization."@en,
        "Date d'entrée en vigueur du mandat de l'organisation."@fr .

ochro:organization_mandate_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:organization_mandate ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Organization Mandate Type *"@en,
        "Type de mandat de l'organisation *"@fr ;
    skos:scopeNote "*A grouping assigned by Shared Services Canada that categorizes GC departments according to a type of mandate."@en,
        "Groupement attribué par Services partagés Canada qui catégorise les ministères du GC en fonction d'un type de mandat."@fr .

ochro:organization_model_description a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:organization_model ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Organization Model Description"@en,
        "Description du modèle organisationnel"@fr ;
    skos:scopeNote "A description of the various organizational structures within the organizational model, key information on the nature of the nature of work undertaken by the organization, the overall organizational mandate and the relationships/interaction between the various components of the organization."@en,
        "Description des diverses structures organisationnelles au sein du modèle organisationnel, et renseignements essentiels sur la nature du travail de l'organisation, sur son mandat global et sur les relations entre les volets de cette organisation."@fr .

ochro:organization_model_reporting_structure a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:organization_model ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Organization Model Reporting Structure"@en,
        "Structure hiérarchique du modèle organisationnel"@fr ;
    skos:scopeNote "The reporting structure used within the organization model."@en,
        "Structure hiérarchique du modèle organisationnel."@fr .

ochro:organization_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:organization ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Organization Name"@en,
        "Nom de l'organisation"@fr ;
    skos:scopeNote "The official name of the organization."@en,
        "Le nom officiel de l'organisation."@fr .

ochro:organization_of_work a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:collective_agreement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Organization of Work"@en,
        "Organisation du travail"@fr ;
    skos:scopeNote "The sections of the collective agreement that encompass clauses related to the distribution of work including job rotation, work sharing and semi-autonomous work groups. Also included are clauses related to technological change."@en,
        "Articles de la convention collective comportant les dispositions portant sur la distribution du travail : rotation d'emplois, partage du travail, groupes de travail semi-autonomes, ainsi que les dispositions sur les changements technologiques."@fr .

ochro:organization_status_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:organization_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Organization Status"@en,
        "Statut de l'organisation"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of an organization."@en,
        "Statut de l'organisation."@fr .

ochro:organization_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:organization_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Organization Status Date"@en,
        "Date d'entrée en vigueur du statut de l'organisation"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the status for an organization took effect."@en,
        "Date d'entrée en vigueur du statut de l'organisation."@fr .

ochro:organization_structure_approval_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:organization_design_structure ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Organization Structure Approval Date"@en,
        "Date d'approbation de la structure organisationnelle"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the organization structure is approved by management. It reflects the Senior Management approval and is the highest level of approval in the organization."@en,
        "Date d'approbation de la structure organisationnelle par la direction. Cette date reflète la date de l'approbation par la haute direction et cette approbation est l'approbation suprême au sein de l'organisation."@fr .

ochro:organization_structure_effective_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:organization_design_structure ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Organization Structure Effective Date"@en,
        "Date d'entrée en vigueur de la structure de l'organisation"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the organization structure is in effect."@en,
        "Date d'entrée en vigueur de la structure de l'organisation."@fr .

ochro:organization_structure_faa_section_32_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:organization_design_structure ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Organization Structure FAA Section 32 Date"@en,
        "Date d'approbation de la structure organisationnelle - article 32 de la LGFP"@fr ;
    skos:scopeNote "The date of the Financial Administration Act (FAA) Section 32 approval indicating the intention to commit funds. It reflects the first level management sign-off."@en,
        "Date de l'approbation selon l'article 32 de la Loi sur la gestion des finances publiques (LGFP), indiquant qu'on a l'intention d'engager des fonds. Approbation de gestion de premier niveau."@fr .

ochro:organization_structure_rationale_assessment a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:organization_design_structure ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Organization Structure Rationale / Assessment"@en,
        "Justification et évaluation - structure organisationnelle"@fr ;
    skos:scopeNote "The rationale for the selection of a particular organizational design. The rationale may include such items as assessment against a set of organizational selection criteria, stakeholder feedback on any options, assessment of any anticipated risks/benefits. The design may be a new design, a revised design or the application of an organizational model."@en,
        "Justification du choix de la conception organisationnelle. On peut justifier ses choix par les motifs suivants, entre autres : évaluation par rapport aux critères de sélection organisationnels, commentaire des intervenants sur les options, évaluation des risques et avantages perçus. La conception peut être une nouvelle conception, une conception révisée ou l'application d'un modèle organisationnel."@fr .

ochro:organization_transition_implication a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:organization_design_structure ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Organization Transition Implication"@en,
        "Évaluation de la transition de l'organisation"@fr ;
    skos:scopeNote "An assessment of the implications of the new organizational structure on the existing organization (s). Includes consideration for: timing, cost, interaction with unions, communications within and external to the organization, building commitment for the change, etc."@en,
        "Évaluation des répercussions de la nouvelle structure organisationnelle sur la ou les organisations déjà sur pied. Ces répercussions possibles sont les suivantes : délais, coûts, relations syndicales, communications au sein de l'organisation et avec ses partenaires, engagement de l'immeuble envers le changement, etc."@fr .

ochro:organization_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:organization ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Organization Type"@en,
        "Type d'organisation"@fr ;
    skos:scopeNote "*Type of organization ie. PSSRA information CPA or separate agency."@en,
        "*Type d'organisation : information LRTFP APC ou agence séparée."@fr .

ochro:overall_assessment_result a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:applicant_evaluation ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Overall Assessment Result"@en,
        "Résultat global de l'évaluation"@fr ;
    skos:scopeNote "Individual assessment results that are collected and consolidated. The consolidated results, with the conditions of employment, the Second Language Evaluation Results, are used to determine those candidates that qualify according to merit and are used in the informal discussion (if required)."@en,
        "Résultats individuels de l'évaluation, qui sont recueillis et regroupés. Les résultats regroupés, avec les conditions d'emploi et les résultats de l'évaluation de langue seconde, servent à déterminer quels candidats répondent aux critères de mérite et, au besoin, sont utilisés dans le cadre des discussions informelles."@fr .

ochro:overall_screening_result a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:applicant_evaluation ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Overall Screening Result"@en,
        "Résultat global de la présélection"@fr ;
    skos:scopeNote "Summarization of the initial screening results. It involves an initial determination of the eligibility of applicants based on information provided in an application or available on file to determine which persons will be further considered. Part of the screening may have been done manually and the result of the manual screening is documented. This documentation can be used during the informal discussion (if required)."@en,
        "Résumé des résultats de la présélection. Détermination initiale de l'admissibilité des candidats à la lumière des renseignements figurant dans la demande d'emploi ou versés aux dossiers, afin de déterminer quelles candidatures seront retenues. Il se peut que la présélection se fasse en partie à la main et les résultats de la présélection manuelle sont documentés. Cette documentation peut être utilisée dans le cadre d'une discussion informelle si une telle discussion a lieu."@fr .

ochro:overtime_hours a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_schedule ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Overtime Hours"@en,
        "Heures supplémentaires"@fr ;
    skos:scopeNote "*Hours above standard working hours."@en,
        "*Heures au-delà des heures de travail normales."@fr .

ochro:overtime_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_schedule ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Overtime Indicator"@en,
        "Indicateur d'heures supplémentaires"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator specifying whether the hours identified in the schedule or submitted time reports are considered overtime."@en,
        "Indicateur précisant si les heures indiquées dans l'horaire ou dans les rapports de temps soumis sont considérées comme des heures supplémentaires."@fr .

ochro:overtime_payment_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_schedule ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Overtime Payment Indicator"@en,
        "Indicateur de paiement d'heures supplémentaires"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator specifying whether the overtime will be taken as leave or as a payment."@en,
        "Indicateur précisant si les heures supplémentaires seront payées ou transformées en congés."@fr .

ochro:overtime_rate a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_schedule ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Overtime Rate"@en,
        "Taux des heures supplémentaires"@fr ;
    skos:scopeNote "The rate of overtime that the employee will receive for the overtime being worked."@en,
        "Taux auquel l'employé sera rémunéré pour les heures supplémentaires effectuées."@fr .

ochro:pay_cheque_amount a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:pay_cheque ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Pay Cheque Amount"@en,
        "Montant du chèque de paie"@fr ;
    skos:scopeNote "*Indicates net payable amount on the pay cheque for the employee."@en,
        "*Indique le montant net à payer sur le chèque de paie de l'employé."@fr .

ochro:pay_cheque_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:pay_cheque ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Pay Cheque Date"@en,
        "Date du chèque de paie"@fr ;
    skos:scopeNote "*The date of a particular direct deposit."@en,
        "*La date d'un dépôt direct particulier."@fr .

ochro:pay_cheque_number a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:pay_cheque ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:identifier ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Pay Cheque Number"@en,
        "Numéro du chèque de paie"@fr ;
    skos:scopeNote "*Payment reference number or serial number of the pay cheque."@en,
        "*Numéro de référence du paiement ou numéro de série du chèque de paye."@fr .

ochro:pay_cheque_status a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:pay_cheque ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Pay Cheque Status"@en,
        "Statut du chèque de paie"@fr ;
    skos:scopeNote "*Indicates the status of the Direct Deposit print advice."@en,
        "*Indique l'état de l'avis d'impression du dépôt direct."@fr .

ochro:pay_cycle a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:appointment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Pay Cycle"@en,
        "Cycle de paye"@fr ;
    skos:scopeNote "The frequency of issue of the employee's net pay cheque."@en,
        "Fréquence d'émission des chèques de paie de l'employé."@fr .

ochro:pay_group a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:position_pay ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Pay Group *"@en,
        "Groupe de paye *"@fr ;
    skos:scopeNote "* A pay group is a logical grouping of qualifying individuals for payment and contains payees who share pay characteristics. All payees in a pay group must have the same pay frequency (begin, end, and payment dates) and payroll calculation process and belong to the same pay entity."@en,
        "*Un groupe de paye est un regroupement logique d'individus qualifiés pour le paiement et contient des bénéficiaires qui partagent des caractéristiques de paye. Tous les bénéficiaires d'un groupe de paie doivent avoir la même fréquence de paie (dates de début, de fin et de paiement) et le même processus de calcul de la paie, et appartenir à la même entité de paie."@fr .

ochro:pay_list a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:position_pay ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Pay List"@en,
        "Liste de paye"@fr ;
    skos:scopeNote "The paylist of the employing agency to which the employee has been assigned."@en,
        "Liste de paye de l'organisme pour lequel travaille l'employé."@fr .

ochro:pay_office a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:position_pay ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Pay Office"@en,
        "Bureau de paye"@fr ;
    skos:scopeNote "The actioning pay office that is responsible for paying the employee. It identifies pay offices and other service offices within the Public Service Pay System."@en,
        "Le bureau de paye est le service responsable de payer les employés. Les codes identifient les bureaux de paye et les autres bureaux de service au sein du système de paye de la fonction publique."@fr .

ochro:pay_period a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:pay_cheque ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Pay Period"@en,
        "Période de paie"@fr ;
    skos:scopeNote "The pay period that the hour schedule applies to."@en,
        "Période de paie à laquelle l'horaire s'applique."@fr .

ochro:pay_year a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:pay_cheque ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:year ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Pay Year"@en,
        "Année de rémunération"@fr ;
    skos:scopeNote "The pay year that the employee schedule is related to."@en,
        "Année de rémunération à laquelle l'horaire s'applique."@fr .

ochro:pay_zone a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:position_pay ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Pay Zone *"@en,
        "Zone de paye *"@fr ;
    skos:scopeNote "Not available - work in progress."@en,
        "Non disponible - Travaux en cours."@fr .

ochro:pension_benefits_average_salary a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:pension ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Pension Benefits Average Salary *"@en,
        "Prestations de pension Salaire moyen *"@fr ;
    skos:scopeNote "*This is the full-time equivalent of the average salary used to calculate the member’s pension benefit if the member were to terminate on the fiscal year-end date (or termination date if the member terminated during the fiscal year)."@en,
        "*Il s'agit de l'équivalent temps plein du salaire moyen utilisé pour calculer la prestation de retraite de l'affilié si ce dernier quittait l'entreprise à la date de fin de l'exercice (ou à la date de fin de l'exercice si l'affilié quitte l'entreprise au cours de l'exercice)."@fr .

ochro:pension_contribution_start_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:pension ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Pension Contribution Start Date *"@en,
        "Date de début de la contribution à la pension *"@fr ;
    skos:scopeNote "*Date contributions began in the pension plan."@en,
        "*Date de début des cotisations au régime de pension."@fr .

ochro:pension_member_status_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:pension_member_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Pension Member Status *"@en,
        "Statut d'affilié à un régime de pension"@fr ;
    skos:scopeNote "*The status of the member's pension."@en,
        "*Le statut de la pension du membre."@fr .

ochro:pension_member_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:pension_member_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Pension Member Status Date *"@en,
        "Statut d'affilié à un régime de pension Date"@fr ;
    skos:scopeNote "*The date the pension member status became effective."@en,
        "*La date à laquelle le statut de membre de la pension est devenu effectif."@fr .

ochro:pension_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Pension Type"@en,
        "Type pension"@fr ;
    skos:scopeNote "The pension plan to which an employee must contribute and the employee's contributory status under the plan or the reason an employee is a non-contributor."@en,
        "Régime de pension auquel l'employé doit cotiser et situation du cotisant ou motif pour lequel l'employé n'y cotise pas."@fr .

ochro:pensionable_earnings_amount a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:pension ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Pensionable Earnings Amount *"@en,
        "Gains ouvrant droit à pension Montant *"@fr ;
    skos:scopeNote "*The total pensionable salary earned during the past fiscal year."@en,
        "*Le salaire total ouvrant droit à pension perçu au cours de l'année fiscale écoulée."@fr .

ochro:pensionable_lump_sums_earned a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:pension ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Pensionable Lump-Sums Earned *"@en,
        "Sommes forfaitaires ouvrant droit à pension acquises *"@fr ;
    skos:scopeNote "Not available - work in progress."@en,
        "Non disponible - Travaux en cours."@fr .

ochro:pensionable_salary a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:pension ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Pensionable Salary *"@en,
        "Salaire ouvrant droit à pension *"@fr ;
    skos:scopeNote "*This is the full-time equivalent of the pensionable salary (basic plus bonuses and allowances) paid at the fiscal year-end date (or termination date if the member terminated during the fiscal year and has not been rehired prior to the fiscal year-end date). Special processing is required for lump sum bonuses and allowances. "@en,
        "*Il s'agit de l'équivalent temps plein du salaire ouvrant droit à pension (salaire de base plus primes et indemnités) versé à la date de fin d'exercice (ou à la date de cessation d'activité si le membre a quitté l'entreprise au cours de l'exercice et n'a pas été réembauché avant la date de fin d'exercice). Les primes et indemnités forfaitaires doivent faire l'objet d'un traitement particulier. "@fr .

ochro:pensionable_service_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Pensionable Service Date"@en,
        "Date de service ouvrant droit à pension"@fr ;
    skos:scopeNote "The base date used to determine the amount of pensionable service an employee has accrued under the Public Service Superannuation Act."@en,
        "Date servant à calculer le service ouvrant droit à pension que l'employé a accumulé en vertu de la Loi sur la pension de la fonction publique."@fr .

ochro:pensionable_service_years a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Pensionable Service Years *"@en,
        "Années de service ouvrant droit à pension *"@fr ;
    skos:scopeNote "A calculated value in years that is based on the Pensionable Service Date and a today's date or a pre-determined system date."@en,
        "Valeur calculée en années sur la base de la date de service ouvrant droit à pension et de la date du jour ou d'une date système prédéterminée."@fr .

ochro:performance_agreement_commitment_detail a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:performance_agreement_commitment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Agreement Commitment Detail"@en,
        "Détail de l'engagement - entente de rendement"@fr ;
    skos:scopeNote "** The details of the objective that includes the work to be completed, the performance expectations and any milestones or completion dates."@en,
        "**Les détails de l'objectif qui comprennent le travail à accomplir, les attentes en matière du rendement et les étapes ou dates d'achèvement."@fr .

ochro:performance_agreement_commitment_performance_measure a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:performance_agreement_commitment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Agreement Commitment Performance Measure"@en,
        "Mesure du rendement -engagement de l'entente de rendement"@fr ;
    skos:scopeNote "** The measures that describe how an observer would know that the results are achieved within the reporting year and define standards of achievement for success."@en,
        "**Les mesures qui décrivent comment un observateur peut savoir que les résultats sont atteints au cours de l'année de référence et qui définissent les critères de réussite."@fr .

ochro:performance_agreement_commitment_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:performance_agreement_commitment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Agreement Commitment Type"@en,
        "Type d'engagement de l'entente de rendement"@fr ;
    skos:scopeNote "* The type of performance objective is either a key commitment or an ongoing commitment."@en,
        "*Le type d'objectif du rendement est soit un engagement clé, soit un engagement permanent."@fr .

ochro:performance_agreement_number a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:performance_agreement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:identifier ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Agreement Number *"@en,
        "Numéro de l'entente de rendement*"@fr ;
    skos:scopeNote "*Performance Agreement identifier."@en,
        "*Performance Agreement identifier."@fr .

ochro:performance_agreement_period_from a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:performance_agreement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Agreement Period From"@en,
        "Date de début de l'entente de rendement"@fr ;
    skos:scopeNote "The start date of the performance agreement. With the Period To, it specifies the period during which the components of the performance agreement are to be completed."@en,
        "Date de début de l'entente de rendement. Avec la date de fin, elle définit la période au cours de laquelle il faut effectuer les volets de l'entente de rendement."@fr .

ochro:performance_agreement_period_to a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:performance_agreement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Agreement Period To"@en,
        "Date de fin de l'entente de rendement"@fr ;
    skos:scopeNote "The end date of the performance agreement. With the Period From, it specifies the period during which the components of the performance agreement are to be completed."@en,
        "Date de fin de l'entente de rendement. Avec la date de début, elle définit la période au cours de laquelle il faut effectuer les volets de l'entente de rendement."@fr .

ochro:performance_agreement_review_schedule_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:performance_agreement_review_schedule ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Agreement Review Schedule Date"@en,
        "Date de la rencontre - examen de l'entente de rendement"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the manager and employee meet to review the employee's performance."@en,
        "Date à laquelle se rencontrent le gestionnaire et son employé pour discuter du rendement de l'employé."@fr .

ochro:performance_agreement_review_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:performance_agreement_review_schedule ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Agreement Review Type"@en,
        "Type d'examen lié à l'entente de rendement"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of review being conducted and includes a learning review, performance review or performance assessment. "@en,
        "Type d'examen  qui comprend un examen de l'apprentissage et un examen du rendement ou une  évaluation du rendement."@fr .

ochro:performance_agreement_signoff_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:performance_agreement_signoff ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Agreement Signoff Date"@en,
        "Date d'approbation de l'entente de rendement"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the sign off by the employee and the manager occurs."@en,
        "Date à laquelle l'employé et son gestionnaire donnent leur approbation."@fr .

ochro:performance_agreement_signoff_employee a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:performance_agreement_signoff ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Agreement Signoff Employee *"@en,
        "Nom de l'approbateur - entente de rendement Employé(e) *"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the employee giving the sign off."@en,
        "Le nom de l'employé(e) qui a signé."@fr .

ochro:performance_agreement_signoff_employee_comment a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:performance_agreement_signoff ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Agreement Signoff Employee Comment *"@en,
        "Commentaire - approbation de l'entente de rendement Employ(é)e *"@fr ;
    skos:scopeNote "The employee has the opportunity to provide a final comment regarding the performance review."@en,
        "L'employé a la possibilité de formuler un dernier commentaire sur l'évaluation du rendement."@fr .

ochro:performance_agreement_signoff_manager a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:performance_agreement_signoff ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Agreement Signoff Manager *"@en,
        "Nom de l'approbateur - entente de rendement Gestionnaire *"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the manager giving the sign off."@en,
        "Le nom du gestionnaire qui a signé."@fr .

ochro:performance_agreement_signoff_manager_comment a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:performance_agreement_signoff ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Agreement Signoff Manager Comment *"@en,
        "Commentaire - approbation de l'entente de rendement Gestionnaire *"@fr ;
    skos:scopeNote "Various levels of management have the opportunity to provide a final comment regarding the performance review."@en,
        "Les différents niveaux de direction ont la possibilité de formuler un commentaire final sur l'évaluation du rendement."@fr .

ochro:performance_agreement_signoff_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:performance_agreement_signoff ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Agreement Signoff Type"@en,
        "Type d'autorisation sur l'entente de rendement"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of sign off required by both the manager and employee. It and can include sign offs for a new performance agreement, changes to the performance agreement and the final performance assessment."@en,
        "Type d'autorisation que doivent accorder le gestionnaire et l'employé. Il peut comporter les autorisations nécessaires à une nouvelle entente de rendement, les changements apportés à l'entente et l'évaluation finale du rendement."@fr .

ochro:performance_agreement_status_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:performance_agreement_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Agreement Status"@en,
        "Statut de l'entente de rendement"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of the performance agreement."@en,
        "Statut de l'entente de rendement (ébauche, version finale et version révisée)."@fr .

ochro:performance_agreement_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:performance_agreement_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Agreement Status Date"@en,
        "Date du statut - entente de rendement"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the status is effective."@en,
        "La date à laquelle le statut entre en vigueur."@fr .

ochro:performance_improvement_plan_areas_of_improvement a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:performance_improvement_plan ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Improvement Plan Areas of Improvement *"@en,
        "Plan d’amélioration du rendement Les points à améliorer *"@fr ;
    skos:scopeNote "*Attribute that contains suggested areas of improvement for the performance improvement plan."@en,
        "*Attribut qui contient les domaines d'amélioration suggérés pour le plan d'amélioration du rendement."@fr .

ochro:performance_improvement_plan_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:performance_improvement_plan ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Improvement Plan Date *"@en,
        "Plan d’amélioration du rendement Date *"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the course of actions was put into effect."@en,
        "Date à laquelle le plan d'action est entré en vigueur."@fr .

ochro:performance_improvement_plan_desired_outcome a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:performance_improvement_plan ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Improvement Plan Desired Outcome *"@en,
        "Plan d’amélioration du rendement Résultat souhaité *"@fr ;
    skos:scopeNote "The details regarding a performance issue, the actions taken to date and any recommended further remedial action."@en,
        "Détails concernant un problème de rendement, les mesures prises jusqu'ici et d'autres mesures correctives recommandées."@fr .

ochro:performance_improvement_plan_employee a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:performance_improvement_plan ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Improvement Plan Employee *"@en,
        "Plan d’amélioration du rendement Employé(e) *"@fr ;
    skos:scopeNote "* Signature of employee with respect to performance improvement plan."@en,
        "*Signature de l'employé concernant le plan d'amélioration du rendement."@fr .

ochro:performance_improvement_plan_employee_comment a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:performance_improvement_plan ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Improvement Plan Employee Comment *"@en,
        "Plan d’amélioration du rendement Commentaire de l'employé(e) *"@fr ;
    skos:scopeNote "*Any comments by the employee regarding the performance improvement plan."@en,
        "*Tout commentaire de l'employé concernant le plan d'amélioration du rendement."@fr .

ochro:performance_improvement_plan_manager a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:performance_improvement_plan ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Improvement Plan Manager *"@en,
        "Plan d’amélioration du rendement Gestionnaire *"@fr ;
    skos:scopeNote "* Signature of manager with respect to performance improvement plan."@en,
        "*Signature du gestionnaire en ce qui concerne le plan d'amélioration du rendement."@fr .

ochro:performance_improvement_plan_manager_comment a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:performance_improvement_plan ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Improvement Plan Manager Comment *"@en,
        "Plan d’amélioration du rendement Commentaire du gestionnaire *"@fr ;
    skos:scopeNote "*Any comments by the manager regarding the performance improvement plan."@en,
        "*Tout commentaire du gestionnaire concernant le plan d'amélioration du rendement."@fr .

ochro:performance_improvement_plan_required_actions a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:performance_improvement_plan ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Improvement Plan Required Actions *"@en,
        "Plan d’amélioration du rendement Actions requises *"@fr ;
    skos:scopeNote "*Attribute that contains required actions for the performance improvement plan."@en,
        "*Attribut qui contient les actions requises pour le plan d'amélioration du rendement."@fr .

ochro:performance_leave_eligibility_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:appointment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Leave Eligibility Indicator"@en,
        "Indicateur d'admissibilité au congé de rendement"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator specifying if employees are eligible for performance leave."@en,
        "Indicateur précisant si l'employé a le droit à un congé de rendement."@fr .

ochro:performance_pay_eligibility_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:appointment,
        ochro:employee_performance_result ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Pay Eligibility Indicator"@en,
        "Performance Pay Eligibility Indicator *"@en,
        "Indicateur d'admissibilité à la rémunération au rendement"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator specifying if employees are eligible for performance pay. Performance pay is applicable for an employee is appointed to a position for which a performance pay range has been established with the individual progressing through the salary range by a series of variable increases related to the employee's assessed level of performance."@en,
        "Not available - work in progress."@en,
        "Indicateur précisant si l'employé a le droit à la rémunération au rendement. La rémunération au rendement s'applique à l'employé nommé à un poste pour lequel on a établi une échelle de rémunération au rendement. L'employé reçoit des augmentations de salaire variables liées à son rendement."@fr,
        "Non disponible - Travaux en cours."@fr .

ochro:performance_pay_leave_with_pay_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_performance_result ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Pay Leave with pay Indicator *"@en,
        "Rémunération au rendement Indicateur du congé payé*"@fr ;
    skos:scopeNote "Not available - work in progress."@en,
        "Non disponible - Travaux en cours."@fr .

ochro:performance_result_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_performance_result ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Result Date"@en,
        "Date de l'évaluation du rendement"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the performance review or assessment occurred. The date may be based on a schedule outlined in the performance agreement, the occurrence of a learning event, or the occurrence of a performance event."@en,
        "Date à laquelle on a examiné ou évalué le rendement de l'employé. Cette date peut dépendre du calendrier précisé dans l'entente de rendement, d'une activité d'apprentissage ou d'un événement lié au rendement."@fr .

ochro:performance_result_employee a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_performance_result ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Result Employee"@en,
        "Résultats relatifs au rendement de l'employé"@fr ;
    skos:scopeNote "An employee's update on their performance against commitments or as a result of a learning event."@en,
        "Rapport de l'employé sur son rendement par rapport aux engagements ou à la suite d'une activité d'apprentissage."@fr .

ochro:performance_result_employee_comment a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_performance_result ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Result Employee Comment *"@en,
        "Résultats relatifs au rendement de l'employé Commentaire *"@fr ;
    skos:scopeNote "* Attribute that contains employee comments about one or more work objectives and or core competenices."@en,
        "*Attribut qui contient les commentaires des employés sur un ou plusieurs objectifs de travail et/ou compétences de base."@fr .

ochro:performance_result_manager a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_performance_result ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Result Manager"@en,
        "Résultats de l'évaluation du rendement - gestionnaire"@fr ;
    skos:scopeNote "The Managers feedback on the employee's update. In the case of a yearly assessment, the manager's overall assessment of the employee's performance against the components of the performance agreement."@en,
        "Commentaires du gestionnaire sur le rendement de l'employé. Dans le cas d'une évaluation annuelle, c'est l'évaluation générale du gestionnaire pour chacun des volets de l'entente de rendement."@fr .

ochro:performance_result_manager_comment a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_performance_result ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Result Manager Comment *"@en,
        "Résultats de l'évaluation du rendement - gestionnaire Commentaire *"@fr ;
    skos:scopeNote "* Attribute that contains manager comments about one or more work objectives and or core competenices."@en,
        "*Attribut qui contient les commentaires du gestionnaire sur un ou plusieurs objectifs de travail et/ou compétences de base."@fr .

ochro:performance_result_rating a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_performance_result ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Result Rating"@en,
        "Cote de rendement"@fr ;
    skos:scopeNote "An employee's performance rating, as determined by the manager, based on the results provided by the employee and the feedback provided by the manager. "@en,
        "Cote de rendement que le gestionnaire accorde à l'employé, à la lumière des résultats fournis par l'employé et des commentaires du gestionnaire."@fr .

ochro:performance_result_rating_status a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_performance_result ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Result Rating Status"@en,
        "Statut de la cotation des résultats de l'évaluation du rendement"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of the rating."@en,
        "Statut de la cotation."@fr .

ochro:performance_result_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee_performance_result ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Performance Result Type"@en,
        "Type de résultat de rendement"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of results being captured."@en,
        "Type de résultats recueillis."@fr .

ochro:person_competency_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_competency ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Person Competency Date"@en,
        "Date de saisie de donnée - compétence"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the entry is captured for the person competency."@en,
        "Date à laquelle on saisit des données concernant la compétence de l'employé."@fr .

ochro:person_competency_date_level_attained a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_competency ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Person Competency Date Level Attained"@en,
        "Date d'atteinte du niveau de compétence"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the person attained the proficiency level for the associated competency. In some cases only the year or month/year may be applicable."@en,
        "Date à laquelle l'employé a atteint le niveau de compétence requis. Dans certains cas, seule l'année ou seuls le mois et l'année s'appliquent."@fr .

ochro:person_competency_length_of_experience a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_competency ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Person Competency Length of Experience"@en,
        "Années d'expérience en la compétence"@fr ;
    skos:scopeNote "The number of years of experience the person has using or performing the associated competency."@en,
        "Années d'expérience en la compétence."@fr .

ochro:person_competency_proficiency_level_attained a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_competency ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Person Competency Proficiency Level Attained"@en,
        "Niveau de compétence atteint"@fr ;
    skos:scopeNote "The level of proficiency a person attains within a competency."@en,
        "Niveau de compétence atteint."@fr .

ochro:person_contact_status_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_contact_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Person Contact Status"@en,
        "Statut de la personne-ressource"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of the contact information."@en,
        "Statut de l'information sur la personne-ressource."@fr .

ochro:person_contact_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_contact_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Person Contact Status Date"@en,
        "Date du statut de la personne-ressource"@fr ;
    skos:scopeNote "The date when the status of the contact took effect."@en,
        "Date à laquelle le statut est entré en vigueur."@fr .

ochro:person_contact_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_contact ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Person Contact Type"@en,
        "Type de personne-ressource"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of contact of the person."@en,
        "Type de personne-ressource."@fr .

ochro:person_education_qualification a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_education ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Person Education Qualification"@en,
        "Études de l'employé"@fr ;
    skos:scopeNote "The education qualification obtained by the person such as a degree."@en,
        "Qualifications de l'employé relatives aux études : diplôme, etc."@fr .

ochro:person_education_qualification_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_education ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Person Education Qualification Date"@en,
        "Date d'obtention de la qualification - études"@fr ;
    skos:scopeNote "The date of the education was obtained. In some cases only the year or year/month may be applicable."@en,
        "Date à laquelle la qualification a été obtenue. Dans certains cas, seule l'année ou seuls le mois et l'année s'appliquent."@fr .

ochro:person_name_effective_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_name ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Person Name Effective Date"@en,
        "Date d'entrée en vigueur du nom"@fr ;
    skos:scopeNote "The effective date of the person's name information."@en,
        "Date d'entrée en vigueur du nom."@fr .

ochro:person_pool_status_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_pool_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Person Pool Status"@en,
        "Statut dans le bassin"@fr,
        "Statut de l'employé dans le bassin"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of a person in a pool."@en,
        "Statut de l'employé dans le bassin."@fr .

ochro:person_pool_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_pool_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Person Pool Status Date"@en,
        "Date du statut du bassin"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the status is applicable."@en,
        "Date à laquelle le statut s'applique."@fr .

ochro:person_preference_value a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_preference ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Person Preference Value"@en,
        "Valeur de la préférence"@fr ;
    skos:scopeNote "The value of the preference. The value only applies to certain preferences, such as Start Date, where a value must be captured. It would not apply to preferences such as contact method."@en,
        "Valeur de la préférence. Cette valeur ne s'applique qu'à certaines préférences, comme la date de début, où il faut saisir une valeur. Elle ne s'applique pas aux préférences comme la méthode de contact."@fr .

ochro:person_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Person Type *"@en,
        "Type de personne *"@fr ;
    skos:scopeNote "*Indicates if the person is an employee, non-employee, or Person of Interest."@en,
        "*Indique si la personne est un employé, un non-employé ou une personne d'intérêt."@fr .

ochro:personal_record_identifier_pri a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:identifier ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Personal Record Identifier (PRI)"@en,
        "Code d'identification de dossier personnel (CIDP)"@fr ;
    skos:scopeNote "The Personal Record Identifier (PRI) associated with an employee who is currently working for or has worked for a government agency or for a Treasure Board employer."@en,
        "Code d'identification de dossier personnel associé à un employé qui travaille ou a travaillé pour un organisme gouvernemental ou le Conseil du Trésor."@fr .

ochro:pool_effective_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:pool ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Pool Effective Date"@en,
        "Date d'entrée en vigueur du bassin"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the validity of the pool is effective."@en,
        "Date d'entrée en vigueur du bassin."@fr .

ochro:pool_expiry_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:pool ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Pool Expiry Date"@en,
        "Date d'expiration du bassin"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the validity of the pool expires."@en,
        "Date d'expiration du bassin."@fr .

ochro:pool_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:pool ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Pool Name"@en,
        "Nom du bassin"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the pool."@en,
        "Nom du bassin."@fr .

ochro:pool_rules_of_engagement a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:pool ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Pool Rules of Engagement"@en,
        "Règlement du bassin"@fr ;
    skos:scopeNote "The \"rules\" or understanding between the managers on how to access the pool. All managers agree that the procedures in place are fair. (For example, all managers who participated in the process have first access, and the candidates get to rank their choices, etc.)."@en,
        "Entente entre les gestionnaires sur l'accès au bassin. Tous les gestionnaires s'entendent pour dire que la procédure en place est équitable. (Par exemple, tous les gestionnaires ayant participé au processus ont priorité d'accès et les candidats mettent leurs choix en rangs de préférence.)"@fr .

ochro:pool_size a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:pool ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Pool Size"@en,
        "Taille du bassin"@fr ;
    skos:scopeNote "The total number of candidates that can be active in the pool."@en,
        "Nombre total de candidats actifs dans le bassin."@fr .

ochro:pool_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:pool ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Pool Type"@en,
        "Type de bassin"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of the pool. There are 4 pool types: Fully Assessed Pool: is a list of candidates who have been assessed and who meet the merit criteria of the position. This enables organizations to fill vacancies quickly. A fully assessed pool would normally be used where high turnover requires large staffing volumes for similar positions and where speed of staffing is the key factor. Essentially Assessed Pool: is a list of candidates who have been assessed and meet the essential merit criteria. Further assessment of other merit criteria may occur when a candidate from the pool is being considered for appointment to a position. Partially Assessed Pool: is a list of candidates who have been assessed for some merit criteria, but who require further assessment prior to being eligible for appointment. This allows tailoring to specific requirements in order to ensure the right fit. Inventory: is a list of candidates that have only been screened-in but have not been assessed. Assessment of all merit criteria will have to occur when a candidate from the pool is considered for appointment to a position."@en,
        "Type de bassin. Il existe 4  types de bassins : Le 1er, le bassin de candidats entièrement évalués, est la liste des candidats évalués répondant aux critères de mérite du poste. Ce type de bassin permet à l'organisation de doter rapidement les postes vacants. Il sert normalement aux cas où le roulement est élevé, où il faut doter de nombreux postes semblables et où il est essentiel de procéder rapidement. Le 2e type, le bassin de candidats qualifiés, est la liste des candidats qualifiés évalués et satisfaisant aux critères de mérite essentiels. On peut évaluer les autres critères de mérite lorsqu'on songe à nommer à un poste un candidat du bassin. Le 3e type, le bassin de candidats partiellement évalués, est la liste des candidats évalués pour certains critères de mérite, mais qui doivent subir d'autres évaluations avant d'être admissibles à une nomination. Cette façon de faire permet d'associer le bon employé au bon emploi. Le 4e bassin, le répertoire, est la liste des candidats présélectionnés, mais non évalués. Il faudra évaluer tous les critères de mérite lorsqu'on voudra nommer à un poste un candidat du bassin."@fr .

ochro:position_effective_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:position ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Position Effective Date"@en,
        "Date d'entrée en vigueur du poste"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the position is effective."@en,
        "Date d'entrée en vigueur du poste."@fr .

ochro:position_full_part_time_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:position ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Position Full/Part Time Indicator"@en,
        "Poste Indicateur temps plein/temps partiel"@fr ;
    skos:scopeNote "*Indicator specifiying whether the position requires full or part time hours."@en,
        "*Indicateur précisant si le poste est à temps plein ou à temps partiel."@fr .

ochro:position_geographic_location a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:position ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Position Geographic Location"@en,
        "Lieu géographique du poste"@fr ;
    skos:scopeNote "The code which identifies the geographic location of the position."@en,
        "Code précisant le lieu géographique du poste."@fr .

ochro:position_imperative_staffing a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:position ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Position Imperative Staffing"@en,
        "Dotation impérative du poste"@fr ;
    skos:scopeNote "The language requirements of a bilingual position that must be completely satisfied at the time of appointment or deployment and the reason for these requirements."@en,
        "Les exigences linguistiques du poste bilingue doivent être complètement satisfaites au moment de la nomination ou de l'affectation. Il faut indiquer la raison de ces exigences."@fr .

ochro:position_intended_incumbency_status a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:position ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Position Intended Incumbency Status"@en,
        "Statut d'emploi du titulaire recherché"@fr ;
    skos:scopeNote "The intended employment status for the incumbent of the position."@en,
        "Statut d'emploi voulu du titulaire."@fr .

ochro:position_intended_tenure a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:position ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Position Intended Tenure"@en,
        "Durée d'emploi prévue"@fr ;
    skos:scopeNote "The intended employment tenure for the incumbent of the position."@en,
        "Durée d'emploi prévue pour le titulaire du poste."@fr .

ochro:position_language_effective_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:position_language ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Position Language Effective Date"@en,
        "Date d'entrée en vigueur de la langue du poste"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the position language information is effective."@en,
        "Date d'entrée en vigueur de la langue du poste."@fr .

ochro:position_language_requirement a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:position_language ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Position Language Requirement"@en,
        "Exigences linguistiques du poste"@fr ;
    skos:scopeNote "The official language or languages required to perform the duties of the position."@en,
        "Langue(s) officielles que le candidat doit parler pour s'acquitter de ses fonctions."@fr .

ochro:position_linguistic_profile a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:position_language ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Position Linguistic Profile"@en,
        "Profil linguistique du poste"@fr ;
    skos:scopeNote "For a bilingual position, the required level of proficiency in reading, writing and oral interaction for each of the official languages used."@en,
        "Pour un poste bilingue, le niveau de compétence requis en lecture, en écriture et en communication orale dans chacune des langues officielles utilisées."@fr .

ochro:position_number a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:position ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:identifier ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Position Number"@en,
        "Numéro du poste"@fr ;
    skos:scopeNote "A unique number assigned to each position in a department or agency."@en,
        "Numéro unique assigné à chaque poste au sein d'un ministère ou d'un organisme."@fr .

ochro:position_relationship_begin_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:position_relationship ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Position Relationship Begin Date"@en,
        "Date de début de la relation - poste"@fr ;
    skos:scopeNote "The start date of the position relationship."@en,
        "Date de début de la relation - poste."@fr .

ochro:position_relationship_end_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:position_relationship ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Position Relationship End Date"@en,
        "Date de fin de la relation - poste"@fr ;
    skos:scopeNote "The end date of the position relationship."@en,
        "Date de fin de la relation - poste."@fr .

ochro:position_relationship_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:position_relationship ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Position Relationship Type"@en,
        "Type de relation entre les postes"@fr ;
    skos:scopeNote "The nature of the relationship between two positions in an organization. The relationship may be a formal or an informal relationship."@en,
        "Nature de la relation entre deux postes au sein de l'organisation. Cette relation peut être officielle ou non."@fr .

ochro:position_security_clearance_level a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:position ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Position Security Clearance Level"@en,
        "Niveau d'autorisation de sécurité du poste"@fr ;
    skos:scopeNote "The security clearance level required for the position."@en,
        "Niveau d'autorisation de sécurité requis pour ce poste."@fr .

ochro:position_status_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:position_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Position Status"@en,
        "Statut du poste"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of the position."@en,
        "Statut du poste."@fr .

ochro:position_status_effective_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:position_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Position Status Effective Date"@en,
        "Statut du poste Date d'effet"@fr ;
    skos:scopeNote "The effective date of the position status."@en,
        "Date d'entrée en vigueur du poste."@fr .

ochro:position_title a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:position ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Position Title"@en,
        "Titre du poste"@fr ;
    skos:scopeNote "A short phrase that describes the primary role of the position."@en,
        "Quelques mots décrivant le principal rôle du titulaire de l'emploi."@fr .

ochro:postal_code a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:address ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Postal Code"@en,
        "Code postal"@fr ;
    skos:scopeNote "The postal code associated with the address."@en,
        "Code postal associé à l'adresse."@fr .

ochro:posting_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:advertising_campaign ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Posting Date"@en,
        "Date d'affichage"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the ad-posting is posted."@en,
        "Date d'affichage de l'annonce."@fr .

ochro:posting_duration a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:advertising_campaign ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Posting Duration"@en,
        "Durée de l'affichage"@fr ;
    skos:scopeNote "The length of time the ad-posting is posted. The advertisement should specify the deadline by which all applications must be received."@en,
        "Durée de l'affichage de l'annonce. L'annonce doit préciser la date limite pour présenter une demande. "@fr .

ochro:preference_subtype a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:preference ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Preference Subtype"@en,
        "Sous-type de préférence"@fr ;
    skos:scopeNote "The subtype of preference."@en,
        "Sous-type de préférence."@fr .

ochro:preference_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:preference ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Preference Type"@en,
        "Type de préférence"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of preference."@en,
        "Type de préférence."@fr .

ochro:primary_address_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:address ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Primary Address Indicator"@en,
        "Indicateur de l'adresse principale"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator specifying whether the address is the primary address to be used when contacting the person."@en,
        "Indique quelle adresse est l'adresse principale qu'on doit utiliser lorsqu'on envoie de la correspondance à l'employé."@fr .

ochro:primary_contact_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_contact ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Primary Contact Indicator"@en,
        "Indicateur de personne-ressource principale"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator specifying if the contact is the primary contact to be used."@en,
        "Indicateur précisant si la personne ressource nommée est la personne-ressource principale."@fr .

ochro:primary_email_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_email ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Primary Email Indicator"@en,
        "Indicateur d'adresse courriel principale"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator specifying if the email address is the primary email address for the person that should be used if only one email will be used (yes) or not (no)."@en,
        "Indicateur précisant si l'adresse courriel est l'adresse principale de l'employé et qu'il faudrait l'utiliser si seulement une adresse est utilisée (oui) ou non (non)."@fr .

ochro:primary_language_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:language_evaluation ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Primary Language Indicator"@en,
        "Indicateur de première langue"@fr ;
    skos:scopeNote "The official language having a primary personal identification for the employee (that is, the official language in which a person is generally more proficient)."@en,
        "Première langue officielle de l'employé, soit généralement celle qu'il parle le mieux."@fr .

ochro:primary_telephone_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:telephone ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Primary Telephone Indicator"@en,
        "Indicateur téléphonique principal"@fr ;
    skos:scopeNote "The telephone number that is the primary telephone contact number for the person."@en,
        "Principal numéro de téléphone permettant de joindre l'employé."@fr .

ochro:prior_service_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Prior Service Date"@en,
        "Date du service antérieur"@fr ;
    skos:scopeNote "Prior service that a contributor can count as pensionable, at his option, subject to certain conditions."@en,
        "Service antérieur que le cotisant peut faire compter comme ouvrant droit à pension, sous réserve de certaines conditions."@fr .

ochro:priority_alternation_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:priority_candidate_repository ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Priority Alternation Indicator"@en,
        "Indicateur - échange de postes - candidats prioritaires"@fr ;
    skos:scopeNote "Indication of whether or not employee is willing to be considered as alternates for employee swaps for surplus Social Science Employees Association (SSEA)."@en,
        "Indique si l'employé veut être considéré comme remplaçant pour les échanges de postes pour les employés excédentaires de l'Association des employé(e)s en sciences sociales. "@fr .

ochro:priority_candidate_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:applicant_evaluation ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Priority Candidate Indicator"@en,
        "Indicateur de candidat bénéficiaire d'un droit de priorité"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator identifying a priority candidate. A person with a priority entitlement may be referred to, or may self-identify, at any point in the appointment process, up to the point of the actual appointment, and if qualified, must be appointed in priority to all other persons. Persons with a priority entitlement need to meet the essential qualifications of the position in order to be appointed."@en,
        "Indicateur de candidat bénéficiaire d'un droit de priorité. Une personne bénéficiaire d'un droit de priorité de nomination peut être présentée ou peut s'identifier comme telle à tout moment du processus de nomination, mais avant la nomination d'une personne; si elle est qualifiée, elle doit être nommée en priorité avant toutes les autres personnes. Les personnes bénéficiaires d'un droit de priorité de nomination doivent posséder les qualifications essentielles du poste à pourvoir afin d'être nommées."@fr .

ochro:priority_clearance_issue_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:staffing_process ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Priority Clearance Issue Date"@en,
        "Date de délivrance du numéro d'autorisation en matière de priorité"@fr ;
    skos:scopeNote "Date the priority clearance number is issued by Public Service Commission (PSC)."@en,
        "Date de délivrance du numéro d'autorisation en matière de priorité par la Commission de la fonction publique (CFP)."@fr .

ochro:priority_clearance_number a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:staffing_process ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:identifier ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Priority Clearance Number"@en,
        "Numéro d'autorisation en matière de priorité"@fr ;
    skos:scopeNote "A number issued by Public Service Commission (PSC) when there are no priority candidates referred, or when no or an insufficient number of priority candidates who have been referred are found to meet the essential qualifications for appointment. Only one priority clearance number is issued for a request, regardless of the number of positions to be staffed. Clearance is valid for the number of positions mentioned in the initial clearance request. "@en,
        "Numéro d'autorisation en matière de priorité délivré par la Commission de la fonction publique (CFP) lorsqu'aucun candidat prioritaire n'est recommandé ou lorsqu'il n'y a pas assez de candidats recommandés possédant les qualifications essentielles. On émet un seul numéro d'autorisation en matière de priorité par demande, quel que soit le nombre de postes à doter. L'autorisation est valide pour le nombre de postes mentionnés dans la demande d'autorisation initiale. "@fr .

ochro:priority_entitlement_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:entitlement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Priority Entitlement Indicator"@en,
        "Indicateur de droit de priorité"@fr ;
    skos:scopeNote "Not available - work in progress."@en,
        "Non disponible - Travaux en cours."@fr .

ochro:priority_market_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:priority_candidate_repository ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Priority Market Indicator"@en,
        "Indicateur - recherches d'équivalence"@fr ;
    skos:scopeNote "Indication of whether or not employee is to be included in equivalency searches."@en,
        "Indique si le nom de l'employé sera inclus dans les recherches d'équivalence."@fr .

ochro:priority_mobility_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:priority_candidate_repository ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Priority Mobility Indicator"@en,
        "Indicateur de mobilité"@fr ;
    skos:scopeNote "Indication of whether or not employee is willing to relocate."@en,
        "Indique si l'employé est prêt à déménager."@fr .

ochro:priority_notification_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:priority_candidate_repository ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Priority Notification Date"@en,
        "Date de notification de la priorité"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the employee is notified of the priority status."@en,
        "Date à laquelle l'employé est avisé qu'il est prioritaire."@fr .

ochro:priority_resolution a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:priority_candidate_repository ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Priority Resolution"@en,
        "Résolution du statut d'employé prioritaire"@fr ;
    skos:scopeNote "The resolution of the priority status for the employee."@en,
        "Résolution du statut d'employé prioritaire."@fr .

ochro:priority_resolution_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:priority_candidate_repository ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Priority Resolution Date"@en,
        "Date de résolution de la priorité"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the resolution is effective for the employee."@en,
        "Date de résolution de la priorité."@fr .

ochro:priority_retrain_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:priority_candidate_repository ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Priority Retrain Indicator"@en,
        "Indicateur de priorité - recyclage"@fr ;
    skos:scopeNote "Indication of whether or not employee is entitled to retraining."@en,
        "Indique si l'employé a le droit de suivre des séances de recyclage."@fr .

ochro:priority_status a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:priority_candidate_repository ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Priority Status"@en,
        "Statut de bénéficiaire de priorité"@fr ;
    skos:scopeNote "The priority status of the employee."@en,
        "Statut de bénéficiaire de priorité de l'employé."@fr .

ochro:priority_status_effective_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:priority_candidate_repository ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Priority Status Effective Date"@en,
        "Date d'entrée en vigueur du statut de bénéficiaire de priorité"@fr ;
    skos:scopeNote "Date the priority took effect for the employee."@en,
        "Date d'entrée en vigueur du statut de bénéficiaire de priorité de l'employé."@fr .

ochro:priority_status_expiry_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:priority_candidate_repository ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Priority Status Expiry Date"@en,
        "Date d'expiration du statut de bénéficiaire de priorité"@fr ;
    skos:scopeNote "Date the priority expires for the employee."@en,
        "Date à laquelle expire le statut de bénéficiaire de priorité de l'employé."@fr .

ochro:priority_volunteer_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:priority_candidate_repository ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Priority Volunteer Indicator"@en,
        "Indicateur - porté volontaire pour la liste de priorité"@fr ;
    skos:scopeNote "Indication of whether or not employee volunteered to be on priority list."@en,
        "Indique si l'employé s'est porté volontaire pour la liste de priorité."@fr .

ochro:program_activity_architecture a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:mgmt_resource_results_structure ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Program Activity & Architecture"@en,
        "Architecture des activités de programmes"@fr ;
    skos:scopeNote "The Program Activity Architecture (PAA) is an architecture consisting of a structured inventory of programs being delivered that contribute to the achievement of the department's Strategic Outcomes. The programs of the PAA are depicted according to their logical relationships to each other and the Strategic Outcome to which they contribute. This architecture must be developed at a sufficient level of materiality to reflect how a department allocates and manages the resources under its control to achieve intended results. The PAA must also be supported by a performance measurement framework that enables a department to make decisions on program design, management, and strategies to better achieve expected results. Each program of the PAA must be linked at each level to planned and actual information on resources and results."@en,
        "L'architecture des activités de programmes est une architecture consistant en un répertoire structuré des programmes contribuant à réaliser les objectifs stratégiques du ministère. On dépeint les programmes de l'APP selon leurs relations logiques entre eux et le résultat stratégique auquel ils contribuent. Il faut développer cette architecture à un niveau suffisant de matérialité pour refléter comment le ministre attribue et gère ses ressources parvenir à ses fins. Elle doit aussi être appuyée par un cadre de mesure du rendement permettant au ministère de prendre des décisions sur la conception, la gestion et les stratégies de programmes, afin d'arriver à de meilleurs résultats. Chaque programme de l'architecture doit, à chaque niveau, être associé aux renseignements (prévus et réels) sur les ressources et les  résultats."@fr .

ochro:program_fiscal_year a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:mgmt_resource_results_structure ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:year ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Program Fiscal Year"@en,
        "Année financière du programme"@fr ;
    skos:scopeNote "The fiscal year the MRRS information is effective for the organization."@en,
        "Année financière à laquelle l'information de la SGRR s'applique pour l'organisation."@fr .

ochro:program_governance_structure a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:mgmt_resource_results_structure ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Program Governance Structure"@en,
        "Structure de gouvernance du programme"@fr ;
    skos:scopeNote "The governance structure is a description of the decision-making mechanisms and accountabilities that exist within the department to manage programs to achieve results."@en,
        "La structure de gouvernance est la description des mécanismes décisionnels et des responsabilités d'un ministère en ce qui a trait à la gestion des programmes pour atteindre des résultats.  "@fr .

ochro:program_strategic_outcome a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:mgmt_resource_results_structure ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Program Strategic Outcome"@en,
        "Résultat stratégique du programme"@fr ;
    skos:scopeNote "Strategic Outcomes define long-term and enduring benefits to Canadians that are linked to the department's mandate, vision, and core functions. These outcomes must be clearly defined and measurable, and must provide the basis for establishing horizontal linkages among departments."@en,
        "Les résultats stratégiques sont les avantages à long terme pour les Canadiens associés au mandat, à la vision et aux fonctions de base du ministère. Ils doivent être clairement définis, être mesurables et servir de fondement à l'établissement de liens horizontaux entre les ministères."@fr .

ochro:pronoun a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_name ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Pronoun"@en,
        "Pronom **"@fr ;
    skos:scopeNote "Linguistic tools that are used to refer to people, such as they/them/theirs, she/her/hers, he/him/his or even zie/zir/zirs.  Pronouns inform how to best refer to and honor others."@en,
        "Outils linguistiques utilisés pour désigner des personnes, tels que they/them/theirs, she/her/hers, he/him/his ou encore zie/zir/zirs.  Les pronoms indiquent la meilleure façon de se référer aux autres et de les honorer."@fr .

ochro:proof_of_education_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_education ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Proof of Education Indicator"@en,
        "Indicateur de la preuve d'études"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator specifying whether a proof of the education has been provided."@en,
        "Indicateur précisant que la preuve d'études a été produite."@fr .

ochro:province a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:address ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Province"@en,
        "Province"@fr ;
    skos:scopeNote "The province associated with the address."@en,
        "La province associée à l'adresse."@fr .

ochro:provincial_health_care_number a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:identifier ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Provincial Health Care Number"@en,
        "Numéro d'assurance-santé provincial"@fr ;
    skos:scopeNote "An identifier used for provincial health care."@en,
        "Numéro d'assurance-santé provincial."@fr .

ochro:qualification_criteria_met_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:qualification_evaluation ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Qualification Criteria Met Indicator"@en,
        "Indicateur de satisfaction aux critères de qualification"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator identifying whether the person meets the minimum requirement for the associated merit criteria, operational requirement, organizational needs, and conditions of employment."@en,
        "Indicateur précisant si l'employé satisfait aux exigences minimales pour les critères de mérite associés, les exigences opérationnelles, les besoins organisationnels et les conditions d'emploi."@fr .

ochro:qualification_proficiency_level a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:qualification_repository ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Qualification Proficiency Level"@en,
        "Niveau de qualification"@fr ;
    skos:scopeNote "The level of proficiency for a given qualification type and subtype."@en,
        "Niveau de compétence pour un type et un sous-type de qualification donnée."@fr .

ochro:qualification_subtype a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:qualification_repository ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Qualification Subtype"@en,
        "Sous-type de qualification"@fr ;
    skos:scopeNote "The subtype for a given of qualification."@en,
        "Sous-type de qualification."@fr .

ochro:qualification_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:qualification_repository ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Qualification Type"@en,
        "Type de qualification"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of qualification."@en,
        "Type de qualification."@fr .

ochro:reading_level a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:language_evaluation ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Reading Level"@en,
        "Niveau de compétence en lecture"@fr ;
    skos:scopeNote "The level received in the reading language evaluation."@en,
        "Niveau obtenu à la suite de l'évaluation des compétences en lecture."@fr .

ochro:recognition_amount a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:recognition ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Recognition Amount"@en,
        "Coût de la reconnaissance"@fr ;
    skos:scopeNote "The cost of the recognition. When the recognition is a monetary award, this represents the amount of the award."@en,
        "Coût de la reconnaissance. Lorsqu'il s'agit d'un prix en agent, cet attribut est le coût de la récompense."@fr .

ochro:recognition_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:recognition ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Recognition Date"@en,
        "Date de reconnaissance"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the recognition is awarded to the employee."@en,
        "Date à laquelle on reconnaît l'employé."@fr .

ochro:recognition_description a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:recognition ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Recognition Description"@en,
        "Description de la reconnaissance"@fr ;
    skos:scopeNote "A description of the recognition."@en,
        "La description de la reconnaissance."@fr .

ochro:recognition_faa_section_34_approval_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:recognition ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Recognition FAA Section 34 Approval Date"@en,
        "Date d'approbation de la reconnaissance - article 34 de la LGFP"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the delegated financial authority commits funds for recognition."@en,
        "Date à laquelle le délégataire du pouvoir financier engage des fonds pour la reconnaissance."@fr .

ochro:recognition_faa_section_34_approval_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:recognition ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Recognition FAA Section 34 Approval Name"@en,
        "Nom de l'approbateur de la reconnaissance - article 34 de la LGFP"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the delegated financial authority committing the funds."@en,
        "Nom du délégataire du pouvoir financier engageant les fonds."@fr .

ochro:recognition_status_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:recognition_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Recognition Status"@en,
        "Statut de la reconnaissance"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of the recognition."@en,
        "Statut de la reconnaissance."@fr .

ochro:recognition_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:recognition_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Recognition Status Date"@en,
        "Date du statut de la reconnaissance"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the status is effective."@en,
        "Date d'entrée en vigueur du statut."@fr .

ochro:recognition_title a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:recognition ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Recognition Title"@en,
        "Titre de la récompense"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the recognition, relevant mostly to the formal recognition."@en,
        "Titre de la récompense (surtout pour les reconnaissances officielles)."@fr .

ochro:recognition_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:recognition ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Recognition Type"@en,
        "Type de reconnaissance"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of recognition can be formal, informal or informal immediate."@en,
        "La reconnaissance peut être officielle, informelle ou immédiate et informelle."@fr .

ochro:record_of_employment_effective_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:record_of_employment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Record of Employment Effective Date *"@en,
        "Date d'entrée en vigueur du relevé d'emploi *"@fr ;
    skos:scopeNote "*Record of Employment Date."@en,
        "*Date du relevé d'emploi."@fr .

ochro:record_of_employment_number a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:record_of_employment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:identifier ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Record of Employment Number *"@en,
        "Numéro du relevé d'emploi * "@fr ;
    skos:scopeNote """*Provides information on employment history. It is the single most important document used by employees in establishing a claim for Employment Insurance (EI) benefits.
Service Canada uses the information on the ROE to determine whether a person is eligible to receive EI benefits, what the benefit amount will be, and for how long the benefits will be paid. """@en,
        "*Il fournit des informations sur les antécédents professionnels. Il s'agit du document le plus important utilisé par les employés pour établir une demande de prestations d'assurance-emploi (AE)."@fr .

ochro:recorded_number_of_hours a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:hours_recorded ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Recorded Number of Hours"@en,
        "Nombre d'heures consignées"@fr ;
    skos:scopeNote "The number of hours recorded by an employees who is paid on an hourly basis or who has worked overtime."@en,
        "Nombre d'heures consignées par l'employé rémunéré à l'heure ou par l'employé ayant fait des heures supplémentaires."@fr .

ochro:reduced_salary_amount a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:reduced_salary_leave ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Reduced Salary Amount"@en,
        "Montant du salaire réduit"@fr ;
    skos:scopeNote "The amount of the reduced salary that is being paid to an employee during a period that is associated with some types of leave."@en,
        "Salaire réduit versé à l'employé au cours de la période de réduction du salaire associée à certains congés."@fr .

ochro:reduced_salary_from_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:reduced_salary_leave ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Reduced Salary From Date"@en,
        "Date de début de réduction du salaire"@fr ;
    skos:scopeNote "The start date of the reduction of salary associated with some leaves."@en,
        "Date de début de la réduction du salaire associée à certains congés."@fr .

ochro:reduced_salary_to_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:reduced_salary_leave ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Reduced Salary To Date"@en,
        "Date de fin de réduction du salaire"@fr ;
    skos:scopeNote "The end date of the reduction of salary associated with some leaves."@en,
        "Date de fin de la réduction du salaire associée à certains congés."@fr .

ochro:reference_email_address a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:reference ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Reference Email Address"@en,
        "Adresse courriel de la référence"@fr ;
    skos:scopeNote "The email address of the reference."@en,
        "Adresse courriel de la référence."@fr .

ochro:reference_employer a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:reference ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Reference Employer"@en,
        "Employeur de la référence"@fr ;
    skos:scopeNote "The employer name of the reference."@en,
        "Nom de l'employeur de la référence."@fr .

ochro:reference_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:reference ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Reference Name"@en,
        "Nom de la référence"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the person used as a reference."@en,
        "Nom de la personne utilisée comme référence."@fr .

ochro:reference_telephone a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:reference ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Reference Telephone"@en,
        "Numéro de téléphone de la référence"@fr ;
    skos:scopeNote "The telephone number of the reference."@en,
        "Le numéro de téléphone de la référence."@fr .

ochro:reference_title a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:reference ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Reference Title"@en,
        "Titre de la référence"@fr ;
    skos:scopeNote "The work title of the reference."@en,
        "Titre professionnel de la référence."@fr .

ochro:reference_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:reference ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Reference Type"@en,
        "Type de référence"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of reference."@en,
        "Type de référence."@fr .

ochro:relatesTo a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain rdfs:Resource ;
    rdfs:range rdfs:Resource .

ochro:relationship_begin_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:organization_relationship ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Relationship Begin Date"@en,
        "Date de début de la relation"@fr ;
    skos:scopeNote "The start of the organization component relationship."@en,
        "Début de la relation  (volet de l'organisation)."@fr .

ochro:relationship_end_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:organization_relationship ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Relationship End Date"@en,
        "Date de fin de la relation"@fr ;
    skos:scopeNote "The end of the organization component relationship."@en,
        "Fin de la relation (volet de l'organisation)."@fr .

ochro:relationship_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:organization_relationship ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Relationship Type"@en,
        "Type de relation"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of relationship between 2 components of the organization."@en,
        "Type de relation entre 2 volets de la même organisation."@fr .

ochro:relativity_review_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:relativity_review ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Relativity Review Date"@en,
        "Date de l'examen comparatif"@fr ;
    skos:scopeNote "The date of the relativity review associated with the job evaluation."@en,
        "Date d'examen comparatif associé à l'évaluation de l'emploi."@fr .

ochro:relativity_review_report a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:relativity_review ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Relativity Review Report"@en,
        "Rapport de l'examen comparatif"@fr ;
    skos:scopeNote "The report produced as a result of the relativity review. It includes the assessment of the degree of relativity or comparability between the sample jobs and the job being evaluated. The intent is to determine how much comparability is found between the sample and the job being evaluated in order to ensure that jobs with similar work, with similar effort and consequences are given similar ratings."@en,
        "Rapport produit dans le cadre de l'examen comparatif. Il comporte l'évaluation du degré de relativité ou de comparabilité entre les échantillons et le travail évalué. L'opération a pour but de déterminer la comparabilité entre l'échantillon et le travail évalué, dans le but d'accorder la même note aux emplois ayant les mêmes fonctions, nécessitant les mêmes efforts et produisant les mêmes résultats."@fr .

ochro:relativity_review_sample_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:relativity_review_sample ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Relativity Review Sample"@en,
        "Échantillon de l'examen comparatif"@fr ;
    skos:scopeNote "The sample of classified work descriptions that are used to assess the nature of the value of work as described for a new or amended job."@en,
        "L'échantillon de descriptions de travail classifiées qui sont utilisées pour évaluer la nature de la valeur du travail tel qu'il est décrit pour un nouvel emploi ou un emploi modifié."@fr .

ochro:report_content a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:report ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Report Content"@en,
        "Contenu du rapport"@fr ;
    skos:scopeNote "The content of the report."@en,
        "Contenu du rapport."@fr .

ochro:report_fiscal_year a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:report ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:year ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Report Fiscal Year"@en,
        "Année financière du rapport"@fr ;
    skos:scopeNote "The fiscal year of the report."@en,
        "Année financière du rapport."@fr .

ochro:report_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:report ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Report Name"@en,
        "Nom du rapport"@fr ;
    skos:scopeNote "The report name."@en,
        "Nom du rapport."@fr .

ochro:report_period a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:report ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Report Period"@en,
        "Période du rapport"@fr ;
    skos:scopeNote "The time period to which the report is applicable. The period can be: day, week, month, etc."@en,
        "Période à laquelle s'applique le rapport, exprimée en jours, en semaines, en mois, etc."@fr .

ochro:report_status_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:report_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Report Status"@en,
        "Statut du rapport"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of a report."@en,
        "Statut du rapport."@fr .

ochro:report_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:report_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Report Status Date"@en,
        "Date du statut du rapport"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the status of a report changed."@en,
        "Date de changement du statut du rapport."@fr .

ochro:reporting_requirement_detail a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:reporting_requirement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Reporting Requirement Detail"@en,
        "Détails sur l'exigence en matière de rapports"@fr ;
    skos:scopeNote "The description of the reporting requirement."@en,
        "Description de l'exigence en matière de rapports."@fr .

ochro:reporting_requirement_fiscal_year a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:reporting_requirement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:year ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Reporting Requirement Fiscal Year"@en,
        "Année financière - exigence en matière de rapports"@fr ;
    skos:scopeNote "The fiscal year to which the reporting requirement is applicable."@en,
        "Année à laquelle s'applique l'exigence en matière de rapports."@fr .

ochro:reporting_requirement_source a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:reporting_requirement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Reporting Requirement Source"@en,
        "Source de l'exigence en matière de rapports"@fr ;
    skos:scopeNote "The source of reporting requirement. Sources include but are not limited to: Central Agency reporting (e.g. MAF, PCMAF, SMAF), legislated reporting (e.g. Official Languages, Employment Equity), and adhoc reporting (e.g. one off requests from various parties e.g. OAG, etc.)."@en,
        "Source de l'exigence en matière de rapports. Liste non exhaustive de ces sources : organisme central (Cadre de responsabilisation de gestion, Composante du CRG liée aux personnes, Cadre de responsabilisation en gestion de la dotation), lois (Loi sur les langues officielles, Loi sur l'équité en matière d'emploi), demandes ad hoc  de diverses parties, dont le Bureau du vérificateur général du Canada)."@fr .

ochro:requires owl:inverseOf ochro:requiredBy .

ochro:residential_address a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Residential address"@en,
        "Adresse de résidence"@fr ;
    skos:scopeNote "The address where a person lives. It is used for personal purposes, such as receiving mail, packages, or visitors."@en,
        "L'adresse à laquelle une personne habite. Elle est utilisée à des fins personnelles, par exemple pour recevoir du courrier, des colis ou des visiteurs."@fr .

ochro:resultsIn a owl:ObjectProperty ;
    owl:inverseOf ochro:resultOf .

ochro:resume a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:application ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Resume"@en,
        "Curriculum vitae"@fr ;
    skos:scopeNote "Resume of the applicant as provided during the application process."@en,
        "Curriculum qu'a fourni le candidat dans le cadre de sa demande d'emploi."@fr .

ochro:rights_of_parties a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:collective_agreement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Rights of Parties"@en,
        "Droits des parties"@fr ;
    skos:scopeNote "The sections of the collective agreement that include employer and employee rights as well as union security clauses."@en,
        "Articles de la convention collective comportant les dispositions sur les droits de l'employeur et de l'employé et sur la sécurité syndicale."@fr .

ochro:salary_on_appointment a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:appointment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Salary on Appointment"@en,
        "Salaire à la nomination"@fr ;
    skos:scopeNote "Compensation received for the performance of the regular duties of a position or office, exclusive of allowances, special remuneration, overtime or other compensation or gratuities. The salary is established by the relevant pay authority for the classified position. The purpose is to determine the salary (rate of pay) on initial appointment."@en,
        "Rémunération reçue par l'employé pour s'être acquitté de ses fonctions régulières. Cette rémunération exclut les allocations, la rémunération spéciale, les heures supplémentaires et toute autre rémunération ou gratification. Le salaire est déterminé par le pouvoir de rémunération applicable pour le poste classifié. Cette opération a pour but de déterminer le salaire (taux de rémunération) à la nomination initiale."@fr .

ochro:salary_protected_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:appointment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Salary Protected Indicator"@en,
        "Indicateur de protection salariale"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator specifying whether the employee's salary is protected and may not match the expected basic rate of pay. Salary protection means the rate of pay applicable to the former classification prescribed on the employee's certificate of appointment before a reclassification, a conversion or as a result of work force adjustment. The employee continues to be eligible to receive any salary revisions/increments, various merit increases or any other merit award, based on the provisions specified for this former group and level."@en,
        "Indicateur précisant que le salaire de l'employé est protégé et qu'il est possible qu'il ne corresponde pas au taux de rémunération de base. La protection salariale désigne le taux de rémunération applicable à l'ancienne classification indiquée au certificat de l'employé avant une reclassification, la transposition d'un poste ou à la suite d'un réaménagement des effectifs. L'employé conserve le droit de recevoir toute révision et augmentation de salaire, les diverses augmentations de traitement au mérite et toute autre prime au mérite selon les dispositions en vigueur pour l'ancien groupe et niveau."@fr .

ochro:schedule_day a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_schedule ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Schedule Day"@en,
        "Jour de travail prévu"@fr ;
    skos:scopeNote "The day within the scheduled period of work."@en,
        "Jour de travail prévu."@fr .

ochro:schedule_effective_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_schedule ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Schedule Effective Date"@en,
        "Date d'entrée en vigueur de l'horaire"@fr ;
    skos:scopeNote "*Date the Scheduled Assignment is effective."@en,
        "*Date d'entrée en vigueur de l'affectation programmée."@fr .

ochro:schedule_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_schedule ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Schedule Name"@en,
        "Nom de l'horaire"@fr ;
    skos:scopeNote "*Provides the name or description for the work schedule."@en,
        "*Fournit le nom ou la description de l'horaire de travail."@fr .

ochro:schedule_number a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_schedule ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:identifier ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Schedule Number"@en,
        "Numéro de l'horaire"@fr ;
    skos:scopeNote "*Schedule Number define the work schedule which can be assigned to pay groups. Also can be assigned as a personal schedule to a given payee."@en,
        "*Le numéro d'horaire définit l'horaire de travail qui peut être assigné aux groupes de paye. Il peut également être assigné comme horaire personnel à un employé donné."@fr .

ochro:schedule_status a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_schedule ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Schedule Status"@en,
        "Statut de l'horaire"@fr ;
    skos:scopeNote "*Indicates the status of the work schedule i.e. Active or Inactive."@en,
        "*Indique le statut du plan de travail, c'est-à-dire actif ou inactif."@fr .

ochro:schedule_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_schedule ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Schedule Type"@en,
        "Type d'horaire"@fr ;
    skos:scopeNote "*Indicate whether the work schedule is a Common or Adhoc (e.g. Common,  Personal Schedule, Alternate Schedule)."@en,
        "*Indiquer si l'horaire de travail est commun ou adhoc (par exemple, commun, personnel, alterné)."@fr .

ochro:scheduled_number_of_hours a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_schedule ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Scheduled Number of Hours"@en,
        "Nombre d'heures prévu"@fr ;
    skos:scopeNote "The number of hours the employee is expected to work on the scheduled year, period, and day."@en,
        "Nombre d'heures que l'employé est censé travailler par année, période de travail, jour."@fr .

ochro:screening_decision a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:applicant_evaluation ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Screening Decision"@en,
        "Screening Decision"@fr ;
    skos:scopeNote "Assessment of the screening indicating whether the applicant is successful (i.e. a candidate package is now created for the applicant) or not successful."@en,
        "Évaluation dans le cadre de la présélection indiquant si le candidat réussit cette étape (c.-à-d.,un dossier du candidat est préparé pour le candidat) ou non."@fr .

ochro:secondment_direction a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:secondment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Secondment Direction"@en,
        "Direction du détachement"@fr ;
    skos:scopeNote "Not available - work in progress."@en,
        "Non disponible - Travaux en cours."@fr .

ochro:secondment_end_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:secondment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Secondment End Date"@en,
        "Date de début du détachement"@fr ;
    skos:scopeNote "The end date of the secondment."@en,
        "Date de fin du détachement."@fr .

ochro:secondment_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:secondment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Secondment Indicator"@en,
        "Indicateur de détachement"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator of whether an employee is on a secondment."@en,
        "Indicateur permettant de savoir si un employé est sur un détachement."@fr .

ochro:secondment_start_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:secondment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Secondment Start Date"@en,
        "Date de fin du détachement"@fr ;
    skos:scopeNote "The start date of the secondment."@en,
        "Date de début du détachement."@fr .

ochro:security_clearance_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:security_clearance ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Security Clearance Date"@en,
        "Date de l'autorisation de sécurité"@fr ;
    skos:scopeNote "The date that the security clearance level was approved for a person."@en,
        "Date à laquelle a été approuvé le niveau d'autorisation de sécurité d'une personne."@fr .

ochro:security_clearance_expiration_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:security_clearance ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Security Clearance Expiration Date"@en,
        "Date d'expiration de l'autorisation de sécurité"@fr ;
    skos:scopeNote "The expiration date of the security clearance for a person."@en,
        "Date d'expiration de l'autorisation de sécurité."@fr .

ochro:security_clearance_id a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:security_clearance ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:identifier ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Security Clearance ID"@en,
        "Code d'autorisation de sécurité"@fr ;
    skos:scopeNote "The identifier of the security clearance that a person has received."@en,
        "Code de l'autorisation de sécurité qu'une personne a reçue."@fr .

ochro:security_clearance_level a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:security_clearance ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Security Clearance Level"@en,
        "Niveau d'autorisation de sécurité"@fr ;
    skos:scopeNote "The level of the security clearance a person has received."@en,
        "Niveau d'autorisation de sécurité obtenu par une personne."@fr .

ochro:selection_decision a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:applicant_evaluation ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Selection Decision"@en,
        "Décision de sélection"@fr ;
    skos:scopeNote "Results of the review identifying the candidate(s) that most reflect right fit based on merit criteria. It identifies whether the candidate is selected or not selected."@en,
        "Résultats de l'examen permettant de choisir le candidat le mieux qualifié en fonction des critères de mérite. Ces résultats permettent de déterminer si l'on choisira ou non le candidat en question."@fr .

ochro:selection_process_number a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:staffing_process ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:identifier ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Selection Process Number"@en,
        "Numéro du processus de sélection"@fr ;
    skos:scopeNote "A number associated with the staffing process that uniquely identifies the staffing process."@en,
        "Numéro unique identifiant le processus de dotation."@fr .

ochro:selection_rationale a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:applicant_evaluation ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Selection Rationale"@en,
        "Motif de sélection"@fr ;
    skos:scopeNote "A rationale that is written once the manager selects the candidate that reflects the right fit. It is written using the candidate’s portfolio information and documents how the right fit requirements are met. This rationale triggers the notification process."@en,
        "Justification écrite du gestionnaire expliquant pourquoi le candidat qu'il a choisi est le bon. Elle comprend le dossier du candidat et des documents prouvant que le candidat satisfait aux exigences. Elle déclenche le processus de notification. "@fr .

ochro:self_identification_admin_use_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:self_identification_group_membership ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Self-Identification Admin Use Indicator *"@en,
        "Indicateur d'utilisation administrative de l'auto-identification *"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator whether self-indentification information is used for administrative purposes."@en,
        "Indicateur indiquant si les informations d'auto-identification sont utilisées à des fins administratives."@fr .

ochro:self_identification_group a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:self_identification_group_membership ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Self-Identification Group *"@en,
        "Groupe d'auto-identification *"@fr ;
    skos:scopeNote "The group for which a person may provide a designation."@en,
        "Groupe pour lequel l'employé peut fournir une désignation."@fr .

ochro:self_identification_response_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:self_identification_group_membership ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Self-Identification Response Indicator *"@en,
        "Indicateur de réponse d'auto-identification *"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator whether the employee chose to provide information for employment equity or not."@en,
        "Indicateur indiquant si l'employé a choisi de fournir des informations pour l'équité en matière d'emploi ou non."@fr .

ochro:self_identification_status a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:self_identification_group_membership ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Self-Identification Status *"@en,
        "Statut d'auto-identification *"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of the self-id membership designation."@en,
        "Le statut de la désignation d'appartenance à l'auto-identification."@fr .

ochro:self_identification_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:self_identification_group_membership ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Self-Identification Status Date *"@en,
        "Statut d'auto-identification Date *"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the designation is reported by the person."@en,
        "Date à laquelle la personne déclare qu'elle fait partie d'un groupe visé par l'équité en emploi."@fr .

ochro:self_identification_sub_group a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:self_identification_group_membership ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Self-Identification Sub Group *"@en,
        "Sous-groupe auto-identification *"@fr ;
    skos:scopeNote "The sub group for which a person may provide a designation."@en,
        "Le sous-groupe pour lequel une personne peut fournir une désignation."@fr .

ochro:self_identification_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:self_identification_group_membership ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Self-Identification Type *"@en,
        "Auto-identification Type *"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of designation provided by the person."@en,
        "Type de désignation fournie par la personne."@fr .

ochro:separation_approval_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:separation ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Separation Approval Date"@en,
        "Date d'approbation du départ"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the termination of the employment is approved."@en,
        "Date d'approbation de la cessation d'emploi."@fr .

ochro:separation_approval_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:separation ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Separation Approval Name"@en,
        "Nom de l'approbateur du départ"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the person that approved the termination of the employment."@en,
        "Nom de la personne ayant approuvé la cessation d'emploi."@fr .

ochro:separation_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:separation ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Separation Date"@en,
        "Date de départ"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the employee terminates from the employment."@en,
        "Date à laquelle l'employé quitte son emploi."@fr .

ochro:separation_reason a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:separation ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Separation Reason"@en,
        "Motif du départ"@fr ;
    skos:scopeNote "The reason the employee is leaving the federal public service, or to indicate that the employee is being transferred to a pay office or pay system outside the PWGSC Pay System."@en,
        "Raison pour laquelle l'employé quitte la fonction publique fédérale, ou indication du transfert d'un employé à un bureau de paye ou à un système de paye différent du système de paye de TPSGC."@fr .

ochro:service_buy_back_amount a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:service_buy_back_election ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Service Buy-Back Amount"@en,
        "Période du rachat de service"@fr ;
    skos:scopeNote "The amount of service, for which an employee has made a valid election to count as pensionable service under the Public Service Superannuation Act."@en,
        "Période de service que l'employé a choisi de compter comme service ouvrant droit à pension en vertu de la Loi sur la pension de la fonction publique."@fr .

ochro:service_buy_back_cost a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:service_buy_back_election ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Service Buy-Back Cost"@en,
        "Coût de rachat de service"@fr ;
    skos:scopeNote "The total cost of the election for prior service."@en,
        "Coût total du rachat du service accompagné d'option."@fr .

ochro:service_buy_back_election_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:service_buy_back_election ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Service Buy-Back Election Date"@en,
        "Date du choix de rachat de service"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the election to buy-back prior service is finalized."@en,
        "Date du choix de rachat de service."@fr .

ochro:service_buy_back_election_status_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:service_buy_back_election_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Service Buy-Back Election Status"@en,
        "Statut du choix de rachat de service"@fr ;
    skos:scopeNote "The current status of the request to purchase prior service as an election."@en,
        "Statut de la demande de rachat du service antérieur accompagné d'option."@fr .

ochro:service_buy_back_election_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:service_buy_back_election_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Service Buy-Back Election Status Date"@en,
        "Date du statut du choix de rachat de service"@fr ;
    skos:scopeNote "The date that the status of the election to buy-back pension begins."@en,
        "Date de début du statut du choix de rachat de service."@fr .

ochro:service_buy_back_payment_end_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:service_buy_back_election ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Service Buy-Back Payment End Date"@en,
        "Date de fin du paiement du rachat de service"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the election payments will end."@en,
        "Date de fin des paiements pour le rachat de service."@fr .

ochro:service_buy_back_payment_start_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:service_buy_back_election ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Service Buy-Back Payment Start Date"@en,
        "Date de début du paiement du rachat de service"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the election payments will begin."@en,
        "Date de début des paiements pour le rachat de service."@fr .

ochro:sex_at_birth a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Sex at Birth"@en,
        "Sexe à la naissance"@fr ;
    skos:scopeNote "*The sex of a person as shown on a person's birth certificate."@en,
        "*Le sexe d'une personne tel qu'il figure sur son acte de naissance."@fr .

ochro:shift_duration a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_schedule ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Shift Duration *"@en,
        "Durée de quart *"@fr ;
    skos:scopeNote "* The duration of the shift. "@en,
        "* La durée de la période de travail. "@fr .

ochro:shift_end_time a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_schedule ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:datetime ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Shift End Time"@en,
        "Heure de fin de quart"@fr ;
    skos:scopeNote "*The end time of the shift."@en,
        "*L'heure de fin de la période de travail."@fr .

ochro:shift_number a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_schedule ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:identifier ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Shift Number"@en,
        "Numéro de quart"@fr ;
    skos:scopeNote "*The identification information for the shift."@en,
        "*Les informations d'identification de la période de travail."@fr .

ochro:shift_start_time a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_schedule ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:datetime ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Shift Start Time"@en,
        "Heure de début de quart"@fr ;
    skos:scopeNote "*The start time of the shift."@en,
        "*L'heure de début de la période de travail."@fr .

ochro:shift_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_schedule ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Shift Type"@en,
        "Type de quart"@fr ;
    skos:scopeNote "*Indicates whether the shift is regular or adhoc."@en,
        "*Indique si la période de travail est régulier ou adhoc."@fr .

ochro:social_insurance_number a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:identifier ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Social Insurance Number"@en,
        "Numéro d'assurance sociale"@fr ;
    skos:scopeNote "A nine digit number assigned by the Department of Employment and Immigration used to uniquely identify individuals."@en,
        "Numéro de 9 chiffres donné par Emploi et Immigration Canada et servant à identifier les citoyens canadiens."@fr .

ochro:staffing_process_area_of_selection_subtype a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:staffing_process_area_of_selection ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Staffing Process Area of Selection Subtype"@en,
        "Sous-type de zone de sélection"@fr ;
    skos:scopeNote "The subtype of area of selection. The possible subtypes vary depending of the type of area."@en,
        "Sous-type de zone de sélection. Les sous-types dépendent du type de zone."@fr .

ochro:staffing_process_area_of_selection_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:staffing_process_area_of_selection ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Staffing Process Area of Selection Type"@en,
        "Type de la zone de sélection du processus de dotation"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of area of selection."@en,
        "Type de zone de sélection."@fr .

ochro:staffing_process_qualification_status a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:staffing_process_qualification ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Staffing Process Qualification Status"@en,
        "Statut de qualification au processus de dotation"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of the qualification for the staffing process."@en,
        "Statut de qualification pour le processus de dotation."@fr .

ochro:staffing_process_qualification_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:staffing_process_qualification ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Staffing Process Qualification Status Date"@en,
        "Staffing Process Qualification Status Date"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the qualification takes effect for the staffing process."@en,
        "Date à laquelle la qualification entre en vigueur pour le processus de dotation."@fr .

ochro:staffing_process_status_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:staffing_process_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Staffing Process Status"@en,
        "Statut du processus de dotation"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of the staffing process."@en,
        "Statut du processus de dotation."@fr .

ochro:staffing_process_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:staffing_process_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Staffing Process Status Date"@en,
        "Date du statut du processus de dotation"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the status takes effect."@en,
        "Date à laquelle le statut entre en vigueur."@fr .

ochro:staffing_process_type_approval_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:staffing_process_type ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Staffing Process Type Approval Date"@en,
        "Date d'approbation du type de processus de dotation"@fr ;
    skos:scopeNote "Date the rationale is approved. The approval only applies to the non-imperative rationale."@en,
        "Date à laquelle la justification est approuvée. Cette approbation est réservée à la justification de la dotation non impérative."@fr .

ochro:staffing_process_type_approval_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:staffing_process_type ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Staffing Process Type Approval Name"@en,
        "Nom de l'approbateur du type de processus de dotation"@fr ;
    skos:scopeNote "Name of the senior manager approving the rationale. The approval only applies to the non-imperative rationale."@en,
        "Nom du gestionnaire principal approuvant la justification. Cette approbation est réservée à la justification de la dotation non impérative."@fr .

ochro:staffing_process_type_rationale a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:staffing_process_type ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Staffing Process Type Rationale"@en,
        "Justification du type de processus de dotation"@fr ;
    skos:scopeNote "The rationale is used for the non-advertized and non-imperative process types. It shows how the non-advertized process meets the deputy head’s criteria and appointment values, or it justifies the non-imperative decision. For a non-imperative decision, it would include how the bilingual functions of the position will be carried out while the incumbent is on language training, or for positions exempt from meeting the language requirements, how the bilingual functions are still being performed. It is sent to senior management for approval. The rationale is retained on the appointment file."@en,
        "La justification sert aux processus non annoncés et non impératifs. Elle montre comment le processus non annoncé satisfait aux critères et aux valeurs de nomination de l'administrateur général ou elle justifie la décision non impérative. En cas de décision non impérative, elle expliquerait en quoi les fonctions bilingues du poste seraient respectées pendant que le titulaire suivrait un cours de langue seconde. Pour les postes exemptés des exigences linguistiques, elle expliquerait comment le bilinguisme est respecté. Il faut la faire approuver par la haute direction et la verser dans le dossier de la nomination."@fr .

ochro:staffing_requirement a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:staffing_process ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Staffing Requirement"@en,
        "Besoin en matière de dotation"@fr ;
    skos:scopeNote "A summary of the staffing requirements documented in the workforce and workplace plan, or, a summary of requirements resulting from a position becoming vacant. For a distinct staffing process, the requirements include confirming the nature of the work of the position, the number of positions to be filled, and whether the requirement is short or long term."@en,
        "Résumé des besoins en matière de dotation documentés dans le plan sur le milieu de travail et la main-d’œuvre ou résumé des exigences pour la dotation d'un poste vacant. Pour le processus de dotation indépendante, les exigences sont les suivantes : la nature des fonctions liées au poste, le nombre de postes à doter et la durée du mandat : à long ou à court terme."@fr .

ochro:status_change_notification_completed_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:learning_session_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Status Change Notification Completed Indicator"@en,
        "Notification de changement du statut Indicateur d'achèvement"@fr ;
    skos:scopeNote "Not available - work in progress."@en,
        "Non disponible - Travaux en cours."@fr .

ochro:statutory_holiday a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:calendar ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Statutory Holiday"@en,
        "Jour férié"@fr ;
    skos:scopeNote "*Statutory holidays as defined by Government of Canada."@en,
        "*Jours fériés tels que définis par le gouvernement du Canada."@fr .

ochro:student_candidate_information a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:student_program_repository ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Student Candidate Information"@en,
        "Information sur l'étudiant"@fr ;
    skos:scopeNote "Information on the student."@en,
        "Information sur l'étudiant."@fr .

ochro:superannuation_number a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:employee ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:identifier ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Superannuation Number"@en,
        "Numéro de pension"@fr ;
    skos:scopeNote "The identifier used by the pension systems (i.e. Contributor) to identify an employee."@en,
        "Identificateur utilisé par les systèmes de pension (le Système des cotisants, par ex.) pour identifier un employé."@fr .

ochro:surname a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:person_name ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Surname"@en,
        "Nom de famille"@fr ;
    skos:scopeNote "The legal surname of the person."@en,
        "Nom de famille légal."@fr .

ochro:talent_management_plan_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:talent_management_plan ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Talent Management Plan Date *"@en,
        "Plan de gestion de talent Date *"@fr ;
    skos:scopeNote "*The effective date for the talent management plan."@en,
        "*La date d'entrée en vigueur du plan de gestion des talents."@fr .

ochro:talent_management_plan_desired_outcome a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:talent_management_plan ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Talent Management Plan Desired Outcome *"@en,
        "Plan de gestion de talent Résultat souhaité *"@fr ;
    skos:scopeNote "*The desired outcome of the employee's talent management plan."@en,
        "*Le résultat souhaité du plan de gestion des talents de l'employé(e)."@fr .

ochro:talent_management_plan_detail a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:talent_management_plan ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Talent Management Plan Detail *"@en,
        "Plan de gestion de talent Détail *"@fr ;
    skos:scopeNote "*A description of the what the employee's talent management plan entails."@en,
        "*Une description du plan de gestion des talents de l'employé(e)."@fr .

ochro:talent_management_plan_employee a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:talent_management_plan ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Talent Management Plan Employee *"@en,
        "Plan de gestion de talent Employé(e) *"@fr ;
    skos:scopeNote "* Employee signature with respect to the talent management plan."@en,
        "*Signature de l'employé concernant le plan de gestion des talents."@fr .

ochro:talent_management_plan_employee_comment a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:talent_management_plan ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Talent Management Plan Employee Comment *"@en,
        "Plan de gestion de talent Commentaire de l'employé(e) *"@fr ;
    skos:scopeNote "*Any comments by the employee regarding the talent management plan."@en,
        "*Tout commentaire de l'employé concernant le plan de gestion des talents."@fr .

ochro:talent_management_plan_manager a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:talent_management_plan ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Talent Management Plan Manager *"@en,
        "Plan de gestion de talent Gestionnaire *"@fr ;
    skos:scopeNote "* Manager signature with respec to the talent management plan."@en,
        "*Signature du gestionnaire en ce qui concerne le plan de gestion des talents."@fr .

ochro:talent_management_plan_manager_comment a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:talent_management_plan ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Talent Management Plan Manager Comment *"@en,
        "Plan de gestion de talent Commentaire du gestionnaire *"@fr ;
    skos:scopeNote "*Any comments by the manager regarding the talent management plan."@en,
        "*Tout commentaire du gestionnaire concernant le plan de gestion des talents."@fr .

ochro:tax_amount a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:tax_information ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:amount ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Tax Amount"@en,
        "Montant - impôts"@fr ;
    skos:scopeNote "The amount of tax credit or deduction used in calculation employee's pay."@en,
        "Montant du crédit d'impôt ou de la retenue utilisé pour calculer la paie de l'employé."@fr .

ochro:tax_information_status_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:tax_information_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Tax Information Status"@en,
        "Statut des renseignements fiscaux"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of the tax information provided by the employee."@en,
        "Statut des renseignements fiscaux fournis par l'employé."@fr .

ochro:tax_information_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:tax_information_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Tax Information Status Date"@en,
        "Date du statut des renseignements fiscaux"@fr ;
    skos:scopeNote "The date when the status of the tax information took effect."@en,
        "Date à laquelle entre en vigueur le statut des renseignements fiscaux."@fr .

ochro:tax_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:tax_information ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Tax Type"@en,
        "Type de montant personnel (impôt)"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of the personal tax amount."@en,
        "Type de montant personnel (impôt)."@fr .

ochro:tax_year a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:tax_information ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:year ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Tax Year"@en,
        "Année d'imposition"@fr ;
    skos:scopeNote "The taxation year to which the tax information is applicable."@en,
        "Année d'imposition à laquelle s'appliquent les renseignements fiscaux."@fr .

ochro:telephone_number a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:telephone ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Telephone Number"@en,
        "Numéro de téléphone"@fr ;
    skos:scopeNote "The telephone number of the employee."@en,
        "Le numéro de téléphone d'un employé."@fr .

ochro:telephone_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:telephone ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Telephone Type"@en,
        "Type de numéro de téléphone"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of the telephone number."@en,
        "Type de no de téléphone."@fr .

ochro:test_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:externally_administered_assessment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Test Date"@en,
        "Date du test"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the test was completed."@en,
        "Date à laquelle le test a été effectué."@fr .

ochro:test_expiry_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:externally_administered_assessment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Test Expiry Date"@en,
        "Date d'expiration du test"@fr ;
    skos:scopeNote "The expiry date of the validity of the test results."@en,
        "Date d'expiration de la validité des résultats du test."@fr .

ochro:test_language a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:externally_administered_assessment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Test Language"@en,
        "Langue du test"@fr ;
    skos:scopeNote "The language in which the test was administered."@en,
        "Langue dans laquelle le test a été administré."@fr .

ochro:test_pass_fail_indicator a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:externally_administered_assessment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:indicator ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Test Pass-Fail Indicator"@en,
        "Indicateur succès-échec du test"@fr ;
    skos:scopeNote "Indicator identifying whether the person has passed or failed the test."@en,
        "Indicateur précisant si l'employé a réussi ou non le test."@fr .

ochro:test_report a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:externally_administered_assessment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Test Report"@en,
        "Rapport du test"@fr ;
    skos:scopeNote "A report providing information and explanations regarding the test results."@en,
        "Rapport fournissant des renseignements et des explications sur les résultats du test."@fr .

ochro:test_score a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:externally_administered_assessment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Test Score"@en,
        "Note du test"@fr ;
    skos:scopeNote "The score obtained by the candidate for the test."@en,
        "Note obtenue par le candidat pour le test."@fr .

ochro:time_zone a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_schedule ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Time Zone"@en,
        "Fuseau horaire"@fr ;
    skos:scopeNote """*This field caters for two issues that may arise from the use of Time Zones:
1.Where the shift starts and ends in different time zones, and those time zones have different daylight savings begin and end dates. The Fixed Time value is the default and is used to indicate that Fixed Time takes precedence. The Shift Duration will be recalculated in the Schedule Resolution process so that Duration = End Time – Start Time.
2.Where the shift start and end time crosses the date time where daylight savings begins or ends. If Fixed Duration is selected, punch times will be recalculated in the Schedule Resolution process so that End Time = Start Time + Duration.
 """@en,
        """*Ce champ répond à deux problèmes pouvant découler de l'utilisation des fuseaux horaires :
1. lorsque l'équipe commence et se termine dans des fuseaux horaires différents et que ces fuseaux horaires ont des dates de début et de fin d'heure d'été différentes. La valeur de l'heure fixe est la valeur par défaut et est utilisée pour indiquer que l'heure fixe est prioritaire. La durée de la période de travail sera recalculée dans le processus de résolution des horaires de sorte que la durée soit égale à l'heure de fin - l'heure de début.
2. lorsque l'heure de début et de fin de la période de travail croise l'heure de début ou de fin de l'heure d'été. Si la durée fixe est sélectionnée, les heures de poinçonnage seront recalculées dans le processus de résolution des horaires de sorte que l'heure de fin = l'heure de début + la durée."""@fr .

ochro:tin a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:government_of_canada_travel ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:identifier ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "TIN"@en,
        "NIV"@fr ;
    skos:scopeNote "The employee's unique Travel Identifier Number."@en,
        "Numéro d'identification de voyageur  de l'employé."@fr .

ochro:travel_accommodation_detail a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:government_of_canada_travel ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Travel Accommodation Detail"@en,
        "Détails sur le voyage et l'hébergement"@fr ;
    skos:scopeNote "The details regarding the accommodations and includes the name of the lodging and the number of nights required."@en,
        "Détails sur l'hébergement : nom de l'hôtel, nuitées, etc."@fr .

ochro:travel_detail a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:government_of_canada_travel ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Travel Detail"@en,
        "Détails sur le voyage"@fr ;
    skos:scopeNote "The details regarding the type of travel, the dates of travel and the location."@en,
        "Détails sur le type de voyage, les dates et la destination."@fr .

ochro:usedFor a owl:ObjectProperty .

ochro:usedIn a owl:ObjectProperty .

ochro:work_arrangement_detail a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_arrangement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Work Arrangement Detail *"@en,
        "Détail du régime de travail *"@fr ;
    skos:scopeNote "*Plan that contains detailed information on the work arrangement such as: modified work arrangement options (as a means to create and revise, as needed, the work arrangement / accommodation plan), the type of accommodation(s) (e.g. flexible, technical, physical), discussion information, refinements and projected follow-up dates between the manager and employee."@en,
        "*Plan contenant des informations détaillées sur le régime de travail, telles que : les options du régime de travail modifié (comme moyen de créer et de réviser, le cas échéant, le plan du régime de travail / plan d'adaptation), le type d'adaptation (par exemple, flexible, technique, physique), les informations sur les discussions, les améliorations et les dates de suivi prévues entre le gestionnaire et l'employé(e)."@fr .

ochro:work_arrangement_effective_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_arrangement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Work Arrangement Effective Date *"@en,
        "Date d'entrée en vigueur du régime de travail *"@fr ;
    skos:scopeNote "*The effective date when employee begins working under an initial or a new work arrangement."@en,
        "*La date à laquelle l'employé commence à travailler dans un régime de travail initial ou d'un nouveau régime de travail."@fr .

ochro:work_arrangement_schedule_effective_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_arrangement_schedule ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Work Arrangement Schedule Effective Date *"@en,
        "Date d'entrée en vigueur de l'horaire du régime de travail *"@fr ;
    skos:scopeNote "*The date that a particular Work Arrangement schedule goes into effect.  This might involve changing the days that the employee is onsite or offsite during the week in a hybrid work arrangement."@en,
        "*La date d'entrée en vigueur d'un régime de travail particulier.  Il peut s'agir de modifier les jours où l'employé est sur place ou hors site pendant la semaine dans le cadre d'un régime de travail hybride."@fr .

ochro:work_arrangement_status_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_arrangement_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Work Arrangement Status *"@en,
        "Régime de travail Statut *"@fr ;
    skos:scopeNote "*The workflow status of an employee's work arrangement."@en,
        "*L'état du flux de travail d'un régime de travail du salarié."@fr .

ochro:work_arrangement_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_arrangement_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Work Arrangement Status Date *"@en,
        "Statut du régime de travail Date *"@fr ;
    skos:scopeNote "*The effective date of any new change in status to the employee's work arrangement."@en,
        "*La date d'entrée en vigueur de tout nouveau changement de statut du régime de travail du salarié."@fr .

ochro:work_arrangement_sub_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_arrangement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Work Arrangement Sub Type *"@en,
        "Sous-type de régime de travail *"@fr ;
    skos:scopeNote "*The sub type of work arrangement."@en,
        "*Le sous-type de régime de travail."@fr .

ochro:work_arrangement_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_arrangement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Work Arrangement Type *"@en,
        "Type de régime de travail *"@fr ;
    skos:scopeNote "*The type of work arrangement."@en,
        "*Le type de régime de travail."@fr .

ochro:work_description_classification_scoring a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_description ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Work Description Classification Scoring"@en,
        "Description de travail Notation de la classification"@fr ;
    skos:scopeNote "Not available - work in progress."@en,
        "Non disponible - Travaux en cours."@fr .

ochro:work_description_content a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_description ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Work Description Content"@en,
        "Contenu de la description de travail"@fr ;
    skos:scopeNote "Standard content that is required for a work description. It includes the following: identifying information, client service results, and key activities. Description of the demands of the work as it applies to each of the four criteria identify in the Canadian Human Rights Act (Skill, Effort, Responsibility, and Working Conditions)."@en,
        "Contenu normalisé de la description de travail : identification de l'information, résultats pour le service à la clientèle, activités principales. Description des exigences professionnelles s'appliquant aux quatre critères définis dans la Loi canadienne sur les droits de la personne : compétence, effort, responsabilité et conditions de travail."@fr .

ochro:work_description_context a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_description ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Work Description Context"@en,
        "Description de travail Contexte"@fr ;
    skos:scopeNote "*Refers to the conditions under which the work is performed and the demands such jobs impose on the worker."@en,
        "*Il s'agit des conditions dans lesquelles le travail est effectué et des exigences que ces emplois imposent au travailleur."@fr .

ochro:work_description_duties a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_description ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Work Description Duties"@en,
        "Description de travail Fonctions"@fr ;
    skos:scopeNote "*A document approved by the responsible manager, which describes the work requirements of a position or a job. A work description contains all the information needed to evaluate the work using the appropriate job evaluation standard."@en,
        "*Un document approuvé par le gestionnaire responsable, qui décrit les exigences de travail d'un poste ou d'une fonction. Une description de travail contient toutes les informations nécessaires pour évaluer le travail à l'aide de la norme d'évaluation des emplois appropriée."@fr .

ochro:work_description_number a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_description ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Work Description Number *"@en,
        "Numéro du description de travail *"@fr ;
    skos:scopeNote "Not available - work in progress."@en,
        "Non disponible - Travaux en cours."@fr .

ochro:work_description_status_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_description_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Work Description Status"@en,
        "Statut de la description de travail"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of the work description - state of the work description as it applies to completion and/or readiness for evaluation."@en,
        "Statut de la description de travail. Est-elle complète ou prête à évaluer?"@fr ;
    ochro:qualifies ochro:work_description .

ochro:work_description_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_description_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Work Description Status Date"@en,
        "Date du statut de la description de travail"@fr ;
    skos:scopeNote "The status date associated with the status and work description. This is used to maintain chronological history of updates to Work Descriptions."@en,
        "Date du statut associé à la description de travail. Elle sert à faire le suivi chronologique des descriptions de travail."@fr .

ochro:work_description_title a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:work_description ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Work Description Title"@en,
        "Titre de la description de travail"@fr ;
    skos:scopeNote "The title of the work description."@en,
        "Titre de la description de travail."@fr .

ochro:work_objectives a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:performance_agreement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Work Objectives *"@en,
        "Objectifs de travail *"@fr ;
    skos:scopeNote "Employee work objectives."@en,
        "Objectifs de travail des employés."@fr .

ochro:workforce_analysis a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:workforce_workplace_planning ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Workforce Analysis"@en,
        "Analyse de la main-d'œuvre"@fr ;
    skos:scopeNote "The content of the workforce analysis prepared for the environmental scan."@en,
        "Contenu de l'analyse de la main-d'œuvre préparée pour l'analyse de l'environnement."@fr .

ochro:workforce_workplace_gap_analysis a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:workforce_workplace_planning ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Workforce & Workplace Gap Analysis"@en,
        "Analyse des écarts - main-d'œuvre et milieu de travail"@fr ;
    skos:scopeNote "Analysis of current and projected workforce characteristics with identification of HR related gaps as well as assessment of current and future workplace requirements. It forms part of the Environmental Scan document."@en,
        "Analyse des caractéristiques (actuelles ou prévues) de la main-d'oeuvre, détection des écarts liés aux RH et évaluation des besoins actuels ou futurs. Cela fait partie du document d'analyse de l'environnement."@fr .

ochro:workforce_workplace_performance_measure_detail a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:workforce_workplace_performance_measure ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Workforce & Workplace Performance Measure Detail"@en,
        "Détails sur la mesure du rendement - main-d'œuvre et milieu de travail"@fr ;
    skos:scopeNote "The description of the performance measure."@en,
        "Description de la mesure de rendement."@fr .

ochro:workforce_workplace_performance_measure_name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:workforce_workplace_performance_measure ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Workforce & Workplace Performance Measure Name"@en,
        "Nom de la mesure du rendement - milieu de travail et main-d'œuvre"@fr ;
    skos:scopeNote "The name of the performance measure."@en,
        "Nom de la mesure de rendement."@fr .

ochro:workforce_workplace_performance_measure_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:workforce_workplace_performance_measure ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Workforce & Workplace Performance Measure Type"@en,
        "Type de mesure du rendement - main-d'œuvre et milieu de travail"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of the performance measure. Qualitative as well of qualitative measures are included."@en,
        "Type de mesure du rendement qualitative ou quantitative."@fr .

ochro:workforce_workplace_plan a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:business_plan ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Workforce & Workplace Plan"@en,
        "Plan sur le milieu de travail et la main-d’œuvre"@fr ;
    skos:scopeNote "The Workforce & Workplace plan that is a component of the integrated business plan that addresses workforce & workplace requirements, risks, gaps and costs. The Workforce & Workplace plan is based on the results of the integrated business/HR planning. It covers staffing, employee & labour relations, EE, OL, learning, classification, workplace well-being, etc."@en,
        "Ce plan, qui s'inscrit dans le plan d'activités intégré, porte sur les besoins, les risques, les écarts et les coûts liés au milieu de travail et à la main-d'œuvre. Il est fondé sur les résultats de la planification intégrée des activités et des RH. Il couvre la dotation, les relations de travail , l'équité en emploi, les langues officielles, l'apprentissage, la classification, le mieux-être au travail, etc."@fr .

ochro:workforce_workplace_plan_effective_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:business_plan ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Workforce & Workplace Plan Effective Date"@en,
        "Date d'entrée en vigueur du plan sur le milieu de travail et la main-d’œuvre"@fr ;
    skos:scopeNote "The effective date of the workforce & workplace plan."@en,
        "Date d'entrée en vigueur du plan sur le milieu de travail et la main-d’œuvre. "@fr .

ochro:workforce_workplace_risk a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:workforce_workplace_planning ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Workforce & Workplace Risk"@en,
        "Risque - milieu de travail et main-d'œuvre"@fr ;
    skos:scopeNote "The operational and people related risks to the organization based on the identified gaps in terms of workforce capacity (e.g. skills, language, size of workforce), workplace well-being and demographics (e.g. age, EE)."@en,
        "Risques opérationnels et liés aux personnes auxquels s'expose l'organisation, à la lumière de la capacité de l'effectif (compétences, langue, taille des effectifs), du mieux-être des employés et des aspects démographiques des RH (âge, EE, etc.)."@fr .

ochro:workplace_analysis a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:workforce_workplace_planning ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Workplace Analysis"@en,
        "Analyse du milieu de travail"@fr ;
    skos:scopeNote "The content of the workplace analysis prepared for the environmental scan."@en,
        "Contenu de l'analyse de la main-d'oeuvre préparée pour l'analyse de l'environnement."@fr .

ochro:workplace_requirement_detail a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:workplace_requirement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Workplace Requirement Detail"@en,
        "Détails sur l'exigence liée au lieu de travail"@fr ;
    skos:scopeNote "The details and content of the requirement. It includes any special needs and accommodation required by an employee."@en,
        "Détails et contenu de l'exigence. Ils incluent les besoins particuliers et les mesures d'adaptation à prendre pour un employé."@fr .

ochro:workplace_requirement_status_att a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:workplace_requirement_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Workplace Requirement Status"@en,
        "Statut de l'exigence liée au lieu de travail"@fr ;
    skos:scopeNote "The status of the workplace requirement."@en,
        "Statut de l'exigence liée au lieu de travail."@fr .

ochro:workplace_requirement_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:workplace_requirement_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Workplace Requirement Status Date"@en,
        "Date du statut de l'exigence liée au lieu de travail"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the status takes effect."@en,
        "Date d'entrée en vigueur du statut."@fr .

ochro:workplace_requirement_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:workplace_requirement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Workplace Requirement Type"@en,
        "Type d'exigence liée au lieu de travail"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of workplace requirement."@en,
        "Type d'exigence liée au lieu de travail."@fr .

ochro:workspace_assessment_report a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:workplace_requirement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Workspace Assessment Report"@en,
        "Niveau écrit"@fr ;
    skos:scopeNote "A workspace assessment may be required when an employee has a special need or accommodation request for their workplace and the request requires further analysis to properly understand the basis for the request and the details of what is required and to formulate a recommendation to address the requirements. An workspace assessment may include a medical assessment, an ergonomic assessments, etc."@en,
        "Il se peut qu'il faille procéder à l'évaluation du lieu de travail lorsque l'employé a un besoin particulier ou doit faire l'objet d'une mesure d'adaptation et que cette demande requière une analyse plus poussée afin de mieux comprendre la raison de cette demande et les détails des mesures à prendre et de formuler une recommandation dans le but de corriger la situation. L'évaluation du lieu de travail peut comprendre une évaluation médicale, une évaluation ergonomique, etc."@fr .

ochro:written_level a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:language_evaluation ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Written Level"@en,
        "Niveau écrit"@fr ;
    skos:scopeNote "The level received in the written language evaluation."@en,
        "Code d'identification du type de compétence."@fr .

ochro:cash_receipt rdfs:subClassOf ochro:area_compensation_leave_pension ;
    skos:prefLabel "Cash Receipt"@en,
        "Réception de fonds"@fr .

ochro:conditions_of_appointment a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:conditions_of_appointment ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    rdfs:subClassOf ochro:area_compensation_leave_pension ;
    skos:prefLabel "Conditions of Appointment"@en,
        "Conditions de nomination"@fr ;
    skos:scopeNote "Not available - work in progress."@en,
        "Non disponible - Travaux en cours."@fr .

ochro:development_program_repository rdfs:subClassOf ochro:area_staffing ;
    skos:prefLabel "Development Program Repository"@en,
        "Répertoire des programmes de perfectionnement"@fr .

ochro:employee_learning_evaluation rdfs:subClassOf ochro:area_learning_development ;
    skos:prefLabel "Employee Learning Evaluation"@en,
        "Évaluation de l'apprentissage"@fr .

ochro:government_of_canada_assessment_board rdfs:subClassOf ochro:area_staffing ;
    skos:prefLabel "Government of Canada Assessment Board"@en,
        "Gouvernement du Canada Comité d'évaluation"@fr .

ochro:has owl:inverseOf ochro:qualifies ;
    a owl:ObjectProperty
    .

ochro:job_status_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:job_status ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    skos:prefLabel "Job Status Date"@en,
        "Date du statut de l'emploi"@fr ;
    skos:scopeNote "The date associated with the status of the job."@en,
        "Date du statut de l'emploi."@fr .

ochro:occupational_category a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:occupational_category ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    rdfs:subClassOf ochro:area_classification ;
    skos:prefLabel "Occupational Category"@en,
        " Catégorie professionnelle"@fr,
        "Catégorie professionnelle"@fr ;
    skos:scopeNote "*A category based on the type of work performed or the sector of activity and also reflects the field of training or experience that is normally required for entry into an occupation."@en,
        "*Une catégorie basée sur le type de travail effectué ou le secteur d'activité et qui reflète également le domaine de formation ou d'expérience qui est normalement requis pour accéder à une profession."@fr ;
    ochro:relatesTo ochro:classification .

ochro:schedule_submission_date a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:schedule_submission_date ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:date ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    rdfs:subClassOf ochro:area_compensation_leave_pension ;
    skos:prefLabel "Schedule Submission Date"@en,
        "Date de soumission de l'horaire"@fr ;
    skos:scopeNote "The date the employee submitted the scheduled number of hours he/she is planning to work during the given time period."@en,
        "Date à laquelle l'employé a soumis le nombre d'heures qu'il prévoit travailler au cours de la période en question."@fr .

ochro:student_program_repository rdfs:subClassOf ochro:area_staffing ;
    skos:prefLabel "Student Program Repository"@en,
        "Bassin d'étudiants"@fr .

ochro:area_external_data rdfs:subClassOf ochro:core_support_data ;
    skos:prefLabel "External Data"@en,
        "Données externes"@fr .

ochro:area_financial_management rdfs:subClassOf ochro:core_support_data ;
    skos:prefLabel "Financial Management"@en,
        "Gestion financière"@fr .

ochro:area_job rdfs:subClassOf ochro:core_workforce_data ;
    skos:prefLabel "Job"@en,
        "Travail"@fr .

ochro:assessment_board_member rdfs:subClassOf ochro:area_staffing ;
    skos:prefLabel "Assessment Board Member"@en,
        "Membre du comité d'évaluation"@fr .

ochro:bargaining_agent rdfs:subClassOf ochro:area_classification ;
    skos:prefLabel "Bargaining Agent"@en,
        "Agent négociateur"@fr .

ochro:business_plan_status rdfs:subClassOf ochro:area_hr_planning_reporting .

ochro:classification_factor_point a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:classification_factor_point ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:number ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    rdfs:subClassOf ochro:area_classification ;
    skos:prefLabel "Classification Factor Point"@en,
        "Pointage du facteur de classification"@fr ;
    skos:scopeNote "The point value associated with each classification factor for a given work description being evaluated."@en,
        "Pointage de chaque facteur de classification pour une description de travail donnée."@fr .

ochro:collective_staffing_team_member rdfs:subClassOf ochro:area_staffing ;
    skos:prefLabel "Collective Staffing Team Member"@en,
        "Membre d'une équipe de dotation collective"@fr .

ochro:complaint_status rdfs:subClassOf ochro:area_recourse_ohs .

ochro:datetime a owl:ObjectProperty ;
    skos:prefLabel "Datetime"@en,
        "Heure de la date"@fr .

ochro:employee_benefit_election_status rdfs:subClassOf ochro:area_compensation_leave_pension .

ochro:employee_learning_development_program rdfs:subClassOf ochro:area_learning_development ;
    skos:prefLabel "Employee Learning & Development Program"@en,
        "Programme d'apprentissage et de perfectionnement d'employé(e) "@fr .

ochro:employee_learning_registration rdfs:subClassOf ochro:area_learning_development ;
    skos:prefLabel "Employee Learning Registration"@en,
        "Inscription à l'activité d'apprentissage"@fr .

ochro:exclusion rdfs:subClassOf ochro:area_position ;
    skos:prefLabel "Exclusion"@en,
        "Exclusion"@fr .

ochro:grievance_status rdfs:subClassOf ochro:area_recourse_ohs .

ochro:incident_resolution rdfs:subClassOf ochro:area_recourse_ohs ;
    skos:prefLabel "Incident Resolution *"@en,
        "Résolution d'incident *"@fr .

ochro:learning_event_status rdfs:subClassOf ochro:area_learning_development .

ochro:ohs_event_action_status rdfs:subClassOf ochro:area_recourse_ohs .

ochro:organization_model rdfs:subClassOf ochro:area_organizational_design ;
    skos:prefLabel "Organization Model"@en,
        "Modèle organisationnel"@fr ;
    ochro:includes ochro:organization_design_structure .

ochro:organization_status rdfs:subClassOf ochro:area_organization .

ochro:pension_member_status rdfs:subClassOf ochro:area_compensation_leave_pension .

ochro:performance_agreement_review_schedule rdfs:subClassOf ochro:area_performance ;
    skos:prefLabel "Performance Agreement Review Schedule"@en,
        "Calendrier d'examen de l'entente de rendement"@fr .

ochro:performance_agreement_status rdfs:subClassOf ochro:area_performance .

ochro:person_contact_status rdfs:subClassOf ochro:area_person .

ochro:person_pool_status rdfs:subClassOf ochro:area_staffing .

ochro:person_preference rdfs:subClassOf ochro:area_person ;
    skos:prefLabel "Person Preference"@en,
        "Préférence de la personne"@fr ;
    ochro:isFor ochro:preference .

ochro:position_status rdfs:subClassOf ochro:area_position .

ochro:recognition_status rdfs:subClassOf ochro:area_recognition .

ochro:record_of_employment rdfs:subClassOf ochro:area_compensation_leave_pension ;
    skos:prefLabel "Record of Employment *"@en,
        "Relevé d'emploi *"@fr .

ochro:relativity_review_sample rdfs:subClassOf ochro:area_classification ;
    ochro:includes ochro:work_description .

ochro:staffing_process_area_of_selection rdfs:subClassOf ochro:area_staffing ;
    skos:prefLabel "Staffing Process Area of Selection"@en,
        "Zone de sélection d'un processus de dotation"@fr .

ochro:staffing_process_qualification rdfs:subClassOf ochro:area_staffing ;
    skos:prefLabel "Staffing Process Qualification"@en,
        "Qualifications - processus de dotation"@fr .

ochro:staffing_process_status rdfs:subClassOf ochro:area_staffing .

ochro:tbs_terms_conditions a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:tbs_terms_conditions ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    rdfs:subClassOf ochro:area_classification ;
    skos:prefLabel "TBS Terms & Conditions"@en,
        "SCT Conditions d'emploi"@fr ;
    skos:scopeNote "The term and condition information from TBS when there is no collective agreement."@en,
        "Conditions imposées par le SCT en l'absence de convention collective."@fr .

ochro:workplace_requirement_status rdfs:subClassOf ochro:area_compensation_leave_pension .

ochro:accessibility_solution rdfs:subClassOf ochro:area_person ;
    ochro:qualifies ochro:accessibility_barrier .

ochro:application rdfs:subClassOf ochro:area_staffing ;
    skos:prefLabel "Application"@en,
        "Demande"@fr .

ochro:application_status rdfs:subClassOf ochro:area_staffing .

ochro:area_organizational_design rdfs:subClassOf ochro:hr_business_line_data ;
    skos:prefLabel "Organizational Design"@en,
        "Conception organisationnelle"@fr .

ochro:area_recognition rdfs:subClassOf ochro:hr_business_line_data ;
    skos:prefLabel "Recognition"@en,
        "Reconnaissance"@fr .

ochro:budget_status rdfs:subClassOf ochro:area_financial_management .

ochro:business_transformation_approach rdfs:subClassOf ochro:area_hr_planning_reporting ;
    skos:prefLabel "Business Transformation Approach"@en,
        "Approche de transformation des activités"@fr ;
    ochro:areasofTransformation ochro:organization_relationship ;
    ochro:has ochro:business_transformation_outcome .

ochro:classification_standard_factor rdfs:subClassOf ochro:area_classification ;
    skos:prefLabel "Classification Standard Factor"@en,
        "Facteurs - norme de classification"@fr ;
    ochro:uses ochro:factor .

ochro:compensation rdfs:subClassOf ochro:area_compensation_leave_pension ;
    skos:prefLabel "Compensation"@en,
        "Rémunération"@fr .

ochro:conditions_of_employment rdfs:subClassOf ochro:area_position ;
    skos:prefLabel "Conditions of Employment"@en,
        "Conditions d'emploi"@fr ;
    ochro:requiredBy ochro:job,
        ochro:position .

ochro:education_institution rdfs:subClassOf ochro:area_person ;
    skos:prefLabel "Education Institution"@en,
        "Établissement d'enseignement"@fr ;
    ochro:contactedAt ochro:address .

ochro:essential_service rdfs:subClassOf ochro:area_position .

ochro:factor rdfs:subClassOf ochro:area_classification ;
    skos:prefLabel "Factor"@en,
        "Facteur"@fr ;
    ochro:uses ochro:classification_factor_point .

ochro:financial_institution_information_status rdfs:subClassOf ochro:area_employee .

ochro:government_of_canada_travel rdfs:subClassOf ochro:area_learning_development ;
    skos:prefLabel "Government of Canada Travel"@en,
        "Voyage - gouvernement du Canada"@fr .

ochro:informal_discussion rdfs:subClassOf ochro:area_staffing ;
    skos:prefLabel "Informal Discussion"@en,
        "Discussion informelle"@fr .

ochro:job_status rdfs:subClassOf ochro:area_job .

ochro:learning_development_program rdfs:subClassOf ochro:area_learning_development ;
    skos:prefLabel "Learning & Development Program"@en,
        "Programme d'apprentissage et de perfectionnement"@fr .

ochro:learning_event_plan rdfs:subClassOf ochro:area_learning_development ;
    skos:prefLabel "Learning Event Plan"@en,
        "Plan de l'activité d'apprentissage"@fr .

ochro:learning_session_status rdfs:subClassOf ochro:area_learning_development .

ochro:leave_balance rdfs:subClassOf ochro:area_compensation_leave_pension ;
    skos:prefLabel "Leave Balance *"@en,
        "Soldes des congés *"@fr .

ochro:leave_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:leave_type ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    rdfs:subClassOf ochro:area_compensation_leave_pension ;
    skos:prefLabel "Leave Type"@en,
        "Type de congé"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of leave."@en,
        "Le type de congé."@fr .

ochro:marital_status rdfs:subClassOf ochro:area_person .

ochro:occupational_group rdfs:subClassOf ochro:area_classification ;
    ochro:has ochro:bargaining_agent,
        ochro:collective_agreement,
        ochro:tbs_terms_conditions ;
    ochro:relatesTo ochro:classification .

ochro:on_site_review rdfs:subClassOf ochro:area_classification ;
    skos:prefLabel "On-Site Review"@en,
        "Examen sur place"@fr .

ochro:performance_agreement_commitment rdfs:subClassOf ochro:area_performance ;
    skos:prefLabel "Performance Agreement Commitment"@en,
        "Engagements - entente de rendement"@fr .

ochro:position_relationship rdfs:subClassOf ochro:area_position ;
    skos:prefLabel "Position Relationship"@en,
        "Relations entre les postes"@fr .

ochro:preference rdfs:subClassOf ochro:area_person ;
    skos:prefLabel "Preference"@en,
        "Préférence"@fr .

ochro:qualification_evaluation rdfs:subClassOf ochro:area_staffing ;
    skos:prefLabel "Qualification Evaluation"@en,
        "Évaluation des qualifications"@fr .

ochro:qualification_repository rdfs:subClassOf ochro:area_staffing ;
    skos:prefLabel "Qualification Repository"@en,
        "Répertoire des qualifications"@fr .

ochro:reduced_salary_leave rdfs:subClassOf ochro:area_compensation_leave_pension ;
    skos:prefLabel "Reduced Salary Leave"@en,
        "Congé avec réduction de salaire"@fr .

ochro:relativity_review rdfs:subClassOf ochro:area_classification ;
    skos:prefLabel "Relativity Review"@en,
        "Examen comparatif"@fr ;
    ochro:uses ochro:relativity_review_sample .

ochro:report_status rdfs:subClassOf ochro:area_hr_planning_reporting .

ochro:service_buy_back_election_status rdfs:subClassOf ochro:area_employee .

ochro:tax_information_status rdfs:subClassOf ochro:area_employee .

ochro:work_arrangement_status rdfs:subClassOf ochro:area_employee .

ochro:work_description_status rdfs:subClassOf ochro:area_classification .

ochro:workplace_requirement rdfs:subClassOf ochro:area_compensation_leave_pension ;
    skos:prefLabel "Workplace Requirement"@en,
        "Exigences liées au lieu de travail"@fr .

ochro:area_organization rdfs:subClassOf ochro:core_workforce_data ;
    skos:prefLabel "Organization"@en,
        "Organisation"@fr .

ochro:assessment_tool_repository rdfs:subClassOf ochro:area_staffing ;
    skos:prefLabel "Assessment Tool Repository"@en,
        "Répertoire des outils d'évaluation"@fr .

ochro:calendar rdfs:subClassOf ochro:area_external_data ;
    skos:prefLabel "Calendar"@en,
        "Calendrier"@fr .

ochro:career_development rdfs:subClassOf ochro:area_employee ;
    skos:prefLabel "Career Development"@en,
        "Perfectionnement professionnel"@fr .

ochro:classification_decision rdfs:subClassOf ochro:area_classification ;
    skos:prefLabel "Classification Decision"@en,
        "Decision classification"@fr .

ochro:competency_proficiency_level rdfs:subClassOf ochro:area_competency ;
    ochro:includedIn ochro:competency_dictionary .

ochro:competency_subtype rdfs:subClassOf ochro:area_competency .

ochro:competency_type rdfs:subClassOf ochro:area_competency ;
    ochro:includedIn ochro:competency_dictionary .

ochro:grievance_assessment rdfs:subClassOf ochro:area_recourse_ohs ;
    skos:prefLabel "Grievance Assessment"@en,
        "Évaluation du grief"@fr .

ochro:hours_recorded rdfs:subClassOf ochro:area_compensation_leave_pension ;
    skos:prefLabel "Hours Recorded"@en,
        "Heures enregistrées"@fr .

ochro:person_contact rdfs:subClassOf ochro:area_person ;
    skos:prefLabel "Person Contact"@en,
        "Personne-ressource"@fr .

ochro:person_education rdfs:subClassOf ochro:area_person ;
    skos:prefLabel "Person Education"@en,
        "Études d'une personne"@fr ;
    ochro:has ochro:education_institution .

ochro:position_language rdfs:subClassOf ochro:area_position ;
    skos:prefLabel "Position Language"@en,
        "Langue du poste"@fr ;
    ochro:qualifies ochro:position .

ochro:secondment rdfs:subClassOf ochro:area_compensation_leave_pension ;
    skos:prefLabel "Secondment"@en,
        "Détachement"@fr .

ochro:staffing_process_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:staffing_process_type ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:code ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    rdfs:subClassOf ochro:area_staffing ;
    skos:prefLabel "Staffing Process Type"@en,
        "Type de processus de dotation"@fr ;
    skos:scopeNote "The type of staffing process being run. More than one type may be specified for a given staffing process."@en,
        "Type de processus de dotation. Il se peut qu'il y ait plusieurs types par processus."@fr .

ochro:tax_information rdfs:subClassOf ochro:area_employee ;
    skos:prefLabel "Tax Information"@en,
        "Renseignements fiscaux"@fr ;
    ochro:has ochro:tax_information_status .

ochro:work_arrangement_schedule rdfs:subClassOf ochro:area_employee ;
    skos:prefLabel "Work Arrangement Schedule *"@en,
        "Régime de travail Horaire *"@fr .

ochro:workforce_workplace_performance_measure rdfs:subClassOf ochro:area_hr_planning_reporting ;
    skos:prefLabel "Workforce & Workplace Performance Measure"@en,
        "Mesure du rendement - effectifs et lieu de travail"@fr ;
    ochro:achieves ochro:business_plan ;
    ochro:includedIn ochro:reporting_requirement .

ochro:accessibility_barrier rdfs:subClassOf ochro:area_person ;
    ochro:has ochro:accessibility_solution ;
    ochro:qualifies ochro:workplace_accessibility_requirement .

ochro:advertising_campaign rdfs:subClassOf ochro:area_staffing ;
    skos:prefLabel "Advertising Campaign"@en,
        "Campagne publicitaire"@fr .

ochro:area_competency rdfs:subClassOf ochro:core_workforce_data ;
    skos:prefLabel "Competency"@en,
        "Compétence"@fr .

ochro:classification_standard rdfs:subClassOf ochro:area_classification ;
    skos:altLabel "Job Evaluation Standard"@en ;
    skos:prefLabel "Classification Standard"@en,
        "Norme de classification"@fr ;
    ochro:rates ochro:classification_standard_factor .

ochro:competency_indicator rdfs:subClassOf ochro:area_competency ;
    ochro:includedIn ochro:competency_dictionary .

ochro:developmental_opportunities_repository rdfs:subClassOf ochro:area_learning_development ;
    skos:prefLabel "Developmental Opportunities Repository"@en,
        "Répertoire des occasions de perfectionnement"@fr .

ochro:disciplinary_action rdfs:subClassOf ochro:area_recourse_ohs ;
    skos:prefLabel "Disciplinary Action"@en,
        "Mesure disciplinaire"@fr .

ochro:employee_classification rdfs:subClassOf ochro:area_employee ;
    skos:prefLabel "Employee Classification"@en,
        "Classification de l'employé(e)"@fr ;
    ochro:isFor ochro:employee .

ochro:employment_history rdfs:subClassOf ochro:area_employee ;
    skos:prefLabel "Employment History"@en,
        "Antécédents professionnels"@fr .

ochro:external_employment_history rdfs:subClassOf ochro:area_person ;
    skos:prefLabel "External Employment History *"@en,
        "Historique de l'emploi externe *"@fr ;
    ochro:usedFor ochro:service_buy_back_election .

ochro:financial_institution_information rdfs:subClassOf ochro:area_employee ;
    skos:prefLabel "Financial Institution Information"@en,
        "Information de l'institution financière"@fr ;
    ochro:has ochro:financial_institution_information_status .

ochro:labour_data rdfs:subClassOf ochro:area_hr_planning_reporting ;
    skos:prefLabel "Labour Data"@en,
        "Données sur la main-d'œuvre"@fr ;
    ochro:has ochro:reporting_requirement ;
    ochro:usedBy ochro:workforce_workplace_planning ;
    ochro:uses ochro:job .

ochro:learning_development_program_curriculum rdfs:subClassOf ochro:area_learning_development ;
    skos:prefLabel "Learning & Development Program Curriculum"@en,
        "Programme d'apprentissage et de perfectionnement Programme d'études"@fr .

ochro:measurement_collection rdfs:subClassOf ochro:area_hr_planning_reporting ;
    skos:prefLabel "Measurement Collection"@en,
        "Collecte des mesures"@fr ;
    ochro:usedIn ochro:measurement_framework .

ochro:mgmt_resource_results_structure rdfs:subClassOf ochro:area_organizational_design ;
    skos:prefLabel "Mgmt Resource & Results Structure"@en,
        "Structure de la gestion, des ressources et des résultats"@fr .

ochro:offsite_location rdfs:subClassOf ochro:area_employee ;
    skos:prefLabel "Offsite Location *"@en,
        "Lieu hors site *"@fr ;
    ochro:contactedAt ochro:address .

ochro:organization_mandate a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:organization_mandate ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    rdfs:subClassOf ochro:area_organization ;
    skos:prefLabel "Organization Mandate"@en,
        "Mandat de l'organisation"@fr ;
    skos:scopeNote "High level description of the mandate of the organization as defined by the government of Canada."@en,
        "Description générale du mandat de l'organisation, tel que défini par le gouvernement du Canada."@fr .

ochro:person_competency rdfs:subClassOf ochro:area_person ;
    skos:prefLabel "Person Competency"@en,
        "Compétence de la personne"@fr ;
    ochro:uses ochro:competency_dictionary,
        ochro:position_competency .

ochro:person_email rdfs:subClassOf ochro:area_person ;
    skos:prefLabel "Person Email"@en,
        "Courriel de la personne"@fr .

ochro:position_competency rdfs:subClassOf ochro:area_position ;
    skos:prefLabel "Position Competency"@en,
        "Compétence du poste"@fr ;
    ochro:describes ochro:job,
        ochro:position ;
    ochro:uses ochro:competency_dictionary .

ochro:security_clearance rdfs:subClassOf ochro:area_person ;
    skos:prefLabel "Security Clearance"@en,
        "Autorisation de sécurité"@fr .

ochro:work_arrangement rdfs:subClassOf ochro:area_employee ;
    skos:prefLabel "Work Arrangement *"@en,
        "Régime de travail *"@fr ;
    ochro:has ochro:work_arrangement_schedule,
        ochro:work_arrangement_status ;
    ochro:qualifies ochro:offsite_location .

ochro:assessment_tool rdfs:subClassOf ochro:area_staffing ;
    skos:prefLabel "Assessment Tool"@en,
        "Outil d'évaluation"@fr .

ochro:award_program rdfs:subClassOf ochro:area_recognition ;
    skos:prefLabel "Award Program"@en,
        "Programme de prix"@fr .

ochro:classification rdfs:subClassOf ochro:area_classification ;
    skos:prefLabel "Classification"@en,
        "Classification"@fr ;
    ochro:brokenDownBy ochro:classification_standard ;
    ochro:inheritsFrom ochro:classification_decision .

ochro:data_analysis rdfs:subClassOf ochro:area_hr_planning_reporting ;
    skos:prefLabel "Data Analysis"@en,
        "Analyse des données"@fr ;
    ochro:uses ochro:data_set .

ochro:employee_benefit_election rdfs:subClassOf ochro:area_compensation_leave_pension ;
    skos:prefLabel "Employee Benefit Election"@en,
        "Choix d'avantages sociaux par l'employé"@fr .

ochro:employer_request rdfs:subClassOf ochro:area_compensation_leave_pension ;
    skos:prefLabel "Employer Request"@en,
        "Demande de l'employeur"@fr .

ochro:externally_administered_assessment rdfs:subClassOf ochro:area_staffing ;
    skos:prefLabel "Externally Administered Assessment"@en,
        "Test administré à l'extérieur"@fr .

ochro:incident rdfs:subClassOf ochro:area_recourse_ohs ;
    skos:prefLabel "Incident"@en,
        "Incident"@fr .

ochro:measurement_framework rdfs:subClassOf ochro:area_hr_planning_reporting ;
    skos:prefLabel "Measurement Framework"@en,
        "Cadre de mesure"@fr ;
    ochro:compiles ochro:data_set .

ochro:medical_assessment rdfs:subClassOf ochro:area_employee ;
    skos:prefLabel "Medical Assessment"@en,
        "Évaluation médicale"@fr .

ochro:membership rdfs:subClassOf ochro:area_person ;
    skos:prefLabel "Membership"@en,
        "Adhésion à une organisation"@fr .

ochro:ohs_event_action rdfs:subClassOf ochro:area_recourse_ohs ;
    skos:prefLabel "OHS Event Action"@en,
        "Mesure prise à la suite d'un incident de SST"@fr .

ochro:organization_design_structure rdfs:subClassOf ochro:area_organizational_design ;
    skos:prefLabel "Organization Design Structure"@en,
        "Structure organisationnelle"@fr ;
    ochro:designs ochro:organization_relationship .

ochro:pay_cheque rdfs:subClassOf ochro:area_compensation_leave_pension ;
    skos:prefLabel "Pay Cheque"@en,
        "Chèque de paie"@fr .

ochro:performance_agreement_signoff rdfs:subClassOf ochro:area_performance ;
    skos:prefLabel "Performance Agreement Signoff"@en,
        "Signature de l'entente de rendement"@fr .

ochro:pool rdfs:subClassOf ochro:area_staffing ;
    skos:prefLabel "Pool"@en,
        "Bassin"@fr .

ochro:position_pay rdfs:subClassOf ochro:area_position ;
    skos:prefLabel "Position Pay"@en,
        "Rémunération - poste"@fr ;
    ochro:includedIn ochro:position ;
    ochro:uses ochro:organization_relationship .

ochro:reference rdfs:subClassOf ochro:area_staffing ;
    skos:prefLabel "Reference"@en,
        "Référence"@fr .

ochro:reporting_requirement rdfs:subClassOf ochro:area_hr_planning_reporting ;
    skos:prefLabel "Reporting Requirement"@en,
        "Exigences en matière de rapports"@fr ;
    ochro:metBy ochro:report .

ochro:separation rdfs:subClassOf ochro:area_compensation_leave_pension ;
    skos:prefLabel "Separation *"@en,
        "Départ *"@fr .

ochro:service_buy_back_election rdfs:subClassOf ochro:area_employee ;
    skos:prefLabel "Service Buy-Back Election"@en,
        "Choix du rachat de service"@fr ;
    ochro:has ochro:service_buy_back_election_status .

ochro:staffing_process rdfs:subClassOf ochro:area_staffing ;
    skos:prefLabel "Staffing Process"@en,
        "Processus de dotation"@fr .

ochro:business_plan rdfs:subClassOf ochro:area_hr_planning_reporting ;
    skos:prefLabel "Business Plan"@en,
        "Plan des activités"@fr ;
    ochro:achievedBy ochro:workforce_workplace_performance_measure ;
    ochro:includes ochro:business_transformation_approach .

ochro:business_transformation_outcome rdfs:subClassOf ochro:area_hr_planning_reporting ;
    skos:prefLabel "Business Transformation Outcome"@en,
        "Résultat de la transformation des activités"@fr ;
    ochro:resultsIn ochro:leave .

ochro:employment_equity_designated_group_membership rdfs:subClassOf ochro:area_person ;
    skos:prefLabel "Employment Equity Designated Group Membership"@en,
        "Equité en matière d'emploi Membres des groupes désignés"@fr .

ochro:organization rdfs:subClassOf ochro:area_organization ;
    skos:prefLabel "Organization"@en,
        "Organisation"@fr ;
    ochro:contactedAt ochro:address ;
    ochro:employs ochro:employee ;
    ochro:has ochro:mgmt_resource_results_structure,
        ochro:organization_mandate ;
    ochro:includes ochro:position ;
    ochro:relatesTo ochro:organization_relationship .

ochro:organization_relationship rdfs:subClassOf ochro:area_organization ;
    skos:prefLabel "Organization Relationship"@en,
        "Relations au sein de l'organisation"@fr ;
    ochro:usedBy ochro:position_pay .

ochro:recognition rdfs:subClassOf ochro:area_recognition ;
    skos:prefLabel "Recognition"@en,
        "Reconnaissance"@fr .

ochro:report rdfs:subClassOf ochro:area_hr_planning_reporting ;
    skos:prefLabel "Report"@en,
        "Rapport"@fr ;
    ochro:consolidates ochro:measurement_framework ;
    ochro:has ochro:report_status ;
    ochro:uses ochro:data_analysis .

ochro:talent_management_plan a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:performance_agreement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    rdfs:subClassOf ochro:area_performance ;
    skos:prefLabel "Talent Management Plan"@en,
        "Talent Management Plan *"@en,
        "Plan de gestion de talent"@fr,
        "Plan de gestion des talents *"@fr ;
    skos:scopeNote "Employee talent management plan."@en,
        "Plan de gestion des talents des employés."@fr .

ochro:telephone rdfs:subClassOf ochro:area_person ;
    skos:prefLabel "Telephone"@en,
        "Téléphone"@fr .

ochro:workforce_workplace_planning rdfs:subClassOf ochro:area_hr_planning_reporting ;
    skos:prefLabel "Workforce & Workplace Planning"@en,
        "Planification du milieu de travail et de la main-d"@fr ;
    ochro:usedFor ochro:business_plan .

ochro:year a owl:ObjectProperty ;
    skos:prefLabel "Year"@en,
        "Année"@fr .

ochro:area_performance rdfs:subClassOf ochro:hr_business_line_data ;
    skos:prefLabel "Performance"@en,
        "Rendement"@fr .

ochro:budget rdfs:subClassOf ochro:area_financial_management ;
    skos:prefLabel "Budget"@en,
        "Budget"@fr ;
    ochro:funds ochro:position ;
    ochro:has ochro:budget_status .

ochro:data_set rdfs:subClassOf ochro:area_hr_planning_reporting ;
    skos:prefLabel "Data Set"@en,
        "Ensemble de données"@fr .

ochro:external_learning_session rdfs:subClassOf ochro:area_learning_development ;
    skos:prefLabel "External Learning Session"@en,
        "Séance d'apprentissage externe"@fr .

ochro:language_evaluation rdfs:subClassOf ochro:area_person ;
    skos:prefLabel "Language Evaluation"@en,
        "Évaluation linguistique"@fr .

ochro:learning_object rdfs:subClassOf ochro:area_learning_development ;
    skos:prefLabel "Learning Object"@en,
        "Objet d'apprentissage"@fr .

ochro:pension rdfs:subClassOf ochro:area_compensation_leave_pension ;
    skos:prefLabel "Pension *"@en,
        "Pension *"@fr .

ochro:performance_agreement rdfs:subClassOf ochro:area_performance ;
    skos:prefLabel "Performance Agreement"@en,
        "Entente de rendement"@fr .

ochro:performance_improvement_plan a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:domain ochro:performance_agreement ;
    rdfs:isDefinedBy gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL ;
    rdfs:range ochro:text ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/" ;
    rdfs:subClassOf ochro:area_performance ;
    skos:prefLabel "Performance Improvement Plan"@en,
        "Performance Improvement Plan *"@en,
        "Plan d’amélioration du rendement"@fr,
        "Plan d’amélioration du rendement  *"@fr ;
    skos:scopeNote "Employee performance improvement plan."@en,
        "Plan d'amélioration du rendement des employés."@fr .

ochro:applicant_evaluation rdfs:subClassOf ochro:area_staffing ;
    skos:prefLabel "Applicant Evaluation"@en,
        "Évaluation du candidat"@fr .

ochro:area_position rdfs:subClassOf ochro:core_workforce_data ;
    skos:prefLabel "Position"@en,
        "Poste"@fr .

ochro:assessment_activity rdfs:subClassOf ochro:area_staffing ;
    skos:prefLabel "Assessment Activity"@en,
        "Activité d'évaluation"@fr .

ochro:classification_evaluation_authorization rdfs:subClassOf ochro:area_classification ;
    skos:prefLabel "Classification Evaluation & Authorization"@en,
        "Évaluation et autorisation - classification"@fr ;
    ochro:evaluates ochro:work_description ;
    ochro:includes ochro:on_site_review,
        ochro:relativity_review .

ochro:hours_of_work rdfs:subClassOf ochro:area_compensation_leave_pension ;
    skos:prefLabel "Hours of Work"@en,
        "Heures de travail"@fr .

ochro:learning_session rdfs:subClassOf ochro:area_learning_development ;
    skos:prefLabel "Learning Session"@en,
        "Séance d'apprentissage"@fr .

ochro:self_identification_group_membership rdfs:subClassOf ochro:area_person ;
    skos:prefLabel "Self-Identification Group Membership *"@en,
        "Auto-identification Appartenance à un groupe *"@fr .

ochro:area_recourse_ohs rdfs:subClassOf ochro:hr_business_line_data ;
    skos:prefLabel "Recourse & OHS"@en,
        "Recours et SST"@fr .

ochro:employee_request rdfs:subClassOf ochro:area_compensation_leave_pension ;
    skos:prefLabel "Employee Request"@en,
        "Demande de l'employé(e)"@fr .

ochro:person_license_certification rdfs:subClassOf ochro:area_person ;
    skos:prefLabel "Person License-Certification"@en,
        "Licences ou certifications"@fr .

ochro:workplace_accessibility_requirement rdfs:subClassOf ochro:area_person ;
    skos:prefLabel "Workplace Accessibility Requirement *"@en,
        "Exigences en matière d'accessibilité du lieu de travail *"@fr ;
    ochro:has ochro:accessibility_barrier .

ochro:collective_agreement rdfs:subClassOf ochro:area_classification ;
    skos:prefLabel "Collective Agreement"@en,
        "Convention collective"@fr ;
    ochro:negotiatedFor ochro:occupational_group .

ochro:competency_dictionary rdfs:subClassOf ochro:area_competency ;
    skos:prefLabel "Competency Dictionary"@en,
        "Dictionnaire des compétences"@fr .

ochro:complaint rdfs:subClassOf ochro:area_recourse_ohs ;
    skos:prefLabel "Complaint"@en,
        "Plainte"@fr .

ochro:deduction rdfs:subClassOf ochro:area_compensation_leave_pension ;
    skos:prefLabel "Deduction"@en,
        "Retenue"@fr .

ochro:employee_performance_result rdfs:subClassOf ochro:area_performance ;
    skos:prefLabel "Employee Performance Result"@en,
        "Résultats relatifs au rendement de l'employé"@fr .

ochro:external_learning_event rdfs:subClassOf ochro:area_learning_development ;
    skos:prefLabel "External Learning Event"@en,
        "Activité d'apprentissage externe"@fr .

ochro:grievance rdfs:subClassOf ochro:area_recourse_ohs ;
    skos:prefLabel "Grievance"@en,
        "Grief"@fr ;
    ochro:isFor ochro:classification_evaluation_authorization .

ochro:person rdfs:subClassOf ochro:area_person ;
    skos:prefLabel "Person"@en,
        "Personne"@fr ;
    ochro:assessedBy ochro:language_evaluation ;
    ochro:contactedAt ochro:address,
        ochro:person_email,
        ochro:telephone ;
    ochro:has ochro:external_employment_history,
        ochro:marital_status,
        ochro:person_competency,
        ochro:person_education,
        ochro:person_preference,
        ochro:security_clearance,
        ochro:workplace_accessibility_requirement ;
    ochro:licensed ochro:person_license_certification ;
    ochro:memberOf ochro:Membership,
        ochro:employment_equity_designated_group_membership,
        ochro:self_identification_group_membership ;
    ochro:named ochro:person_name .

ochro:priority_candidate_repository rdfs:subClassOf ochro:area_staffing ;
    skos:prefLabel "Priority Candidate Repository"@en,
        "Bassin de candidats prioritaires"@fr .

ochro:work_description rdfs:subClassOf ochro:area_classification ;
    skos:prefLabel "Work Description"@en,
        "Description de travail"@fr ;
    ochro:correspondsTo ochro:job ;
    ochro:has ochro:classification_decision,
        ochro:work_description_status .

ochro:leave rdfs:subClassOf ochro:area_compensation_leave_pension ;
    skos:prefLabel "Leave"@en,
        "Congé"@fr .

ochro:person_name rdfs:subClassOf ochro:area_person ;
    skos:prefLabel "Person Name"@en,
        "Nom de la personne"@fr .

ochro:address rdfs:subClassOf ochro:area_external_data ;
    skos:prefLabel "Address"@en,
        "Adresse"@fr .

ochro:area_hr_planning_reporting rdfs:subClassOf ochro:hr_business_line_data ;
    skos:prefLabel "HR Planning & Reporting"@en,
        "Planification et rapports RH"@fr .

ochro:area_employee rdfs:subClassOf ochro:core_workforce_data ;
    skos:prefLabel "Employee"@en,
        "Employé(e)"@fr .

ochro:area_learning_development rdfs:subClassOf ochro:hr_business_line_data ;
    skos:prefLabel "Learning & Development"@en,
        "Activités d'apprentissage et de perfectionnement"@fr .

ochro:job rdfs:subClassOf ochro:area_job ;
    skos:prefLabel "Job"@en,
        "Travail"@fr ;
    ochro:describedBy ochro:position_competency ;
    ochro:documentedBy ochro:work_description ;
    ochro:has ochro:job_status,
        ochro:reporting_requirement ;
    ochro:requires ochro:conditions_of_employment .

ochro:area_classification rdfs:subClassOf ochro:hr_business_line_data ;
    skos:prefLabel "Classification"@en,
        "Classification"@fr .

ochro:learning_event rdfs:subClassOf ochro:area_learning_development ;
    skos:prefLabel "Learning Event"@en,
        "Activité d'apprentissage"@fr .

ochro:position rdfs:subClassOf ochro:area_position ;
    skos:prefLabel "Position"@en,
        "Poste"@fr ;
    ochro:belongsTo ochro:organization ;
    ochro:designated ochro:essential_service ;
    ochro:fundedBy ochro:budget ;
    ochro:has ochro:address,
        ochro:calendar,
        ochro:position_language ;
    ochro:includes ochro:position_pay ;
    ochro:relatesTo ochro:work_description ;
    ochro:requires ochro:conditions_of_employment .

ochro:work_schedule rdfs:subClassOf ochro:area_compensation_leave_pension ;
    skos:prefLabel "Work Schedule"@en,
        "Horaire de travail"@fr .

ochro:employee_learning_event rdfs:subClassOf ochro:area_learning_development ;
    skos:prefLabel "Employee Learning Event"@en,
        "Activité d'apprentissage de l'employé"@fr .

ochro:entitlement rdfs:subClassOf ochro:area_compensation_leave_pension ;
    skos:prefLabel "Entitlement"@en,
        "Versement"@fr .

ochro:identifier a owl:ObjectProperty ;
    skos:prefLabel "Identifier"@en,
        "Identifiant"@fr .

ochro:appointment rdfs:subClassOf ochro:area_compensation_leave_pension ;
    skos:prefLabel "Appointment"@en,
        "Nomination"@fr .

ochro:area_person rdfs:subClassOf ochro:core_workforce_data ;
    skos:prefLabel "Person"@en,
        "Personne"@fr .

ochro:employee rdfs:subClassOf ochro:area_employee ;
    skos:prefLabel "Employee"@en,
        "Employé(e)"@fr ;
    ochro:has ochro:career_development,
        ochro:employment_history,
        ochro:financial_institution_information,
        ochro:medical_assessment,
        ochro:tax_information,
        ochro:work_arrangement ;
    ochro:incumbentIn ochro:position .

ochro:area_staffing rdfs:subClassOf ochro:hr_business_line_data ;
    skos:prefLabel "Staffing"@en,
        "Dotation"@fr .

ochro:area_compensation_leave_pension rdfs:subClassOf ochro:hr_business_line_data ;
    skos:prefLabel "Compensation, Leave & Pension"@en,
        "Rémunération, congés et pensions"@fr .

ochro:amount a owl:ObjectProperty ;
    skos:prefLabel "Amount"@en,
        "Montant"@fr .

ochro:number a owl:ObjectProperty ;
    skos:prefLabel "Number"@en,
        "Nombre"@fr .

ochro:indicator a owl:ObjectProperty ;
    skos:prefLabel "Indicator"@en,
        "Indicateur"@fr .

ochro:date a owl:ObjectProperty ;
    skos:prefLabel "Date"@en,
        "Date"@fr .

ochro:code a owl:ObjectProperty ;
    skos:prefLabel "Code"@en,
        "Code"@fr .

ochro:text a owl:ObjectProperty ;
    skos:prefLabel "Text"@en,
        "Texte"@fr .

gc:OCHRO_HR_DATA_MODEL a owl:ontology ;
    rdfs:seeAlso "https://gcxgce.sharepoint.com/teams/10001579/SitePages/Home.aspx?csf=1&web=1&share=EZ0GfLWs0iFPpUkZfv4t22IBXEoD_RebZC4riGT5IMa0rg&e=bCea1q&cid=716aeaa5-d526-4938-a4f1-17dafaf0d96d" ;
    skos:prefLabel "Human Resources Data Model"@en,
        "Modèle de données ressources humaines"@fr .

